{"question":"你好，我卖安置房，买房人说上房钱由卖房人拿，如果不拿，则要把过渡费给买房人，请问这种说法对不对！","answer":"\"买安置房一般需要核实身份、选房确认、公证公示等。 1、核实身份：安置房对购买者有一定的要求，所以需要对购买者的身份进行核实。 2、选房确认：购买者按应享受的面积，选取安置房后，就可以在房号确认单上签字确认。 3、公证公示：确保整个过程公开、公正、透明，并且还会将选房情况及时进行公示，对选房过程进行监督和公开报道。 4、结算领房：购买者凭房号确认单、选房确认审批表，携带身份证原件或委托书、委托人身份证原件在10日内到资金结算组办理房屋差价款结算手续，并领取领房单，凭领房单到所属小区物业管理处办理安置房交接手续，领取安置房钥匙。\""}
{"question":"我养老保险未满十五年，今年虚岁50岁进单位，单位能交养老保险写","answer":"\"养老保险具有以下特点： １.强制性。国家通过立法，强制用人单位和劳动者个人必须依法参加养老保险，履行法律所赋予的权利和义务，缴纳养老保险费，待劳动者到达法定退休年龄时，可向社会保险部门领取基本养老金。 2.互济性。养老保险费用来源一般由国家、企业或单位、个人三方共同负担，并在较高的层次上和较大的范围内实现养老保险费用的社会统筹和互济。 3.普遍性。养老问题不仅是社会问题，而且是一个全球性问题，关系到一个国家或社会的经济发展与社会和谐。由于养老保险的实施范围很广，被保险人享受待遇的时间较长，费用收支规模庞大，因此，必须由政府设立专门机构，在全社会统一立法、统一规则、统一管理和统一组织实施。\""}
{"question":"有朋友微信找我借钱，写了微信借条，没有全额还，没有写","answer":"\"写借条的内容如下：1、借款人和放款人的法定全名；2、借款金额，主要包括大写和小写的金额；3、借款期限。也就是借款的起止时间和明确的借款期限；4、还款的具体日期；5、借款利息、明确的年利率和月利率，最终支付的利息总额；6、借款本息偿还的具体日期和付款方式；7、借款人的亲盖章、手印和签字。 法律依据：《中华人民共和国民法典》 第六百六十七条 借款合同是借款人向贷款人借款，到期返还借款并支付利息的合同。\""}
{"question":"你好，我是在校生，和一家公司签署了实习协议，协议中有提到“未经甲方同意擅自脱离实习岗位单方解除协议的，甲方将追究乙方擅自脱岗导致的经济损失，并且乙方需要向甲方支付赔偿人民币5000元”。我现在是储备期，公司那边给我提供了岗位，可我没有答应要去，我现在想离职，但是公司那边跟我说正在给我分配岗位时提出离职也要赔付违约金，所以我想知道，我要陪吗？","answer":"\"劳动合同违约金赔偿标准是什么 约定违约金的基本原则：一是违约金的数额应考虑双方当事人(特别是劳动者)的承受能力;二是约定违约金时双方要对等。 如果劳动者认为用人单位要求支付的违约金偏高，可以向劳动争议仲裁委员会申诉，仲裁委员会可以根据劳动者的违约程度、实际收入水平、用人单位的损失等情况综合考虑。对于违约金约定偏高显失公平的，仲裁委员会可以酌情降低。如果劳动者认为用人单位要求支付的违约金偏高，可以向劳动争议仲裁委员会申诉，仲裁委员会可以根据劳动者的违约程度、实际收入水平、用人单位的损失等情况综合考虑。对于违约金约定偏高显失公平的，仲裁委员会可以酌情降低。"}
{"question":"签署合作协议之后 想离职 公司说要让我赔违约金怎么办","answer":"\"劳动合同违约金赔偿标准是什么 约定违约金的基本原则：一是违约金的数额应考虑双方当事人(特别是劳动者)的承受能力;二是约定违约金时双方要对等。 如果劳动者认为用人单位要求支付的违约金偏高，可以向劳动争议仲裁委员会申诉，仲裁委员会可以根据劳动者的违约程度、实际收入水平、用人单位的损失等情况综合考虑。对于违约金约定偏高显失公平的，仲裁委员会可以酌情降低。如果劳动者认为用人单位要求支付的违约金偏高，可以向劳动争议仲裁委员会申诉，仲裁委员会可以根据劳动者的违约程度、实际收入水平、用人单位的损失等情况综合考虑。对于违约金约定偏高显失公平的，仲裁委员会可以酌情降低。\""}
{"question":"离职需要提前三十天告知公司 今天给了书面报告 晚上就说不用去公司上班了 这种有赔偿吗","answer":"\"劳动法用人单位解除劳动合同赔偿标准是什么 用人单位提前解除劳动合同需支付赔偿金： 1、在劳动合同期内(如果劳动者没有过错)公司单方面解除合同，属于违法解除劳动合同，公司应支付2倍经济补偿金数额的赔偿金。 2、如果公司解除劳动合同没有提前30天通知劳动者，应再支付1个月工资的代通知金。 3、劳动合同法第87条规定：用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同的，应当依照本法第47条规定的经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。 4、经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算;不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\""}
{"question":"三十年前我们一大家人姐姐农转非了，土地就承包给家人了，土地证都由村上装了几次了，现在姐姐说土地还是她的，说当时有个政策农转非土地承包不变，请问该怎么办","answer":"\"土地的承包有以下流程：(一)本集体经济组织成员的村民会议选举产生承包工作小组; (二)承包工作小组依照法律、法规的规定拟订并公布承包方案; 三)依法召开本集体经济组织成员的村民会议，讨论通过承包方案; (四)公开组织实施承包方案; (五)签订承包合同。 《土地承包法》第九条 承包方承包土地后，享有土地承包经营权，可以自己经营，也可以保留土地承包权，流转其承包地的土地经营权，由他人经营。 第十条 国家保护承包方依法、自愿、有偿流转土地经营权，保护土地经营权人的合法权益，任何组织和个人不得侵犯。 \""}
{"question":"你好 我们厂里是计件的，但是有时候一整天都没事做，领导还不让下班，也没工资，可以举报他吗","answer":"\"拖欠工资，克扣工资可以打12333电话投诉，也可以到劳动局监察大队投诉。 由于公司未能按时发放劳动报酬，当事人可以申请解除劳动合同和劳动关系，并要求经济补偿。当事人可以向当地劳动监察行政部门进行举报，责令用人单位支付工资，劳动监察大队协调不成的，劳动者可申请劳动仲裁。 《劳动合同法》第八十五条：用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿： （一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的； （二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的； （三）安排加班不支付加班费的； （四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。\""}
{"question":"实体店买的行李箱用了3次，一个轮子就坏了可以去找商家赔偿吗","answer":"\"消费者在购买、使用商品时，其合法权益受到损害的，可以向销售者要求赔偿。 销售者赔偿后，属于生产者责任或者属于向销售者提供商品的其他销售者责任的，销售者有权向生产者或者其他销售者追偿。 消费者或者其他受害人因商品存在缺陷造成人身、财产损害的，可以向销售者要求赔偿，也可以向生产者要求赔偿。 属于生产者责任的，销售者赔偿后，有权向生产者追偿；属于销售者责任的，生产者赔偿后，有权向销售者追偿。 消费者在接受服务时，其合法权益受到损害的，可以向服务提供者要求赔偿。\""}
{"question":"我是在奶茶店上班的。店里说实行8+1模式。举个例子，我从下午二点上到十点，刚好八个小时，店里又是十点打烊。店里会要求你打烊后再收拾东西打扫卫生，然后打烊后的这段时间是没算上工资的。因为这段时间不到一个小时。所以没有加班费，连正常的费用补给你都没有。","answer":"\"索要加班费必须要取证。 市劳动部门提醒，按规定，加班费是对劳动者放弃法定假日休息的一种补偿，如用人单位拒不支付的，劳动者可以向单位所在区、县劳动监察部门举报，由劳动监察部门调查处理。另外还可以申请劳动仲裁，或者提起劳动诉讼。 针对不少市民索要加班费无果的现象，市劳动部门提醒，市民若想领被克扣的加班费，首先要有维权意识，其次是必须取证。根据工作性质的不同，可以保留的证据有很多种形式，如单位的考勤表复印件，如有部门负责人、主管领导签名，或者盖单位公章的，还要能够反映劳动者人数尽可能多的考勤表。在主张权益时可以以此为证，同时结合其他证据，如人证、录音等，作为加班事实存在的证据。\""}
{"question":"我是萍乡市莲花县的在杭州上班，我想咨询一下起诉离婚立案前可以人不回家把资料寄给法院先立案吗？","answer":"\"起诉离婚包括以下几个阶段： 第一阶段： （1）起诉阶段 ①　原告向有管辖权的人民法院递交起诉书、副本及相关的证据； ②　法院进行审查； ③　经审查起诉符合法律规定，作出受理决定并立案，反之则退回原告文件及材料，并告之不予受理的理由。 （2）答辩阶段 ①　人民法院应当在立案之日起五日内将原告的起诉书副本发送被告； ②　被告自收到人民法院送达的起诉书副本之日起十五日内作出书面答辩。 (3) 开庭审理阶段 主要是审查证据，查明案情，分清是非，确认当事人的权利、义务。 最后，法院依照双方的诉讼请求以及双方提交的证据状况对是否准予离婚、子女抚养权问题以及如何分割财产等问题作出判决。\""}
{"question":"婚姻存续期间，双方经济由婆婆保管并且财产都不在女方名下。如果要离婚，财产被转移怎么办？","answer":"(1)法律保护弱者，对转移财产的一方应少分或不分财产"}
{"question":"家里老人都去世了，没立遗嘱。四个子女，其中一个儿子也去世了，他的儿子和女儿（也就是老人的孙子孙女）是不是有继承权？","answer":"(一)一般情况下应遵循份额均等的分配原则："}
{"question":"你好 被人打了没还手 警察来了说对方精神有问题无法处理 这种情况怎么办","answer":",受害人无故被殴打应当及时报警，然后做法医鉴定，根据鉴定结果来决定打人者的法律责任。在公安处理过程中,会组织调解，当事人是否谅解会影响到对对方的处罚，对方一定是积极赔偿的。协商调解不成，可向法院提起诉讼。赔偿范围包括:医疗费、护理费、误工费、住院伙食补助费、交通费、残疾者生活补助费及精神损失费等费用。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十三条 殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处五日以上十日以下拘留，并处二百元以上五百元以下罚款；情节较轻的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款。有下列情形之一的，处十日以上十五日以下拘留，并处五百元以上一千元以下罚款：（一）结伙殴打、伤害他人的；（二）殴打、伤害残疾人、孕妇、不满十四周岁的人或者六十周岁以上的人的；（三）多次殴打、伤害他人或者一次殴打、伤害多人的。"}
{"question":"问题： 1.个人虚拟财产（例如游戏账号）在什么条件下是属于本人的？ 2.本人把游戏账号借给朋友，算是转交个人虚拟财产吗？ 3.朋友对此游戏账号做出了不恰勾当（如人民币交易）被运营商给封了，是对本人产生个人财产损失吗？","answer":"1.《民法典》第一百二十七条规定：法律对数据、网络虚拟财产的保护有规定的，依照其规定。"}
{"question":"我是17岁女生 和男朋友发生关系 他说蹭蹭不进去 但是在我不注意还是进去了 算不算强奸 他需不需要承担法律责任 分手后到处传播我和他发生关系的事情 需要承担什么样的责任","answer":"1.一、与17岁少女发生关系，如果少女是自愿的，则不构成强奸罪；"}
{"question":"一个已满14周岁的人拍我的裸照私处的照片到处传播这个怎么处罚","answer":"1.传播他人隐私照（裸照）属于侵权行为，情节较轻的需要承担侵权责任或行政责任，公然贬损他人人格，破坏他人名誉；"}
{"question":"和老公结婚两年，从去年十月份得知他有艾滋病。我现在和他直接离婚，还是去法院撤销婚姻好点。还有从认识到现在他在我这里拿那二十万元，怎么样能让他还给我呢？","answer":"1.内地居民自愿离婚的，男女双方应当共同到一方当事人常住户口所在地的婚姻登记机关办理离婚登记。2. 异地可以起诉离婚."}
{"question":"农村自建房是否需要征求邻居同意？ 建房后会影响邻居出行 但是建房证貌似已经批下来 邻居并未在同意书上签字 邻居是否可以通过上诉解决？","answer":"1.农村建房不需要邻居签字，需要向向村集体经济组织或者村民委员会提出申请同意后才可以同意建房。农村居民申请宅基地条件和审批程序中并没有提出需要邻居签字。"}
{"question":"帮别人办事，没办成退款晚了，别人报案了，当事人积极自首，退还款，检察院建议判缓，需要司法所校正，社区同意，辖区派出所也出具了无犯罪记录，司法所就因为我居住的地方不长住(房间有灰尘，门口有狗屎，家里挂的夏天衣服)，就凭这个就说不具备条件，这样要怎么申诉，怎么解决","answer":"1.协商和解。就是当事人在尊重双方利益的基础上，就还款数额及还款期限达成一致和解协议，从而解决纠纷。2.调解。就是找第三方介入调解解决纠纷。3.仲裁。4.诉讼。当事人可以提起民事诉讼。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百二十条 起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。 第一百二十二条 当事人起诉到人民法院的民事纠纷，适宜调解的，先行调解，但当事人拒绝调解的除外。"}
{"question":"怀孕9个月被家暴，申请离婚，还有一个不到三岁的女儿可以一起带走吗？","answer":"1.可协商解决，协商不成，可诉讼处理；"}
{"question":"请问，把钱转给对方，对方拿钱跑路，我复法律责任吗","answer":"1.如果对方主观上有还钱意图，那么这是民事案件，不能报案，警方不能插手民事经济纠纷。 2.如果借款合同明确约定了期限，基于诚实信用原则，对方应当在约定的期限返还本金。如果没有约定，依据《合同法》第六十二条，履行期限不明确的，债务人可以随时履行，债权人也可以随时要求履行，但应当给对方必要的准备时间。 3.如果对方到期不还，这时对方要按约定或者国家有关规定支付逾期利息。 4.对方现在跑了，如果借钱时有非法占有为目的，诈骗你的钱财，涉嫌《刑法》第二百六十六条的诈骗罪：诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。 5.刑法第64条规定，犯罪分子违法所得的一切财物，应当予以追缴或者责令退赔。所以，他借的钱应当退赔给你。行动建议1.保存好借条、银行账号、转账记录、对方跑路等相关证据。最好和对方通话使他说出真相，并电话录音固定证据。 2.向公安机关报案，公安机关介入后，向公安机关证明你被骗钱财数额。 3.一旦案情调查完毕，公安局就应当返还你。 4.如果办案人员不返还，你就向该公安机关申诉或者控告。受理申诉或者控告的机关应当及时处理。 5.对处理不服的，可以向同级人民检察院申诉；人民检察院直接受理的案件，可以向上一级人民检察院申诉。人民检察院对申诉应当及时进行审查，情况属实的，通知有关机关予以纠正。 6.民事诉讼协商不成，直接起诉，要求返还。如果拒不执行生效判决，向法院申请强制执行。 7.起诉时，向法院申请诉讼保全，查封冻结与债务相应财产，保证判决顺利执行。"}
{"question":"1、商场商户明知道自己资金链断了，然后继续收取顾客货款，不给顾客订货。导致现在顾客交完货款提不到货。这个行为算是诈骗吗？商户人没有跑，现在就表示自己没有钱。","answer":"1.客户给你货款的时候，你资金链断没断？"}
{"question":"2023年2月14日我公司让我们重新签署劳动合同，我想咨询一下哪些不合法。 合同期限为固定期限2年合同，以下我认为可能有问题的几条： 10.甲方生产工作任务不足使乙方待工的，甲方支付乙方按长春市最低标准的80%发放 30.甲方可立即解除合同（三）严重失职、营私舞弊给甲方利益造成两万以上重大损害的 41.乙方负有保密义务的，双方可以订立专项协议，约定竞业限制条款，竞业限制期限自乙方离职之日起2年止，竞业限制范围相同或相关工作 42.乙方违反本合同或保密协议中约定的条件解除劳动合同或违反保守商业秘密事项，给甲方造成经济损失的，应依法承担赔偿责任。向甲方支付违约金上年工资总额的30% 43.甲乙双方约定其他内容：乙方要求试用期转正开始缴纳相关各项社会保险 因为工作属于通信技术类，不知道该合同对我以后的发展有没有什么限制，比如跳槽之类的或者在离职时公司会以这个难为我吗？其次是合同要求我离职前三个月通知，这合理吗？","answer":"1.所以就赔偿金事宜需要提前约定，包括赔偿金标准和方式等，一旦竞业限制条款生效，用人单位需要对劳动者自行给付赔偿金，如果用人单位不主动给付，劳动者可以对用人单位进行要求，经劳动者要求，用人单位仍然不给付的，劳动者有权自行解除竞业限制条款，不再受此约束。"}
{"question":"去年7月份男孩15周岁，女孩13周岁，两人发生了关系，到现在才发现怀孕已经有七个月了，现在男生16周岁，女生14周岁，女方起诉男方怎么处理","answer":"1.根据我国刑法规定 ，女孩必须年满14周岁才有完全的性支配权力。"}
{"question":"父母亲未曾离婚，结婚后三年多离家出走（因他人挑唆导致跟他人生活），未有联系，请问在法律上他们是否还属于夫妻关系，作为子女是否可以起诉要求给予抚养费（子女已成年）","answer":"1.没离婚就离家出走后果在法律上并没有明确规定，但未离婚的情况下，双方的婚姻状态仍然是存在的，所以不可以再次与他人办理结婚或者以夫妻名义一起生活，否则是构成重婚罪的。"}
{"question":"2022年4月30日，某县办公室主任杨某的私人社交软件账号被为其提供服务的社交软件开发公司以侵权为由封号，导致其账号里数千元零钱无法使用。这一事件涉不涉及自然人与法人之间的人身关系？","answer":"1.法人与自然人间的财产关系"}
{"question":"甲乙双方任何一方在租赁期内解约,必须提前一个月通知对方，否则违约方应赔偿对方损失。","answer":"1.租赁合同未到期提前解约需要承担相应的违约责任，并给予一定的经济赔偿。 2.法律依据法律依据：《民法典》第577条规定，当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。"}
{"question":"多年的工资由于老板的问题，没有要回来还能要回吗？","answer":"1.能要回来。"}
{"question":"花呗逾期两年一千多块 催收打电话说要上门调查，让我出路费什么的，这个怎么办","answer":"1.若当下有偿还能力，千万不能再继续拖欠下去了，需要赶紧将欠款还清，只要还清了欠款，借呗之后自然不会再进行催收。"}
{"question":"福建省厦门市交通事故死亡17岁赔偿金大概是多少钱","answer":"1.需要根据在交通事故中的责任以及死者的户口、家庭情况、 2.赔偿范围：死亡赔偿金、丧葬费、被扶养人生活费等"}
{"question":"我在2月3号网上报了一个培训机构，然后还签了一个合同，但是我现在想退课，那个机构不同意，该怎么办呢？","answer":"1.首先得确定你去学之前和培训机构约定的规则是什么，或者合同上面是怎么注明的，"}
{"question":"被疑似微信诈骗金额不足三千元不足立案怎么追回","answer":"1.首先，应该及时向微信报警，可以拨打微信客服电话，提供相关证据，请求对被骗款项进行处理；2.同时，应该及时向支付宝客服报告，提供相关证据，请求支付宝进行处理；3.如果被骗金额超过3000元，可以考虑到公安机关报案，向公安机关提供相关证据；4.此外，还可以同时向当地的金融机构报告，以便对骗走的资金进行追踪；5.最后，还可以尝试通过司法机关提起诉讼，追回被骗走的款项。"}
{"question":"请问哪位律师知道，12309网上申诉如何找到最高检作为接收检察院？谢谢","answer":"12309检察服务中心是全国检察机关统一对外的智能化检察为民综合服务网络平台。"}
{"question":"你好12368发短信说退款真的还是假的，真的会退吗？","answer":"12368发短信说退款，若你对于该短信真假难辨，建议你联系法院确认下。"}
{"question":"我家有一块宅基地，有52年的宅基地证可以证明是我家的，但是之前有一段时间给他人使用了，现在那个人去世了我家想要收回那块宅基地，但是现在其他人来争夺这块地。我家是必胜，还是要写什么证明给相关方","answer":"1952年宅基证还有效国家没有发布52年颁发的土地证失效的公告,土地使用权的巨大变化。你可以到当地土地局去查询这个土地有没发生使用权变化。以现行的登记为准。"}
{"question":"老婆和我闹离婚，她搬去出租屋住，发现她和别的男人住一起，当确定他们都在房间里的时候我该怎样取证怎样做合适","answer":"1、一方在外居住的房屋租赁合同;2、双方签订的夫妻分居书面协议;3、居委会(或物业)居住证明，水、电、煤气发票等;4、双方来往的书信、电子邮件等能证明双方感情不和分居事实的;5、证人证言，比如双方都认识的朋友，亲戚或邻居，有条件的话最好让证人出庭作证。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零七十九条 夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：（一）重婚或者与他人同居；（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；（四）因感情不和分居满二年；（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。"}
{"question":"是这样的我和一个女孩恋爱以结婚为目的1年开销了20多万将近三十万，然后她又借了我10万，我还了一万，还有9万。现在和我闹的无法挽留她在问我索要这个欠款。我可以追究她恋爱时的花销吗？","answer":"1、一般不可以。"}
{"question":"帮信罪，第一次帮别人取钱，金额为四十万，但是钱没取出来在卡上冻了，现在协助警方调查，也没有从获利这个会怎么判","answer":"1、一般处三年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金。"}
{"question":"2023年3月12日9：08地点在广东 我在手机上下载了一个布丁云电脑的软件，我一时冲动，给游戏充值了共计69人民币。本人未成年申请未成年退款，69人民币分二次充值，于3月12日9：08充值64人民币，于3月12日9：19充值5人民币。想得到的帮助是帮助我未成年退款。该公司名称为深圳游云网络科技有限公司。","answer":"1、不满8周岁的未成年人无论用多少钱充值游戏都属于无效的民事法律行为,可以要求退还。8周岁以上18周岁以下未成年人,充值金额和自己的年龄、智力相适应的不能要求退还,不相适应的可以要求退还。"}
{"question":"省高院发来信访事项终结告知书，不服，可否向最高法申请复议？","answer":"1、不能申请行政复议。"}
{"question":"大概19年20年的时候，上高中被骗着说入会可以在手机上赚钱，交了两三百入会费，然后被人骗着用我的身份证开了淘宝网店，现在因为那个网店卖东西侵权我被告了，法院传票上写着商标侵权，但是我没有卖那个东西 我该怎么办","answer":"1、个人信息被盗用开设多个淘宝店铺被起诉需要报警打110或到当地派出所报警，身份证被人冒用中华人民共和国居民身份证法第十七条有下列行为之一的，由公安机关处二百元以上一千元以下罚款，或者处十日以下拘留，有违法所得；"}
{"question":"中国居住的中国公民是否可以办理马耳他结婚证","answer":"1、中国人可以在国外领结婚证的。根据相关法律规定，定居国外的中国公民与国内公民自愿在中国境外结婚的，其婚姻关系在中国境内有效。但该登记信息或程序违反我国强制性规定的除外。"}
{"question":"1.时间是今天，湖南省益阳市 2.我在辜某手里买了一个国资委建的安置房的指标，用了2.68万，在国资委交了全款，已经装修并入住一年，去年下半年拿到了房产证，不过是辜某的名字，按规定要5年后才能过户，事先我与辜某签了房屋买卖协议，他必须配合我过户。 3、今天辜某打电话给我，说要把他的户口从他妈一起的户口本移出来独立开户，需要我的这个房产证，我答应他跟他一起去办理。不过辜某原来有过信用卡诈骗和合同诈骗历史，并被判过刑，所以我有顾虑。 请问律师，我可以去做这件事不？有没有什么风险吧？","answer":"1、交易时间限制"}
{"question":"想咨询一下信用卡被诈骗 已经报案 人也被抓到了 银行要起诉持卡人还款 我应该怎么做","answer":"1、以民事立案为例，如果被起诉到了法院，用户需要在规定的时间去法院开庭应诉，法院会对银行以及用户双方进行协商，商议出双方都能接受的结果。在成功协商以后用户就可以按照新的还款计划进行操作了，个性化的还款最长可以分为60期，那么用户的还款压力就会很大程度上减轻。"}
{"question":"江苏淮安，一小公司老板，招应届生办南昌社保卡，赚社保补贴，领了钱不发薪资，未发薪资员工多达十多人，未发薪资总计六七万，期间让员工做的工作涉及诈骗，还让异地的员工被派出所扣留了。","answer":"1、企业不发员工工资，劳动者可以与用人单位协商，了解不发放工资的原因;协商不成的，向当地的劳动行政部门进行投诉，由该部门责令期限内支付劳动报酬。"}
{"question":"我想问一下我这种会不会构成犯罪，我妈问我借身份证说是给我舅公司走账，然后我不肯借她就言语辱骂我威逼我，然后我被迫借了，想问如果我舅舅涉嫌违法我会不会有责任？","answer":"1、你要承担借身份证的行政责任，如果给他人造成损失，也要承担赔偿责任；"}
{"question":"如果公司实习员工在没有签考核单之前，被扣了100，发工资的时候少了100，可以向劳动局和公安局举报吗？","answer":"1、依据我国劳动法的规定，试用期工资少给的，是属于劳动争议，劳动者可以通过与有人单位协议、申请调解、仲裁等的方式解决争议。"}
{"question":"时间：近期 关于游戏账号问题： 1.游戏账号的从属：游戏账号是属于本人的个人财产，且绑定了个人实名以及电话号码。（没有移交给别人的一种情况） 2.游戏账号的使用情况：借给朋友，且朋友只能游玩。 3.游戏账号的损失情况： ①服务器管理者认为，本号id进行了不恰当行为（服务器不允许人民币交易），进行封号。 ②本号不是号主进行不恰当行为，但管理员自己认定的原则是“认号不认人”（这话其意有两点，一点是认为自己把号借给别人认为是自己的错，另一点是根本就不相信不是本人登录） ③如果这个账号在背后有勾当，但服务器管理员却不发封号的具体原因，造成了号主一无所知但号就是没了。 提问： ①是否造成了个人财产损失？（充了很多钱） ②游戏账号号主有情知道账号是具体因为什么被封的吗？ ③如果造成了个人财产损失可以举报吗？","answer":"1、依据我国相关法律的规定，因游戏账号被封产生的纠纷是属于民事纠纷，双方协商不成的情况下，可以向人民法院提起诉讼。"}
{"question":"我有个问题需要咨询一下。1月26日，在丽江玉龙雪山停车场中，因为风大，对方开门把我在悟空平台上租来的车给碰了。车门处有明显剐蹭，有一定程度的凹陷。经民警认定，我们是无责方，对方是全责方。因为事故，间接导致我还车超时，费用500，事故调解直接耽误了我出行游玩。现在全责方已经走了保险，但是保险公司说只赔付直接损失，因为我在平台租赁的是一年内新车，存在停运费和折旧费，这部分费用目前不清楚。我想问问，如果保险公司赔的少，包括停运费，折旧费，和我用车的超时费，他们拒赔的话，是否可以走诉讼程序？现在全责方一直说，只配保险公司的金额，起码这个超时费全责方是拒赔的。李X可以给个建议吗？还有小金额诉讼的话，是否合适？","answer":"1、依据我国相关法律的规定，汽车保险只对车辆损失和人身损害进行赔偿，而车辆折旧保险公司是不会赔偿的，只能由双方自行协商。"}
{"question":"我们宿舍楼总是丢东西，有一个人的东西丢的特别多 后来他装了个监控，有一次拍到我去他们宿舍拿了根数据线就对外讲我偷他们钱了东西都是偷的，现在基本上所有人都知道了，我能告他诽谤吗","answer":"1、侮辱、诽谤案件公安机关不予处理。由被害人自行到法院提起刑事自诉处理。2、侮辱、诽谤案件，属于告诉才处理的案件，是刑事自诉案件。由被害人自己到法院提起刑事自诉，公安机关无权立案侦查，无权管理。3、诽谤罪是指故意捏造并散布虚构的事实，足以贬损他人人格，破坏他人名誉，情节严重的行为。犯诽谤罪的，告诉的才处理。刑法第二百四十六条　【侮辱罪、诽谤罪】以暴力或者其他方法公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人，情节严重的，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利。　　前款罪，告诉的才处理，但是严重危害社会秩序和国家利益的除外。　　通过信息网络实施第一款规定的行为，被害人向人民法院告诉，但提供证据确有困难的，人民法院可以要求公安机关提供协助。"}
{"question":"借款平台借款未按合同约定用途用于其他地方","answer":"1、借款人不按合同约定用途使用借款属于违约行为。借款人应当按约定用途使用借款，借款人未得到贷款人同意擅自改变贷款用途的贷款人可以按照借款合同约定停止发放借款、提前收回借款或者解除合同。"}
{"question":"孝感市大悟县丰店镇燕窝村，村民2OO1年五月借我两次钱，之后以各种理由拒绝还款，请问应该怎样才能要到钱？","answer":"1、债务人借钱不还的，债权人可以通过以下途径要回钱："}
{"question":"在中介那里 帮人转账 中介给了点辛苦费 当时不知情 有一两个月老家这里警察打电话让回老家调查并封锁银行卡 当时没事 两三月后 又让回来调查 警察出具单子上写掩饰 隐瞒犯罪所得 犯罪所得收益罪 人现在看守所 一个星期上诉 请问这样的情况 会判什么样？有什么办法证明自己是无辜的 当时并不知情这钱不干净","answer":"1、关于帮别人转账犯法吗这个问题，是要看具体情况的。如果是正常的转账，就不违法；如果对方是利用你的账号从事犯罪或者其他违法活动，那你将承担相关的法律责任。"}
{"question":"协议离婚申请书和过程，诉讼离婚过程和提交材料等的详细了解","answer":"1、到人民法院向法院提起诉讼申请。"}
{"question":"男方出轨，不同意协议离婚，有证据，男方打算保持婚姻关系，然后继续和外面女人保持联系，交谈中说明自己可以不回家然后继续支付女方钱财。我接受不了一定要离婚","answer":"1、到人民法院向法院提起诉讼申请。2、准予立案后，由立案庭发出立案通知书。法院正式受理案件。3、案件移送民事庭审理。4、民事庭向另一方发出传票，要求其在某个时间到庭应诉。同时，法院也通知你到庭参诉。5、双方到庭，由法院进行调解。6、法院开庭审理，作出判决。"}
{"question":"律师你好，本人是桐梓县人，现在在福建章子州这边帮私人老板养虾苗，也没有劳动合同情况下，受了工伤该怎么办？","answer":"1、劳动争议发生后，可以向劳动与社会保障局投诉，也可以去劳动争议仲裁委员会申请仲裁，对仲裁裁决不服的，务必在15日内向人民法院提起诉讼。 2、投诉，12333劳动保障监察举报投诉维权电话。 2、投诉，12333劳动保障监察举报投诉维权电话。 3、对于已经仲裁完成的劳动纠纷，如果单位拒不履行，受害人可以要求强制执行 3、对于已经仲裁完成的劳动纠纷，如果单位拒不履行，受害人可以要求强制执行"}
{"question":"目前面临合同到期，单位应工作岗位取消的原因准备不在续签合同，想问下都能合理的要求那些补偿。","answer":"1、劳动合同期满时，用人单位同意续订劳动合同，且维持或者提高劳动合同约定条件，劳动者不同意续订的，劳动合同终止，用人单位可不支付经济补偿。2、如果用人单位同意续订劳动合同，但降低劳动合同约定条件，劳动者不同意续订的，劳动合同终止，用人单位应当支付经济补偿。"}
{"question":"请问离职后可以追讨加班费和克扣的工资，还有公积金吗","answer":"1、劳动者在离职后仍然可以索要加班费。"}
{"question":"我和前妻半年多前离婚了，当时小孩还不满俩周岁所以抚养权在前妻那，但是小孩一直是我在带，她一直不闻不问，抚养费也没有给过，最近我想拿回小孩的抚养权，发现前妻把我的联系方式全拉黑了，她家人朋友也完全联系不上她（不知道是不是真的），据说是出去打工然后就不联系家人了，这种情况我能以遗弃罪起诉她吗，我知道起诉她能拿回抚养权，但是这样对她来说一点惩罚都没有，明明是她这个人犯了不能挽回的错我们才离的婚，怎么好像就变成我的付出都是理所应当的了，一点不在乎自己的小孩，也太凉薄了吧，她这种不闻不问的态度让我特别不舒服，怎么才能让她也得到点教训，哪怕是吓唬一下她也好","answer":"1、双方基本条件的取证"}
{"question":"我在健身房买了会员与私教课，今年1月健身房跑路，通过派出所找到了法人，法人说没有跑路，只是换地址，2月底，3月初给答复。但是我通过一些渠道了解到法人只是将会员的后续服务买给别家健身公司，到目前还未谈成，而且地址原来越远。另外这个法人所开的健身房的名字和他注册的企业名不一样，21年4月他将他名下的A企业注销，未发布注销公告，所开的健身房（1）继续营业，又注册了企业B，但是健身房继续以原来的名字营业。他跑路之后，又开了健身房（2），但是不承认之前健身房（1）的会员及服务。我的21年之前购买服务的转账记录是记录的A企业的名头，22年所买服务的转账记录却是健身房（1）的名字。我的私教课合同是写的到21年左右到期，但是因为疫情还有工作的问题，一直没有上完，健身房在营业期间，虽然我的课合同上过期了，但是他们的教练还发信息和我约课，我有微信聊天记录能证明是他们的教练以及私教课过期还能再上课的。想请几个问题：1.通过诉讼方式去解决问题的话，集体诉讼还是个人诉讼合适？2.健身课还支持退回费用吗？3.这个法人这样做，还可能会涉及其他方面的违规行为吗？如工商，公司法等等，能否作为牵制制衡的手段？","answer":"1、可与店主自行协商解决；或拨打12315投诉，由政府部门从中调解；也可向有关行政部门申诉、向仲裁委员会申请仲裁或向法院提起诉讼，以维护自己的合法权益。"}
{"question":"我被执行有2个案子，有个安逸没查封，有个案子查封了房产，解决查封房产这案子能不能解封","answer":"1、可以向债权人清偿债务，由债权人主动法院申请解除查封。"}
{"question":"我妻子于2023年1月26日给公司递材料给公安机关后又被公司同事告知要去公安机关，进门就被要求交去手机还不准与外界连系还进入手机查看所有内容询问语气非常恶劣这种性质我们能维权吗应找哪里维权(我妻子在公司只是一个文员没违法律是公司的问题)","answer":"1、可以直接拨打公安机关的电话进行投诉，或者直接到公安机关的纪检督察部门投诉。"}
{"question":"单位给我补缴6年社保，我可以要求补偿医保费吗？该补多少应如何计算？谢谢","answer":"1、可以要求补缴社保。与谁提出没有关系。 2、申请时间，应在 解除劳动合同 后六十日年内提出。 法律规定较多，暂摘下列几条以 劳动法 第八十二条提出仲裁要求的一方应当自劳动争议发生之日起六十日内向 劳动争议仲裁 委员会提出书面申请。仲裁裁决一般应在收到仲裁申请的六十日内作出。对仲裁裁决无异议的，当事人必须履行。 第八十三条劳动争议当事人对仲裁裁决不服的，可以自收到 仲裁裁决书 之日起十五日内向人民法院提起诉讼。一方当事人在法定期限内不起诉又不履行仲裁裁决的，另一方当事人可以申请人民 法院强制执行 。"}
{"question":"朋友借一千二，现在不还，让走法律程序，有转账记录聊天记录","answer":"1、可以起诉。但必须符合下列起诉的条件："}
{"question":"1年前办理发卡，中间所属的理发店交接给后面接手的美容店，现在怎么退理发卡里的钱","answer":"1、可以退还剩余金额,拒不退还的,可以向当地工商管理部门投诉处理,理发店销售的预付费充值卡,消费者在充值后不希望继续服务的可以退还剩下的金额。"}
{"question":"你好，请问，我通过网络渠道，接触一些情感有问题的人，收费了几千元，这个适合，因为客户自身问题，需要退费，不退费算违约吗","answer":"1、合同上写着不予退款一般情况下是合法的。合同的订立在不违反法律、法规的强制性规定和公序良俗的前提下，充分尊重双方当事人的意思自治。但是单方加重对方主要义务，免除对方主要权利或己方主要责任的条款均是无效的。"}
{"question":"本人于7月5号签订 认购确认单与住宅预约协议 并付定金2万元。认购中南铂悦府二期一套住宅 7月因工作出差未签合同 为保证本人确认购买，本人将定金＋首付款付到260389元 8.9.10.11月12月疫情原因，本人与年后2月4日第二次前往售楼部进行银行面签与合同签订，合同签订后，开发商告知本人缴纳滞纳金14700左右，本人在签订合同前以及第一次签订的认购确认单，住宅预约协议中并没有提及滞纳金问题，期间滞纳金产生时也未通知本人产生此费用，而是在合同签订后对其进行了告知。","answer":"1、合同没有规定违约金是可以要求滞纳金的，滞纳金属于违约金的一种形式。法律规定，当事人可以在合同中约定一方违约时根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以在合同中约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。"}
{"question":"我是一名在校大学生，学校专业跟企业合作，要求我们大二出去实习，学校把我们丢给企业，然后这家企业又把我们分配跟其他企业，变相压榨学生，薪资待遇不对等，不按照他要求去企业实习，就以旷课要求学生退学，很多学生都受不了就退学了，但我不想，我应该怎么办！","answer":"1、向当地教育行政部门投诉：可以向当地教育行政部门（如教育厅、市教委等）强制要求在校实习的政策，由教育行政部门进行处理及调查。2、择期到更高的教育行政部门投诉：如果当地教育行政部门和学校尚未能解决此事，则可以向省教育厅投诉或者上诉，由更高级别的教育行政部门来解决此问题。3、寻求法律援助：如果遭受学校强制校内实习的处罚，可以考虑寻求法律援助，咨询有关人士乃至向民事诉讼法院提出诉讼，以维护自己的利益"}
{"question":"律师您好，21年八月我在闲鱼平台花费575元购买了一个游戏账号，在游玩的一年多里，陆续在游戏内充值了5800元，两个月前账号被第一任号主找回，当时没有门路联系到对方，只能自认倒霉，就在昨天我忽然想起来我有保留游戏内绑定的对方的个人信息，包括住址和手机号码，现在我想咨询一下，我可以就此事报警吗？","answer":"1、向游戏公司申诉处理。如果不行继续下面的方法。"}
{"question":"抖音团购 商家未与买家协商就将货物自动退货","answer":"1、商品质量问题"}
{"question":"私产房回迁，初始拆迁缴费合同中没有 按平米收费变成大红本的钱，后来去缴回迁房费用他们想收取这笔费用","answer":"1、回迁房交房时，需要交的费用一般是根据合同中的协议来定的，例如房子的尾款是需要全部交清的，然后就是物业管理费肯定是需要交的，再有就是交房后需要装修的话，要交装修保证金。"}
{"question":"我与男方2014年结婚，2014年生有女，2016年年初，因为感情不和他还打过我离婚！离婚是协议离婚！当时为了快速离婚，他让我写孩子抚养权归他，按月付抚养费！离婚后，我不想给他孩子，而且孩子刚一周岁多，我一直带着孩子，没几天，他以看孩子为由，在我没有防备就把孩子抱走了，一直没找到，也联系不到孩子！后来我也去他的地方找过孩子，给孩子寄过衣服玩具，因为那会我刚离婚，又是一个人，没有能力给抚养费！我只想找回孩子！一直联系不到他，后来我就给孩子买东西，他家里人却把东西又退回来，说你是谁了，我们能养的起孩子，不用给我们寄了！之后我也去过太原也找过一次，没有找到孩子，也联系不到他！也一直没有联系，昨天，法院让我去法院处理我女儿抚养费一事！我该怎样应诉！我目前又再婚，有两个女儿，没有工作，而且还有债务！怎么解决？如果现在孩子还愿意跟我，我还愿意抚养我的孩子！我该怎样应诉？","answer":"1、因抚养费纠纷被诉讼了，需要看是否是属于该法院管辖，如果不符合管辖规定，可以在答辩期内提出管辖异议。"}
{"question":"出现赔偿纠纷金额2万多，私下赔偿怎么走程序","answer":"1、国家赔偿法中的赔偿程序：先由赔偿请求人向赔偿义务机关提出赔偿的请求;然后由赔偿义务机关审查，作出是否赔偿的决定;如果决定赔偿的，再与赔偿请求人协商赔偿方式、数额等内容;最后制作赔偿决定书，送达请求人;如果不予赔偿的，书面通知并说明理由。 2、法律依据：《国家赔偿法》 第二十二条，赔偿请求人要求赔偿，应当先向赔偿义务机关提出。赔偿请求人提出赔偿请求，适用本法第十一条、第十二条的规定。 第二十三条，赔偿义务机关应当自收到申请之日起两个月内，作出是否赔偿的决定。赔偿义务机关作出赔偿决定，应当充分听取赔偿请求人的意见，并可以与赔偿请求人就赔偿方式、赔偿项目和赔偿数额依照本法第四章的规定进行协商。赔偿义务机关决定赔偿的，应当制作赔偿决定书，并自作出决定之日起十日内送达赔偿请求人。赔偿义务机关决定不予赔偿的，应当自作出决定之日起十日内书面通知赔偿请求人，并说明不予赔偿的理由。"}
{"question":"小学生A在校期间，课间在走廊跑着跑着滑倒了，趴在地上还没起来，这时另一名同学B朝他这个方向跑来没看到趴在地上的B同学绊倒了，磕坏了一颗牙，请问这个责任应该怎么划分","answer":"1、在学校被同学撞上牙齿摔断了可以让对方的监护人承担赔偿责任。"}
{"question":"车子停在路边 正规停车场 被人恶意用物品刮伤 但是管理员开了小票 报警查不到监控 可以起诉停车位管理公司索赔吗","answer":"1、在小区里刮蹭可以找物业，要求物业出具证明，明确描述事故的时间、地点和损坏程度，证明第三方逃逸属实；"}
{"question":"我今年16岁了女生哥哥已成年 父母因为男方有小三离婚 男方不支付抚养费 之前去过法院男方以没钱为理由不愿意支付 他是有钱的 现在家里有很多欠款 我想知道怎么才能尽量多要点钱","answer":"1、在起诉时，可以主张男方将5年内少付的部分都一次性支付；"}
{"question":"2023年3月15日，学校间接强制剪头发，不剪头发予以停学处理，导致引发家庭打架纠纷，学校应付什么法律责任","answer":"1、处理打架纠纷的办法有：如果情节较轻的，公安机关可以调解处理，主持当事人达成调解协议，并且不予治安处罚。如果调解不成或者达成协议后当事人不履行的，公安机关应依法对违反治安管理的行为人给予处罚，并告知当事人就有关民事争议向法院提起民事诉讼来解决。"}
{"question":"关于赡养老人的问题 老母亲生有二子 幼子出门务工致残疾 丧失劳动力，赡养义务从幼子未致残到致残后，期间20多年一直由其幼子承担，现儿媳一人承担家里面小孩的学习起居费用，照顾致残丈夫包括赡养老人 长子从未问津，一年到头也并没有主动表示支付赡养费用，且一直在外务工，有经济能力。就以上问题我想咨询法律援助","answer":"1、如何赡养老人：赡养是指子女在物质上和精神上为父母提供必要的生活条件，子女作为赡养人，应当履行对老年人经济上供养、生活上照料和精神上慰藉的义务，照顾老年人的特殊需要。儿子和女儿都有义务赡养父母。"}
{"question":"公司以不能胜任工作要求我降薪调岗，我能拒绝吗？ 如果公司不同意辞退我，我能要求补偿吗","answer":"1、如果公司调岗降薪，劳动者一般能拒绝。调岗降薪属于变更劳动合同的行为，必须由用人单位与劳动者协商一致，且使用书面形式;若劳动者认定变更行为不合理的，就可以拒绝变更。"}
{"question":"1.2004年借款， 欠债人 借了 4万元 打了欠条 （利息当时约定没月1000元 ） 2007年 2009年 还了3600元利息 因没还清本金利息 继续打了欠条 2022年 欠债人 把原先居住的房子出售之后 失联。 2023年3月2日 我找到了欠债人 ，并让他重新打了欠条， 欠条的名字写错了 。 想咨询一下 欠条是否有效","answer":"1、如果只是名字出错，则双方可以重新签借条，甚至无需重新签订，只需要在原来的借条上说明情况，并重新签名，打上手指印或者盖章，即可作为有效的正确的借条使用。"}
{"question":"银行卡突然被冻结，显示不收不付，给银行打电话说是怕被诈骗或者诈骗她人，转进来和转出去的资金情况不明。叫我打印三个月的流水，我打印出来三个月流水，看了下，发现我3月4号和5号，转出去4000多块，都是9个不同的人，当时是别人推荐的一个网上打牌的软件，现在去银行去如果问起来的话怎么解释这两天的转出资金呢，冻结的又是工资卡。承认网上打牌得话会不会守法律责任","answer":"1、如果只是娱乐性质的，则不构成违法犯罪。如打麻将参与赌钱，会受到治安管理处罚条例。"}
{"question":"民间借贷 发生时间3年前 我是被告 有借据 但是账目第一时间不是在我账目上的","answer":"1、如果实际借款金额与欠条借款金额不符，除非有足够明确的证据可以证明实际借款金额，那么应当以借条金额为准。关于借款实际数额与欠条所载明的数额不相符的问题，需要主张该实施一方提出相应证据，足以证明在书写借条时，因笔误及双方共同疏忽导致的不符，并依据真实的借款数额履行双方之间的借款合同。"}
{"question":"我口头提出离职，但是没有办离职手续，一个多月没有去公司，公司现在把我得工资和保险都停了，如果持续在合同期内不去公司，是否可以要求公司补发这几个月的工资和保险？规定中说对公司造成的损失可以从工资中扣除，但是不得多于每月工资的20%，那我是否可以要求公司补发剩余工资和保险","answer":"1、如果是公司欠发的之前某一个月的工资，是有权利要求补发的。2、如果，用人单位存在：未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；未及时足额支付劳动报酬的；未依法为劳动者缴纳社会保险费的；规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；这四种情形，即使您这边主动离职，依然可以要求公司支付经济补偿金，不满半年按半个月，半年以上为N。"}
{"question":"我是一名初中生，有一个初中朋友借了我300块钱，现在手机关机了，又联系不上，我知道他是在骗我，怎么办？","answer":"1、如果有共同的好友的话可以让好友帮忙传达或者是能否联系到其家人，如果都不行的话，那只能收集证据去法院起诉；2、到法院起诉还款对方欠钱不还找不到人的，如果有明确的被告，居住地址，联系方式法院就可以受理。由于债务人下落不明，法院在立案后一般采用公告送达的形式传唤债务人应诉。公告期届满，债务人不应诉时，法院即对借贷人关系明确的案件经审理后作缺席判决。民间借贷起诉状范本可参考。3、缺席判决后，尽管债务人下落不明，但是债权人可以向法院申请执行，法院会启动执行程序， 全国范围内查询被执行人的银行账户、支付宝账户、股票账户、房产财产线索， 将法院判决的款项执行回来。4、如果法院通过全国范围的执行还是无法查询到被执行人的财产线索，债权人还可以申请欠款人上失信黑名单。"}
{"question":"你好，请问晚上穿了静音拖鞋正常在屋内走动楼下觉得声音太大算扰民吗","answer":"1、如果楼上制造噪音已经严重影响了他人的日常生活和休息，构成扰民，这种情况下完全可以报警，让警察上门做出警告、解决纠纷，但是报警并不是首选； 2、建议当事人先于楼上邻居沟通协商解决纠纷。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第五十八条 违反关于社会生活噪声污染防治的法律规定，制造噪声干扰他人正常生活的，处警告；警告后不改正的，处二百元以上五百元以下罚款。"}
{"question":"有人欠我钱连本带利18万 他名下有套房产，但是抵押给银行了，现在他个人的状态是被限制消费了，终本日期在去年中旬，这笔钱我有希望要回来不","answer":"1、如果此事与对方协商不成，可以进行起诉解决。提起诉讼的前提条件有以下两个："}
{"question":"自己想干私油，通过中间人，花了几万买了辆加私油的车，也没有协议书什么的，只有微信电话的一些录音。拿嘴说是车和油罐都没问题，买来就能用，结果我还没干呢，车就出现问题了，油罐我灌水试了试，也发生漏水问题，说白了就是没法用，车还是报废车。因为是私油车，也属于违法问题，对方也不给退，我难道就只能吃个哑巴亏，无法维权了吗？求大神指点。","answer":"1、如果车主购买车辆后,出现买车纠纷,此时车主可以通过拨打12315消费者协会的电话,请求消费者协会进行出面解决。"}
{"question":"手机被老师没收了，不归还，教育局和公安局都有关系要怎么处理","answer":"1、学校或老师并非行政机关或执法人员，没有执法权，无权扣留或没收公民的个人合法财产"}
{"question":"老人遗产房屋分割问题，四川，贵州2023年1月25日","answer":"1、家中老人去世后，如果有遗嘱，应按照遗嘱来分配房产。如果没有遗嘱，应按照法定继承的顺序来继承房产：第一顺序是配偶、子女、父母;第二顺序是兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。"}
{"question":"故意杀人罪，被告自首，原告没出席，也没要求民事赔偿，没收尸，法院电话中说只要被告判重，被告已经坐12年牢，仍然是无期徒刑，狱内表现良好，但申报减刑的卷子一直被打下不予通过，是否合理？该如何解决减刑问题？","answer":"1、对于犯罪分子的减刑，应当由执行机关向中级以上人民法院提出减刑建议书。然而，人民法院应当组成合议庭进行审理，对确有悔改或者立功事实的，裁定予以减刑。如果没有经过法定程序，就不得减刑。"}
{"question":"旧小区应国家要求建化粪池，我家住一楼要在我家门口建造化粪池，给出理由我家位居小区中央，修建距离最短，最方便。如何要求修建者能最大化减少化粪池对我家的影响。","answer":"1、小区的化粪池距离地下取水的建筑物的距离应该达到30米以上，这样才不会对我们的生活取水造成污染。"}
{"question":"在QQ上被人传谣言，家庭住址被别人发了过来报警会立案吗","answer":"1、建议及时报案处理，《中华人民共和国治安管理处罚法》第四十二条 有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款："}
{"question":"我们家亲戚让我给他带了两万块钱，到还的时候，现在不承认了，不还了，这怎么办？","answer":"1、当事人可以与之提前沟通；2、若借款期限届满仍未清偿的，可以选择一个合适的场所，带上录音设备记录证据，直接要求对方还款或给予明确答复；3、协商不成的，可以在诉讼时效期间内依法向人民法院提起民事诉讼。"}
{"question":"拿货不给钱，一两个月了，后面还了一部分，目前还差了三千。签了欠条，目前就是一直说目前，同时不接电话，不回复信息","answer":"1、当事人可以与对方协商，要求对方支付相应货款。"}
{"question":"三年之前的事，怀孕之后状态极好，怀孕期间被人骂、污蔑，持续一个月的刺激，最终导致严重失眠抑郁症。孕期想自己拯救，毕竟从没有过抑郁症失眠之类的问题，如今发现，对我的伤害非常大，虽然自身努力有一定效果但已经给我造成了无法挽回的伤害。 有她承认骂我、污蔑我、刺激我的微信截图，以及一部分录音。 可以提起上诉吗，可以申请什么样的赔偿？ 地点在济南商河县","answer":"1、微信里侮辱诽谤能否起诉，需要根据案件情节来认定。如果是一般的侮辱言语，没有造成严重后果，属于侵权行为；"}
{"question":"你好，我在没有和a律师签署委托代理合同的情况下和他交涉了很多有关案情的内容，但后来因价格没谈好，a律师扬言要做对方当事人的代理律师，今开庭后发现a律师确实担任了对方当事人的代理律师，请问可以对其进行投诉吗","answer":"1、必须签订委托书；2、不签律师无法参加诉讼。"}
{"question":"没有任何证据能证明我在公司上办能要到工资吗","answer":"1、您在该单位工作的证据如劳动合同、考勤记录、工牌、工服等。2、您的工资数额以及工资发放时间如工资条、工资卡、银行转账记录、微信转账记录、支付宝转账记录。3、单位若是采取现金支付的，会有签字领取记录或者是相应的收据，您可以让单位举证您确实领取了工资。4、证人证言。5、其他一切可以证明单位没有发您工资的证据材料。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第九十一条 用人单位有下列侵害劳动者合法权益情形之一的，由劳动行政部门责令支付劳动者的工资报酬、经济补偿，并可以责令支付赔偿金：（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资报酬的；（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；（四）解除劳动合同后，未依照本法规定给予劳动者经济补偿的。"}
{"question":"我公司年前向广州牛牛能源有限公司打款10万订货，微信约定一个月之内到货，但是至今未收到货物，想采取法律手段追索货物或者追回货款，想咨询下如何操作","answer":"1、打电话催款、上门要款。明确跟债务人说还差多少钱没有付清，请他在规定的时间内付清。如果没有明确说几时打款的，而且说话遮遮掩掩的，可以直接到他上班的地方拿回货款。"}
{"question":"职校安排实习，参加了实习但是因为学校原因安排不了岗位最后回来了能拿到毕业证嘛","answer":"1、按照教育部《中等职业学校学生顶岗实习管理规定》（征求意见稿）规定，学校原则上应当安排学生在校期间最后一学年进行顶岗实习。 2、在校学生应该按照学校的安排参加实习，在校学生没有完成教学及实习任务的，学校可以不予发放毕业证书。3、同时学校应建立健全学生实习管理制度，学校在完成三分之二教学计划后，方可安排学生顶岗实习，实习时间不得超过一年。"}
{"question":"我是化妆师，老公摄影师，老公亲戚是个外行人，想开一家跟妆跟拍婚纱馆，资金差不多是60万左右，一开始听他的意思是让我们跟着他打工，我们不同意，后来又说让我们挣点钱，少入股一些20万，但是从头到尾都没有提怎么分配工资，只说提成是提成，入股是入股，这个让我们放心，感觉他的意思是按照小县城的工资，别人是多少我们是多少，我觉得如果是这样做。我和老公是出力又出钱的一方，但是我们在外面旅游，他在家里看房子和服装，后期估计会看前台吧，具体他也说的含糊，总是说自己在找房子什么都打听好了，我想问一下这个钱要怎么分配合理，门店运营以及出力的钱，谢谢","answer":"1、按照风险共担的原则"}
{"question":"银行贷款逾期了，现在被异地起诉。现在收到法院传票了，应该怎么办","answer":"1、收到法院的传票，则表示对方已经起诉，把房款结清后对方撤销了起诉，则不用管律师诉讼费;如果对方没有撤销起诉，在庭上有支付律师诉讼费的主张，依据之前签定的借款合同，要求支付律师诉讼费也是合情合理合法的，支付是否成立需要以法院的判决为准。"}
{"question":"6个月新车被撞对方全责 修好后出售所带来的损失能否赔偿 找谁赔偿","answer":"1、新车被撞对方全责可要求的赔偿包括人身损害赔偿和财产损失赔偿。"}
{"question":"曾在网上办理电话卡 身份证信息遭到泄露 未曾办理过的电话卡也送快递送到了我家","answer":"1、更换账号。个人信息泄漏后，要第一时间换账号。由于现在网络十分发达，信息泄露之后如果不换账号，那么在这个账号下登陆的各种信息就会源源不断地流出。因此，一旦发现了泄露的源头，就要立刻终止使用这个账号，从源头切断泄漏源。"}
{"question":"一套房子 是老爷子的女儿的 女儿去世（女儿没有子女 配偶） 老爷子立下遗嘱把房子让孙女继承 但是老爷子的儿子女儿都70多岁了 不同意","answer":"1、有遗嘱的，继承遗产时先依照遗嘱继承，因此女儿没有继承权。"}
{"question":"朋友欠钱不还怎么办 现在他说没有借我的钱","answer":"1、朋友借钱不还的，债权人可以通过以下方式追讨债权："}
{"question":"朋友欠款，有微信聊天记录和转账记录，怎弄","answer":"1、朋友借钱，没有欠条，只有银行转帐记录和微信聊天记录，可以作为证据向法庭提交；"}
{"question":"幼儿园停产停业损失包括哪些内容？租赁别人的房屋","answer":"1、根据房屋面积计算2、根据经营收入、利润等因素确定3、以被征收房屋的总体价值的一定比例计算4、由被拆迁人提供相关材料证明停产停业损失的数额与拆迁人进行协商确定，或由双方委托的评估机构依法评估等方法来确定"}
{"question":"有人醉酒来持刀行凶 砍伤了我的母亲的头 缝了 4 5针 然后行凶者的刀被夺走 我爸上去把他打的鼻子骨折 算正当防卫吗 警察局说 如果处理 双方都会处理 如果我们打官司的话 我爸这种行为 有多大概率不会被处理","answer":"1、正当防卫指对于现实不法之侵害，为防卫自己或他人之权力所为之行为。"}
{"question":"母亲去世，父亲健在，老宅换三套楼房其中一套多层，2套高层，我继承母亲3个平方，怎么继承。应该每套都有我10平方吗。","answer":"1、母亲去世，父亲健在房子属于夫妻共同财产的，首先要对房屋进行分割，房产的一半归母亲所有，房产的另一半属于母亲的遗产被继承。有遗赠扶养协议的，协议优先;没有协议，有遗嘱的，按照遗嘱继承;没有遗赠扶养协议和遗嘱的，按照法定继承。"}
{"question":"有妇之夫假装单身以谈恋爱名义帮助我13万左右，现在要求归还。手里有他写的7万多现金还款的收据。后因我知道他已婚，提出分手，他说写一个欠条，还款时间随便写。 我写了欠条，5年内还清。目前他起诉我还款。","answer":"1、民间借贷关系中，借条、借据、借款合同等债权凭证中载明的还款日期没有到期的，债权人与债务人若能协商一致，由债务人归还部分或全部借款是可以的，但在没有到期的情况下，债务人还没有违约，此时提起诉讼，债权人的诉讼请求无法得到支持。"}
{"question":"如果父母离异，未成年子女几岁开始有选择权跟哪一方生活","answer":"1、父母离婚孩子在八周岁以上有选择权。如果夫妻双方协议离婚，双方可以协商确定孩子的抚养权归属问题，如果孩子是在八周岁以上，此时应该征求孩子自己的意见。"}
{"question":"前几天发生的强奸案，受害人并非自愿也提交了相关的证据材料。警方因证据不足不立案，目前嫌疑人在逃。 受害人想了解怎样才能立案，还有是否要进行验伤或司法鉴定（报警当天派出所并没有进行），只进行了做笔录调查 想问下怎么才能尽快立案","answer":"1、现场遗留的饮料、水杯、针管、针剂或者酒瓶、酒杯中等其他物证。2、被害人所作的陈述，是证明强奸行为存在的直接证据。3、如可证明有性行为发生的场物品类证据，如遗留有嫌疑人、受害人精斑、血迹、毛发或者体液混合物的避孕套、床单、被套、枕巾、枕套、纸巾等物品。4、犯罪嫌疑人供述、辩解。"}
{"question":"在入职之前，与老板沟通过薪资，放假制度，试用期是否签署合同与买社保的问题。他说没有签合同，暂时无社保。 当时想着地方小，并且在当地很多单位试用期三个月与正式入职都没有签合同，我也想过不会长期在这待着，也就没有签署。 从2022年11.14日入职，三个月试用期应该到2023.2.14号就满了，刚好我因为个人情况需要离职，于是我在2.14这天上午提出离职（此处是当面口头沟通，并且也说明了这几天上完班就需要离职）。 14-16号一直都是在职状态。知道试用期离职需要提前三天与用人单位说明，我也说了。到昨晚也就是16号晚下班前也再次跟老板说了一下，今天上完明天开始我就不来了的这个情况。中间有过一段讨论，他认为我说晚了，并且该跟他提前一个月说。我回了：我现在是试用期啊，提前一个月说离职那是正式员工的离职要求，并且我是在三天前就讲过离职的。 16号下午的时候我从同事口中得知，他在15号就发了员工工资，但是没发我。并且今天17号上午问完我公司相关文件问题我解答后，他将我挪出了公司微信群聊。在下午14:46分我发送了询问什么时候能结算工资的事，一直没回复（公司业务性质需要他一直接","answer":"1、用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。"}
{"question":"疫情一个月未上班，职工方认为应该全额发放，","answer":"1、疫情期间不上班公司是需要发工资的，企业停工停产在一个工资支付周期内的，企业应按劳动合同规定的标准支付职工工资。超过一个工资支付周期的，若职工提供了正常劳动，企业支付给职工的工资不得低于当地最低工资标准。职工没有提供正常劳动的，企业应当发放生活费，生活费标准按当地有关规定执行。"}
{"question":"我父母离婚将近十四年，我06年出生现在还没过17。父母离婚时协商我的抚养权在我父亲，母亲净身出户且不支付抚养费，只是口头约定没有字面协议。我母亲十多年未曾支付过抚养费，但在我八岁左右赠送过我一架价值两万多的钢琴，15岁中考结束后对我赠予了3000左右的红包和一条价值不菲（我记不清了）的项链，今年又为我租的学区房出了两万多租金。在我确诊精神病症后，我母亲明确表示想要弃养我。请问上述行为算是赠予行为吗？会影响抚养费的追回吗？以及抚养费能追回多少？","answer":"1、直接抚养孩子一方可以依据离婚协议向另一方索要孩子的抚养费；若是协商不成的，则可以孩子的名义向法院提起诉讼。法院受理后作出判决的，被告一方仍不支付的，可以申请执行。"}
{"question":"我一孝感朋友与南方结婚15年，生有两小孩，最小5岁，男方多次提出离婚，要求女方净身出户。房产证是男方的，婚前买的，没有女方名字。男方有固定收入，女方收入低。请问如果离婚，女方有小孩的抚养权吗？房产有分配权吗？","answer":"1、离婚后，女方没有收入，也可以争夺子女抚养权，但是不是由女方直接抚养，要依据实际情况而定："}
{"question":"老公婚内出轨，结婚十一年了，一直对我冷暴力，一个月只在家呆两三天，我没有收入来源，在享受政府的最低生活保障，一个月八百块钱，我老公在饭店打工，一个月五六千，这么多年存的一些养老的钱加起来五十万，全是我老公的名字。他晚上抱着我喊别人的名字。我确定他出轨了，但是手机上找不到证据。我我们是重组家庭，他有个女儿结婚了，我有个女儿在读书，他一个月给我女儿2000块钱。他五六年的时间都没有给我打生活费。我就是靠着八百块钱生活，我想问下如果离婚财产会怎么分配。","answer":"1、离婚时，对于夫妻一方的个人财产，不予分割，对于夫妻的共同财产有约定的按照约定处理，没有约定的可以由双方协议处理;协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。"}
{"question":"租房到期了，然后又住了半个月，房东不退余下半个月的房租","answer":"1、租房到期承租人不交房租的租赁关系自动终止、默认双方解除租赁合同，承租人应当及时退房，如出租人要求恢复原状的，承租人应当恢复后返还；承租人要求续租的，可以与出租人协商续期并及时交纳房租，原租赁合同继续有效。 2、法律依据：《中华人民共和国民法典》 第七百零五条规定，租赁期限不得超过二十年。超过二十年的，超过部分无效。租赁期限届满，当事人可以续订租赁合同；但是，约定的租赁期限自续订之日起不得超过二十年。 第七百三十三条规定，租赁期限届满，承租人应当返还租赁物。返还的租赁物应当符合按照约定或者根据租赁物的性质使用后的状态。 第七百三十四条规定，租赁期限届满，承租人继续使用租赁物，出租人没有提出异议的，原租赁合同继续有效，但是租赁期限为不定期。租赁期限届满，房屋承租人享有以同等条件优先承租的权利。"}
{"question":"租房合同有写，租期未满提前退款不退还押金（租期2月6号到6月5号，3月5号退房），可以申请退还吗。","answer":"1、租房合同没到期退房押金能否退还需要视情况而定。"}
{"question":"游戏账号被封了，请问有什么解决办法吗？请代打被封了10年 已读","answer":"1、腾讯游戏"}
{"question":"同学在学校乱传我私生活乱 我没有证据 我就问别人是不是她 结果他来我们班动手打我","answer":"1、若学生没有参与动手打人的，但是打架是因为该学生而发生的，学校可以给予该学生记大过处分；"}
{"question":"情况：辞退实习生，对方上诉劳动局，对方要求结清工资并补偿一个月工资，庭审已结束，现工资已结清。我司拒绝赔偿一个月薪资。我司办公地址在厦门","answer":"1、若是员工在试用期，因为不和公司录取条件被辞退的，那公司就不用给劳动者补偿金。若员工在数据是因为一些非法原因被辞退的。一般都会给员工半个月的工资补偿，并为员工结清试用期的工资。"}
{"question":"我爸之前推了一个老人一下，倒地骨折了，为了拿谅解书赔了20万，然后取保候审，半年多了。最近我爸因疾病去世了，请问谅解书不要了，那20万还能退回吗。","answer":"1、若是民事赔偿部分，在签了谅解书之后，要是不存在欺诈或者胁迫的情况，那么通常来说对民事赔偿部分是不能反悔的。2、刑事方面，因为这涉及到追究行为人刑事责任的问题，是由专门的司法机关来处理，所以签了谅解书，也不存在反不反悔的情况。"}
{"question":"还款后对方不撤诉怎么办？经济纠纷，对方起诉后法院已经判决，后因被告无力偿还，去找原告协商少还一些，原告同意，被告还完协商的款项之后，原告拒绝撤诉，这样被告该怎么办？","answer":"1、被告还清债务后,原告不进行撤诉处理的,被告可以与原告沟通,让原告撤诉处理;2、被告还清债务以后,原告不撤诉的,被告可以积极应诉,在庭审过程中举证证实自己已清偿债务,争取让法院驳回起诉。"}
{"question":"我的图被盗用了 是一个游戏主播在B站宣传自己的陪玩店所用的图片就是我自己画的图 我想咨询关于盗图侵权的问题如何处理？","answer":"1、调解。双方当事人可以请版权行政管理机关或版权代理机构或其它第三方作为调解人，按照自愿原则，通过协商，达成协议，解决纠纷。"}
{"question":"贩卖个人信息罪 现在属于取保候审 贩卖了2000条左右的虚拟号 警方的证据截图有聊天记录 照片 现在取保候审交了钱 手续暂时没办","answer":"1、贩卖个人公民隐私构成侵犯公民个人信息罪只要符合取保条件的，就能取保候审。具体条件包括犯罪嫌疑人、被告人犯罪情节较轻的，或者属于身患重病且生活不能自理的人以及孕妇、哺乳期妇女之一，且取保不致发生社会危险性，或者羁押期限已至仍未结案，需要采取取保候审等。"}
{"question":"店家卖给我的桃花春珠宝蛋面是翡翠，但是粉红色的颜色是在珠宝的底板刷了绯红色的颜料，请问各位律师，我应该怎样维权？谢谢！","answer":"1、购买珠宝时,保留相关的购买凭证和发票,以此来证明购买珠宝的事实。换句话说,就是有明确的维权对象或者是索赔对象。"}
{"question":"2023年1月28现在仍在进行中，婚姻阻碍","answer":"1、起诉离婚需要想离婚的一方去被告住所地法院去立案起诉。如果第三者没有侵害原配的财产权益和身体健康，也没有构成重婚，则不能起诉第三者。如果第三者明知对方有配偶，还与之以夫妻名义共同生活的，则可能构成重婚罪。"}
{"question":"物业对业主恶意诋毁，私自把业主视频发到小区业主群，已报警，物业不给业主道歉，现在业主要起诉物业，问一下需要什么流程","answer":"1、起诉，即向有管辖权的法院立案庭递交诉状。2、立案审查。符合立案条件，通知当事人7日内交诉讼费，交费后予以立案。不符合立案条件，裁定不予受理。3、排期开庭。提前3日通知当事人开庭时间、地点、承办人。公开审理的案件提前3日进行公告。4、开庭审理。5、宣判。"}
{"question":"luo聊被录视频威胁继续跟他luo聊该怎么办","answer":"1、跟别人视频裸聊被录视频威胁，可以报警处理。公安机关收到报案材料后，应当迅速进行审查，发现涉嫌构成敲诈勒索罪的，处以刑事处罚。发现不构成犯罪的，处以治安处罚。"}
{"question":"七八岁的女孩被强迫扒掉衣服 露出下体构成性侵吗","answer":"1、这种行为是涉嫌猥亵妇女、儿童罪，这个是违法的。"}
{"question":"1 2023年2月3日早上9点35分发生在广西壮族自治区柳州市城中区地王公馆3栋1单元4126室 民事纠纷 因意外受伤的对方当事人非要告我是故意伤害罪 对方左手四根手指（第二节）骨折 起因只是因为我不送她去桂林火车站 但我不懂如何拒绝 所以让家里人给我打电话让我回家 她就觉得我在欺骗她 然后就来抢夺我的手机 看我手机里的聊天记录 在我去拿回我手机的过程中 她死不撒手 以至于导致她意外受伤 后来在柳州市北站路解放派出所进行调解 调解两次不下后我实在没精力再去调解 我就询问对方当事人要多少赔偿 她跟我提出要我赔偿所有医药费、一个月误工费、住宿费、返津机票钱等 我说我没有那么多只有两千元的时候 当时的民警来了一句：就赔这么点吗 后来我觉得毕竟喜欢过 就自行承担了 到处结钱去赔偿对方一万元人民币作为补偿 与对方当事人签下调解字据后当天晚上19点对方当事人就说要去桂林坐飞机返回天津 2023年2月4日对方当事人联系我说右手也骨折了三处让我赔偿她的损失并且承担所有责任 我拒绝后对方当事人就说要送我坐牢 2 现在对方当事人多次骚扰我我没有理会后去骚扰当时办案的民警说要立案 3 像这种情况我该怎么办","answer":"1、造成对方轻微伤后,对方索要赔偿过高的,可以按以下情形处理:"}
{"question":"广东揭阳，未婚先孕了，本来一家打算结婚了，可是彩礼问题男方翻脸了，现在我先打掉孩子，男方不愿意，我有什么办法为自己争取利益","answer":"1、首先这种情况我们要先看一下实际情况。如果男友以及他的家庭情况确实不是很好，那么我们就不要太在意了，因为他也没有办法选择家庭环境。但是，家庭环境无法选择，自己的能力可以努力提升，如果男友工作时间不长，确实拿不出彩礼，那么大家可以体谅一下。如果已经工作很多年了，那么就不要将就了。"}
{"question":"从群里找了电话兼职让我打电话说送的礼品收到没也有收到的然后让他们加客服微信然后今天让我把卡注销说他们有人跑路把联系方式全删了不注销就有警察来找","answer":"1、骗取话费”诈骗"}
{"question":"客户在微信上跟我报货，我发货了之后货款一直拖着不给，每次找客户要款都是说晚点转，今晚转，然后一直拖着","answer":"1， 你们要保留好相关供货的证据（如合同、对帐单、收货单、传真件、电子邮件、手机短信、录音、汇款纪录、身份证号码等），及时找律师帮你先发律师函，表明你方立场，要求对方及时支付货款，若对方不理，可以起诉解决。"}
{"question":"离婚一年，两个小孩一人一个，男方支付女儿的抚养费1500，离婚协议没写，私下单独写的，并且户口本的任何权益，都要配合。。现在问题是，这边是拆迁户，前三年一口气拿了，去年又可以领一年的，，男方不肯给，然后把我的那份给了，小孩的没给，并接走了。压着我户口，买社保要了10来天，现在医保也是这样，他不交，连小孩也不交，村里福利，又托着不给，，我怎么才能拆户，娘家回不去。。小孩又赶回来了。户口怎么办？私下签的协议抚养费怎么办？？拆迁过渡费，能享受吗？","answer":"1，离婚当事人可持原户口簿和法院的判决书，调解书或者离婚证到当地公安派出所办理分户或迁转手续，当地公安派出所应依据法院的判决或调解书，按照分户、立户的规定予以办理"}
{"question":"我的工钱公司已把工资发给带班，但带班扣压我的工钱不给我，他说不给我，他这样是什么行为啊，我该怎么办？？？","answer":"1：最简单的方法是电话投诉到当地劳动执法监察大队，他们会依据《劳动保障监察条例》依法对用人单位进行监督检查，并责令其支付拖欠的工资。"}
{"question":"我借款给甲买房，乙从甲手中买房，但是没有资金，通过我给甲的借款转借，从乙手中取得房屋，并低于售价，在后续再次出售后获得大利，最初借款15万元，后续房屋出售35万元，但是借款始终未还，我要起诉乙，需要怎么做，事情发生在20年前了，发生在亲兄弟之间。","answer":"20年前至今欠钱不还可以通过协商要求对方还钱或者是直接进行起诉，但是20年前至今起诉的话，会注意诉讼时效问题。必须要提供相关的证据，证明自己一直在积极的主张债权，这样就会导致诉讼时效中断。"}
{"question":"交通事故死亡。同等责任。对方汽车另一方电动三轮车。保险公司按五五责任经济理赔。当事人想四六赔偿。能赢？事故所在地淮安","answer":"46有希望，一般会加重机动车方责任"}
{"question":"请问签订劳务合同的年龄是女50岁以上，男60岁以上吗","answer":"50岁以上能签劳动合同，但要在60岁以下，60岁已达到法定退休年龄，已经不符合劳动者就业的法定年龄，也不符合劳动合同的主体资格，那么与公司就不存在法律意义上的劳动关系，所以只可以签订聘用合同，性质属于劳务关系，不属于劳动关系。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十四条 有下列情形之一的，劳动合同终止：（一）劳动合同期满的；（二）劳动者开始依法享受基本养老保险待遇的；（三）劳动者死亡，或者被人民法院宣告死亡或者宣告失踪的；（四）用人单位被依法宣告破产的；（五）用人单位被吊销营业执照、责令关闭、撤销或者用人单位决定提前解散的；（六）法律、行政法规规定的其他情形。"}
{"question":"贫困户能买个二手车吗？5万以下的面包车。会被取消贫困户资格吗？","answer":"5万以下的面包车。会被取消贫困户资格"}
{"question":"河北省承德市，农村，老人被车撞了，交警定责各付一半责任，司机保险交的全险，老人超过60岁，是否可以申请赔偿误工费","answer":"60岁以上的公民发生交通事故，如果受伤的，且有收入的，则会赔偿误工费。对于误工费的赔偿不是看年龄，而是看是否有收入，这里的收入指的是以自己的劳动付出获取的报酬，不包括养老金等。"}
{"question":"老人电视购物550元购买三盒膏药后，发现淘宝四盒只需265，满足七天无理由退货吗","answer":"7天无理由退货规则是指从快件被签收的那个时间算起,收货人只要不满意就可以选择退货,但前提条件是,如果不是商品质量原因,要在不影响商品二次销售的情况下才可以退货。除特殊商品外,网购商品在到货之日起7日内无理由退货。"}
{"question":"股权比例51%，49%，股东会决策项1\/2以上，控股不控权可否","answer":"AB合伙创业，每人各出资50万，为了表示公平，常见的股权架构就是50%：50%。"}
{"question":"您好，商铺泡水，关于赔偿金额无法协商，想起诉","answer":"'\"侵害他人人身权益造成财产损失的，按照被侵权人因此受到的损失或者侵权人因此获得的利益赔偿;被侵权人因此受到的损失以及侵权人因此获得的利益难以确定，被侵权人和侵权人就赔偿数额协商不一致，提起诉讼的，由人民法院根据实际情况确定赔偿数额。 《民法典》第一千一百八十二条 侵害他人人身权益造成财产损失的，按照被侵权人因此受到的损失或者侵权人因此获得的利益赔偿;被侵权人因此受到的损失以及侵权人因此获得的利益难以确定，被侵权人和侵权人就赔偿数额协商不一致，向人民法院提起诉讼的，由人民法院根据实际情况确定赔偿数额。 第一千一百八十四条 侵害他人财产的，财产损失按照损失发生时的市场价格或者其他合理方式计算。\"', '可以与对方协商处理，协商不成可以申请调解，也可以向法院提起诉讼。', '可以搜集证据通过起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"二手车交易市场票有原车型车证大绿本有，就是没有原车主的联系方式，想过户怎么办","answer":"'\"车辆过户需到二手车市场办理过户手续程序如下 1、领取、填写《机动车过户、转出、转入登记申请表》和《被盗抢车辆查询表》 2、持双方身份证原件及复印件、买卖车辆的书面证明、机动车登记证书和行驶证共同到有资质的机动车交易公司办理交易手续取得旧机动车交易发票。 3、由现车主持《机动车过户、转出、转入登记申请表》、《被盗抢车辆查询表》、双方身份证明原件及复印件、买卖车辆的书面证明、旧机动车交易发票、机动车登记证书、行驶证以及机动车保险凭证和路桥通行费凭证到常码头旧机动车交易中心的车管窗口提出过户申请。 4、车管窗口审核合格后打印《机动车过户登记待办单》和过户资料档案到双墩车管所二楼档案室审核档案。\"', '车辆过户需要以下材料：买卖双方身份证原件及复印件、车辆购买时的发票原件及复印件、该车辆的机动车登记证书原件及复印件、车辆行驶证原件及复印件、还有你们双方签订的车辆买卖合同。过户二手车需要把车开到检车处进行外检、拓号、拆牌和照相，然后把车辆照片贴于检查记录表上再过户大厅办理归档手续，过户一般需要交纳相关税费。', '车辆过户程序如下：一、资料准备。机动车行驶证，机动车登记证书。车辆购置附加税证，买卖双方身份证、外地需要暂住证，如果是单位车辆，需要单位组织代码。 二、凭以上资料到二手车交易市场开具二手车交易发票。 三、凭第一项和第二项到车管所开具过户手续。 四、凭车管新办的机动车的行驶证到国税局购税分居办理车辆购置税过户手续。至于费用方面，各地会有一定差距。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，盗窃犯的口供和电话录音能做为立案条件吗？","answer":"'(一)一般情况下，盗窃罪的金额为一千元，法律依据为《最高人民法院\\u3000最高人民检察院关于办理盗窃刑事案件适用法律若干问题的解释》第一条规定：盗窃公私财物价值一千元至三千元以上、三万元至十万元以上、三十万元至五十万元以上的，应当分别认定为刑法第二百六十四条规定的\"数额较大\"、\"数额巨大\"、\"数额特别巨大\"。\\n各省、自治区、直辖市高级人民法院、人民检察院可以根据本地区经济发展状况，并考虑社会治安状况，在前款规定的数额幅度内，确定本地区执行的具体数额标准，报最高人民法院、最高人民检察院批准。\\n在跨地区运行的公共交通工具上盗窃，盗窃地点无法查证的，盗窃数额是否达到\"数额较大\"、\"数额巨大\"、\"数额特别巨大\"，应当根据受理案件所在地省、自治区、直辖市高级人民法院、人民检察院确定的有关数额标准认定。', '你好，根据您的描述，盗窃罪的立案追诉起点是2000元，或者不足2000元但有入室、持凶器、多次等情节。量刑起点是拘役至三年有期徒刑，在此基础上根据盗窃数额、次数等增加刑罚量。此外还有多种增加和减少刑罚的法定情形，您可以联系我们根据您的实际案情作出有针对性的辩护策略，争取轻判缓判甚至不起诉，您的描述较为模糊，建议详细描述。', '刑事立案是有法定标准的，具体是看行为是否触犯刑法才能确定。', '需要综合证据确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在微信上遇到了一个大学生兼职，她说首交50然后就和她学习用电脑。可以月入2000+。说是知道大学生穷，让我边兼职边付费。她还顺她们教的是正规课程，还有证件！说是国家承认的！还说有官网备案编号！学习流程走的是公安局系统！我很纠结","answer":"'-审慎考虑，谨防诈骗或涉嫌犯罪，找工作要找正规途径正规单位', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，一人公司老婆是股东，法定代表人，配偶是监事，可以认定是夫妻共同经营的吗？","answer":"'03.你好，属于自然人独资，您还需要解答什么', '在夫妻存续期间成立的，可以认定为夫妻共同经营', '可以，您这边是要确定公债务还是公社同纠纷？', '您好，您具体遇到什么法律问题，劳动仲裁', '需要证据证明配偶有参与公司的共同经营', '您好，具体看公司情况和收入。', '您好，不好界定，有可能是挂名', '你好，可以认定夫妻共同经营', '可以啊，属于夫妻共同经营', '是在婚后成立的公司吗', '详细沟通为您依法维权', '法律分析：夫妻一人经营公司财产是属于夫妻共同财产，因为他是已经属于婚后所取得的一些财产方面的利益了，但是公司内部的一个股权的话，它并不说明任何一方都能够享有，这是具有一定的身份权益的。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零六十二条 夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有：\\n（一）工资、奖金、劳务报酬；\\n（二）生产、经营、投资的收益；\\n（三）知识产权的收益；\\n（四）继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外；\\n（五）其他应当归共同所有的财产。\\n夫妻对共同财产，有平等的处理权。\\n第一千零六十三条 下列财产为夫妻一方的个人财产：\\n（一）一方的婚前财产；\\n（二）一方因受到人身损害获得的赔偿或者补偿；\\n（三）遗嘱或者赠与合同中确定只归一方的财产；\\n（四）一方专用的生活用品；\\n（五）其他应当归一方的财产。\\n第一千零六十五条 男女双方可以约定婚姻关系存续期间所得的财产以及婚前财产归各自所有、共同所有或者部分各自所有、部分共同所有。约定应当采用书面形式。没有约定或者约定不明确的，适用本法第一千零六十二条、第一千零六十三条的规定。\\n夫妻对婚姻关系存续期间所得的财产以及婚前财产的约定，对双方具有法律约束力。\\n夫妻对婚姻关系存续期间所得的财产约定归各自所有，夫或者妻一方对外所负的债务，相对人知道该约定的，以夫或者妻一方的个人财产清偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，如果被执行人限高了，并且离职，可以取公积金吗","answer":"'03.你好，提取公积金建议去公积金银行问一下', '你好，建议你到公积金管理中心具体咨询', '详细沟通为您依法维权为您依法维权i', '可以，限制高消费不影响取公积金。', '公积金账户也可以被强制执行', '您好，可以申请取出公积金', '住房公积金的提取手续是：申请人携带本人身份证复印件、住房公积金提取申请表，房屋所有权证、契税完税证明、商品房销售合同等材料，经公积金管理中心审核后到银行办理提取手续。本人自离的可以取。法律依据：《住房公积金管理条例》第二十四条\\n职工有下列情形之一的，可以提取职工住房公积金账户内的存储余额：\\n（一）购买、建造、翻建、大修自住住房的；\\n（二）离休、退休的；\\n（三）完全丧失劳动能力，并与单位终止劳动关系的；\\n（四）出境定居的；\\n（五）偿还购房贷款本息的；\\n（六）房租超出家庭工资收入的规定比例的。\\n依照前款第（二）、（三）、（四）项规定，提取职工住房公积金的，应当同时注销职工住房公积金账户。职工死亡或者被宣告死亡的，职工的继承人、受遗赠人可以提取职工住房公积金账户内的存储余额；无继承人也无受遗赠人的，职工住房公积金账户内的存储余额纳入住房公积金的增值收益。', '提取住房公积金由申请人携带本人身份证复印件、住房公积金提取申请表，房屋所有权证、契税完税证明、商品房销售合同等材料，经公积金管理中心审核后到银行办理提取手续。本人自离的可以取。法律依据：《住房公积金管理条例》第二十四条\\n职工有下列情形之一的，可以提取职工住房公积金账户内的存储余额：\\n（一）购买、建造、翻建、大修自住住房的；\\n（二）离休、退休的；\\n（三）完全丧失劳动能力，并与单位终止劳动关系的；\\n（四）出境定居的；\\n（五）偿还购房贷款本息的；\\n（六）房租超出家庭工资收入的规定比例的。\\n依照前款第（二）、（三）、（四）项规定，提取职工住房公积金的，应当同时注销职工住房公积金账户。职工死亡或者被宣告死亡的，职工的继承人、受遗赠人可以提取职工住房公积金账户内的存储余额；无继承人也无受遗赠人的，职工住房公积金账户内的存储余额纳入住房公积金的增值收益。', '可以去公积金中心申请', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我因为老公在外面赌钱欠了很多钱，还在外面有了女人，我们办了离婚，离婚时写明家里两套房子都归我，家里的债务都归他所有，两个孩子一人一个，两个月不到我们因为孩子又办了复婚，这样的情况我名下的房产跟我老公还有没有关系，他外面欠的赌债我要不要还","answer":"'1.如果是婚前个人所负的债务，则一般会视为个人债务，配偶不用偿还；\\n2.如果债权人能够证明所负债务用于婚后家庭共同生活的，则属于夫妻共同债务，要承担共同偿还的责任。\\n你名下的房产属于私有财产', '如果如果你们的房产是全款房的话又，有这个离婚协议的话，房子还属于你的债务，应该也跟你没有关系', '第二次结婚时，你的房产已经属于个人婚前财产，赌债本身就是不受法律保护的', '如果属于共同债务，需要你们一起偿还。', '房屋现在还有贷款吗？登记在谁名下？', '你好，房产是全款还是贷款呢？', '法律分析：根据法律规定，离婚后老公欠的赌债可以不予归还。按法律规定婚内的所欠的债务是属于夫妻双方共同承担的，但可以夫妻双方进行调解，对方愿意独自承担的情况下制定离婚协议，则女方可以不还。夫妻对婚姻关系存续期间所得的财产约定归各自所有的，夫或妻一方对外所负的债务，第三人知道该约定的，以夫或妻一方所有的财产清偿。一方婚前所负个人债务的，债权人不得向其配偶主张权利，除非能够证明所负债务用于婚后家庭共同生活。婚姻关系存续期间夫或妻一方以个人名义所负债务，原则上应按夫妻共同债务处理另一方能证明债权人与债务人明确约定为个人债务的除外够证明夫妻约定分别所有财产制，且第三人知道该约定的，也除外。夫或妻一方就共同债务承担连带清偿责任后，可基于合法依据向另一方追偿。夫或妻一方死亡的，生存一方应对婚姻关系存续期间的共同债务承担连带责任。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十九条 夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '夫妻离婚，男方欠下的赌债是个人债务，女方不用承担，除非女方自愿承担。不是所有的婚后债务都是夫妻共同债务，夫妻双方共同签名或者夫妻一方事后追认等共同意思表示所负的债务，以及夫妻一方在婚姻关系存续期间以个人名义为家庭日常生活需要所负的债务才是夫妻共同债务。法律依据：《民法典》第一千零八十九条\\n离婚时，夫妻共同债务应当共同偿还。共同财产不足清偿或者财产归各自所有的，由双方协议清偿；协议不成的，由人民法院判决。\\n第一千零六十四条\\n夫妻双方共同签名或者夫妻一方事后追认等共同意思表示所负的债务，以及夫妻一方在婚姻关系存续期间以个人名义为家庭日常生活需要所负的债务，属于夫妻共同债务。\\n夫妻一方在婚姻关系存续期间以个人名义超出家庭日常生活需要所负的债务，不属于夫妻共同债务；但是，债权人能够证明该债务用于夫妻共同生活、共同生产经营或者基于夫妻双方共同意思表示的除外。', '离婚之后不需要替对方还赌债，因为不管有没有结婚，也不管有没有离婚，赌债都是个人债务，需要自己偿还。夫妻共同债务包括夫妻双方共同签名或者夫妻一方事后追认等共同意思表示所负的债务，以及夫妻一方在婚姻关系存续期间以个人名义为家庭日常生活需要所负的债务。法律依据：《民法典》第一千零八十九条\\n离婚时，夫妻共同债务应当共同偿还。共同财产不足清偿或者财产归各自所有的，由双方协议清偿；协议不成的，由人民法院判决。\\n第一千零六十四条\\n夫妻双方共同签名或者夫妻一方事后追认等共同意思表示所负的债务，以及夫妻一方在婚姻关系存续期间以个人名义为家庭日常生活需要所负的债务，属于夫妻共同债务。\\n夫妻一方在婚姻关系存续期间以个人名义超出家庭日常生活需要所负的债务，不属于夫妻共同债务；但是，债权人能够证明该债务用于夫妻共同生活、共同生产经营或者基于夫妻双方共同意思表示的除外。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"月休没修完下个月一次性休完后，补休算工资吗？","answer":"'1.按照职工当年已工作时间折算应休未休年休假天数，并支付未休年休假工资报酬，但折算后不足1整天的部分不支付未休年休假工资报酬。\\n2.工资报酬按照其日工资收入的300%支付，其中包含用人单位支付职工正常工作期间的工资收入(实际上另行支付的是200%工资)。\\n3.计算未休年休假工资报酬的日工资收入按照职工本人的月工资(不含加班费)除以月计薪天数(21.75天)进行折算。\\n4.法律依据：《职工带薪年休假条例》第二条\\n机关、团体、企业、事业单位、民办非企业单位、有雇工的个体工商户等单位的职工连续工作1年以上的，享受带薪年休假(以下简称年休假)。单位应当保证职工享受年休假。职工在年休假期间享受与正常工作期间相同的工资收入。\\n第三条\\n职工累计工作已满1年不满10年的，年休假5天;已满10年不满20年的，年休假10天;已满20年的，年休假15天。\\n国家法定休假日、休息日不计入年休假的假期。\\n第四条\\n职工有下列情形之一的，不享受当年的年休假：\\n(一)职工依法享受寒暑假，其休假天数多于年休假天数的;\\n\\n(二)职工请事假累计20天以上且单位按照规定不扣工资的;\\n(三)累计工作满1年不满10年的职工，请病假累计2个月以上的;\\n(四)累计工作满10年不满20年的职工，请病假累计3个月以上的;\\n(五)累计工作满20年以上的职工，请病假累计4个月以上的。\\n第五条\\n单位根据生产、工作的具体情况，并考虑职工本人意愿，统筹安排职工年休假。\\n年休假在1个年度内可以集中安排，也可以分段安排，一般不跨年度安排。单位因生产、工作特点确有必要跨年度安排职工年休假的，可以跨1个年度安排。\\n单位确因工作需要不能安排职工休年休假的，经职工本人同意，可以不安排职工休年休假。对职工应休未休的年休假天数，单位应当按照该职工日工资收入的300%支付年休假工资报酬。', '您好：以合同约定为准', '您好，可以申请劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我已离职三个月 但工资还没结清我工资 我能怎么办","answer":"'1.要确认和单位之间的劳动关系的事实，如工资单，考勤记录，工作过程中的文件记录。\\n2. 确认劳动关系后，对于单位拖欠工资的违法行为，可与老板协商，要求单位补发工资。\\n3.如果协商不成，带好相关资料到劳动局投诉，或者直接 到单位所在地的劳动仲裁委提出劳动仲裁。\\n4.如果拖欠工资数额比较大的话，可以直接请律师打官司，通过诉讼的方法来要回被拖欠的工资。', '你好，可以去劳动局投诉或申请仲裁。', '拖欠工资多少金额？可劳动局投诉p', '你该收集好证据去仲裁对方要求赔偿', '您好，请问工作了多久离职的呢', '可以打电话给劳动监察部门投诉', '你好，拖欠工资可以去仲裁的', '您好，去劳动仲裁委员会起诉', '你好！你可以申请劳动仲裁', '申请劳动仲裁要求支付', '先与用人单位协商一个双方都认可的发薪日期，如果协商不成，可以搜集证据，带好相关资料到劳动监察部门投诉，或者直接到单位所在地的劳动仲裁委提出劳动仲裁。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第七十九条 劳动争议发生后，当事人可以向本单位劳动争议调解委员会申请调解；调解不成，当事人一方要求仲裁的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。当事人一方也可以直接向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。对仲裁裁决不服的，可以向人民法院提起诉讼。\\n《中华人民共和国劳动合同法》 第八十五条 用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；（三）安排加班不支付加班费的；（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '一般来说离职的工资都是下个月发工资的时候一起结算的。解除劳动关系时，用人单位应当一次性付清劳动者的工资。用人单位未支付的，劳动者可向劳动保障行政部门(劳动监察大队)投诉，由劳动监察大队责令限期支付，逾期不支付的，可以请求加付赔偿金，赔偿金标准：应付金额百分之五十以上百分之一百以下。投诉时，应提供本人身份证复印件以及相关拖欠工资的证据。或者向劳动争议仲裁委员会申请劳动仲裁。申请时应当提交书面仲裁申请书(2份);证据清单和相应证据材料(2份)，证据材料主要有劳动合同，工资银行账单;身份证复印件(1份)。法律依据：《工资支付暂行规定》第九条：劳动关系双方依法解除或终止劳动合同时，用人单位应在解除或终止劳动合同时一次付清劳动者工资。《劳动法》第五十条：工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。《劳动合同法》第八十五条：用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿;劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分;逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：(一)未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的;(二)低于当地最低工资标准支付劳动者工资的;(三)安排加班不支付加班费的;(四)解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。《劳动争议调解仲裁法》第五条：\\n发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解;不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁;对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '如果用人单位拒绝支付其工资的，劳动者可以申请劳动仲裁，要求用人单位支付被拖欠的工资。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n《工资支付暂行规定》 第十八条 各级劳动行政部门有权监察用人单位工资支付的情况。用人单位有下列侵害劳动者合法权益行为的，由劳动行政部门责令其支付劳动者工资和经济补偿，并可责令其支付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；\\n（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资的；\\n（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的。经济补偿和赔偿金的标准，按国家有关规定执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 生育险是怀孕前连续交满12个月 还是生育前交满12个月","answer":"'1.连续缴纳生育保险满一年。这里所说的“一年”是指在孕前的12个月内，必须连续缴纳生育保险费满12个月', '如果是生育前连续十二个月缴费就可以享受生育医疗费用和生育津贴', '你好，是你说的前一种的哦，你在哪里呢', '可以在孕满 12 周后，准备好户口本，结婚证，B 超证明等资料，先办理好生育登记。办理好生育登记后，接下来要选择定点分娩医院。生育险报销流程一、生育保险报销流程：用人单位或职工本人携带规定资料前往社保机构办理报销手续即可。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第五十四条 用人单位已经缴纳生育保险费的，其职工享受生育保险待遇;职工未就业配偶按照国家规定享受生育医疗费用待遇。所需资金从生育保险基金中支付。\\n生育保险待遇包括生育医疗费用和生育津贴。\\n第五十五条 生育医疗费用包括下列各项：\\n(一)生育的医疗费用;\\n(二)计划生育的医疗费用;\\n(三)法律、法规规定的其他项目费用。\\n第五十六条 职工有下列情形之一的，可以按照国家规定享受生育津贴：\\n(一)女职工生育享受产假;\\n(二)享受计划生育手术休假;\\n(三)法律、法规规定的其他情形。\\n生育津贴按照职工所在用人单位上年度职工月平均工资计发。', '法律分析：生育险是累计一年还是连续交一年关于这点每个地方的具体规定都不太一样。像广州如果在分娩前累计未交满一年，分娩后用人单位在其累计缴费满12个月之后的1年内，可以向社会保险经办机构申请支付生育津贴。而北京则是，如参保职工分娩前连续缴费不足9个月，分娩之月后连续缴费满12个月的，职工的生育津贴由生育保险基金予以补支。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第五十四条 用人单位已经缴纳生育保险费的，其职工享受生育保险待遇；职工未就业配偶按照国家规定享受生育医疗费用待遇。所需资金从生育保险基金中支付。生育保险待遇包括生育医疗费用和生育津贴。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"两个取保候审，一个是醉驾，一个是盗窃了一个手机价值3600元","answer":"'1.醉驾取保候审如果构成危险驾驶罪、交通肇事罪等其他犯罪的，一般是有可能要坐牢的，但可以争取缓刑从而不坐牢。\\n2.盗窃完全可能判缓刑。\\n一、盗窃数额较大，法定刑在三年有期徒刑以下的量刑标准：\\n1000元以上不满2500元的，处管制、拘役、有期徒刑六个月或单处罚金；2500元以上不满4000元的，处有期徒刑六个月至一年；4000元以上不满7000元的，处有期徒刑一年至二年；7000元以上不满10000元的，处有期徒刑二年至三年。\\n第三十一条【缓刑适用规则】对于判处拘役、三年以下有期徒刑的犯罪分子，犯罪情节较轻，具有悔罪表现，适用缓刑不致再危害社会，且已落实考察、帮教措施的，可以适用缓刑。', '你好，若是被刑事拘留了或被批捕了，只有律师可以会见。依据现有法律，家属或朋友不能会见犯罪嫌疑人，只有到法院开庭才能见到。这期间，只有委托律师进入看守所会见犯罪嫌疑人或被告人。代为取保候审、代为申诉或控告等等。\\n无论对亲友还是对被抓的犯罪嫌疑人或被告人来说，第一时间找律师介入最有利于保护其合法权益。', '1.醉驾取保候审如果构成危险驾驶罪、交通肇事罪等其他犯罪的，一般是有可能要坐牢的，但可以争取缓刑从而不坐牢。\\n2.盗窃完全可能判缓刑', '两个取保候审，一个是醉驾，一个是盗窃了一个手机价值3600元E', '您好，两个取保候审，现在拘留在哪里了，出来了没', '醉驾如果是触犯而且没出事故，有希望取保候审', '两个人构成了刑事犯罪了，都会受到刑事处罚', '你好，可以的，先委托律师会见，了解案情', '可以帮你的呢仲裁开完庭忙完开展业务r', '如果是构成犯罪的，是可以追究刑事责任', '你好， 目前案件进行到哪个阶段了。', '可以帮你解决现在的问题。方便沟通吗', '你好，可以取保，是需要找律师对吧', '你好！现在是哪个管辖派出所办案', '您好，请问您的诉求是什么？p', '你好，跟据你描述的可以取保', '你好，尽快委托律师介入处理', '司法实践当中，取保候审的常见情形包括：因口角纠纷而临时起意打架，致人轻伤，但双方达成互相谅解的；盗窃的初犯，金额不大，积极赔偿受害人并取得谅解的；醉酒驾驶机动车，酒精含量不高，未上快速路，未造成交通事故，积极配合调查，认罪认罚真诚悔过的。\\n根据《刑事诉讼法》第六十七条，人民法院、人民检察院和公安机关对有下列情形之一的犯罪嫌疑人、被告人，可以取保候审：\\n（一）可能判处管制、拘役或者独立适用附加刑的；\\n（二）可能判处有期徒刑以上刑罚，采取取保候审不致发生社会危险性的；\\n（三）患有严重疾病、生活不能自理，怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女，采取取保候审不致发生社会危险性的；\\n（四）羁押期限届满，案件尚未办结，需要采取取保候审的。\\n取保候审由公安机关执行。法律依据：《刑事诉讼法》第六十七条\\n人民法院、人民检察院和公安机关对有下列情形之一的犯罪嫌疑人、被告人，可以取保候审：\\n（一）可能判处管制、拘役或者独立适用附加刑的；\\n（二）可能判处有期徒刑以上刑罚，采取取保候审不致发生社会危险性的；\\n（三）患有严重疾病、生活不能自理，怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女，采取取保候审不致发生社会危险性的；\\n（四）羁押期限届满，案件尚未办结，需要采取取保候审的。\\n取保候审由公安机关执行。', '法律分析：取保候审只是刑事诉讼过程中的一种强制措施，是有条件的在外等候审判。所以，取保候审出来并不代表案件的完结，是否被判刑，还要取决于检察院是否起诉，人民法院的审判结果。根据局我国《刑法》规定盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处3年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金。根据《人民法院量刑指导意见》规定，盗窃公私财物价值2000元以上不满1万元的，盗窃价值2000元，基准刑为有期徒刑六个月，每增加犯罪数额330元，刑期增加一个月。所以基础刑罚应该是9个月有期徒刑加并处罚金法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》\\n第六十七条 人民法院、人民检察院和公安机关对有下列情形之一的犯罪嫌疑人、被告人，可以取保候审：\\n（一）可能判处管制、拘役或者独立适用附加刑的；\\n（二）可能判处有期徒刑以上刑罚，采取取保候审不致发生社会危险性的；\\n（三）患有严重疾病、生活不能自理，怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女，采取取保候审不致发生社会危险性的；\\n（四）羁押期限届满，案件尚未办结，需要采取取保候审的。\\n取保候审由公安机关执行。\\n第六十八条 人民法院、人民检察院和公安机关决定对犯罪嫌疑人、被告人取保候审，应当责令犯罪嫌疑人、被告人提出保证人或者交纳保证金', '法律分析：可以取保候审，一要看认罪态度；二要看危害性大不大；三要看受害人或者受害单位的意见；四要主动退还赃款。当然金额太大的话，一般很难。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》\\n第六十七条 人民法院、人民检察院和公安机关对有下列情形之一的犯罪嫌疑人、被告人，可以取保候审：\\n(一)可能判处管制、拘役或者独立适用附加刑的;\\n(二)可能判处有期徒刑以上刑罚，采取取保候审不致发生社会危险性的;\\n(三)患有严重疾病、生活不能自理，怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女，采取取保候审不致发生社会危险性的;\\n(四)羁押期限届满，案件尚未办结，需要采取取保候审的。\\n取保候审由公安机关执行。\\n第六十八条 人民法院、人民检察院和公安机关决定对犯罪嫌疑人、被告人取保候审，应当责令犯罪嫌疑人、被告人提出保证人或者交纳保证金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我男朋友想借他朋友一点钱，然后他朋友同意了，但是要先帮他一个忙，就是把工程款打到我男朋友银行卡里，然后借多少留多少剩下的转给他朋友，借的钱也会写欠条按手印，不要利息，这是合法的吗","answer":"'1.银行卡被人用人借用犯法，卡的所有人，也就是卡的主人要负法律责任，根据银行卡相关管理条例的规定，银行账户应当是实名制，任何人不得将自己的银行卡出租或者借给他人使用，一旦造成损失，应当承担相应的赔偿责任。所以，将银行卡借给他人使用，也要承担相信的民事或者刑事责任。', '你好，有可能这笔钱不是工程款，是非法的钱', '你好，建议双方签署欠条写清楚。谢谢', '肯定是需要注意涉及犯罪的情况发生', '你好，有可能涉嫌帮信罪的', '有欠条的话可以通过诉讼途径解决', '你好，可以起诉追回', '你好，可以直接起诉！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好13年醉驾21年吊销驾证合理吗？当时没有吊销","answer":"'13年醉驾21年吊销驾证不合理，已经过了追诉时效了', '吊销驾驶证之后一般需要两年才能考试，但是如果行为人因为醉酒驾驶机动车或者饮酒后驾驶营运机动车被吊销驾驶证的，则要满5年才能重新考试。醉酒驾驶营运机动车依法被吊销机动车驾驶证满十年可重新申领。法律依据：《道路交通安全法》第九十一条\\n饮酒后驾驶机动车的，处暂扣六个月机动车驾驶证，并处一千元以上二千元以下罚款。因饮酒后驾驶机动车被处罚，再次饮酒后驾驶机动车的，处十日以下拘留，并处一千元以上二千元以下罚款，吊销机动车驾驶证。\\n醉酒驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；五年内不得重新取得机动车驾驶证。\\n饮酒后驾驶营运机动车的，处十五日拘留，并处五千元罚款，吊销机动车驾驶证，五年内不得重新取得机动车驾驶证。\\n醉酒驾驶营运机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；十年内不得重新取得机动车驾驶证，重新取得机动车驾驶证后，不得驾驶营运机动车。', '酒驾如果是属于给予暂扣或者吊销机动车驾驶证处罚的，先予扣留机动车驾驶证的情形，无正当理由15天不处理会吊销驾照，公安机关交通管理部门暂扣或者吊销机动车驾驶证的，应当出具行政处罚决定书。法律依据：《道路交通安全法》第一百一十条\\n执行职务的交通警察认为应当对道路交通违法行为人给予暂扣或者吊销机动车驾驶证处罚的，可以先予扣留机动车驾驶证，并在二十四小时内将案件移交公安机关交通管理部门处理。 道路交通违法行为人应当在十五日内到公安机关交通管理部门接受处理。无正当理由逾期未接受处理的，吊销机动车驾驶证。公安机关交通管理部门暂扣或者吊销机动车驾驶证的，应当出具行政处罚决定书。', '酒驾若是属于给予暂扣或者吊销机动车驾驶证处罚的，先予扣留机动车驾驶证的情况下，当事人无正当理由15天不处理会吊销驾照，公安机关交通管理部门暂扣或者吊销机动车驾驶证的，应当出具行政处罚决定书。法律依据：《道路交通安全法》第一百一十条\\n执行职务的交通警察认为应当对道路交通违法行为人给予暂扣或者吊销机动车驾驶证处罚的，可以先予扣留机动车驾驶证，并在二十四小时内将案件移交公安机关交通管理部门处理。道路交通违法行为人应当在十五日内到公安机关交通管理部门接受处理。无正当理由逾期未接受处理的，吊销机动车驾驶证。公安机关交通管理部门暂扣或者吊销机动车驾驶证的，应当出具行政处罚决定书。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"与未满14周岁的女孩发生关系对方自愿且不知道对方年龄 自己也是未满16周岁怎么判","answer":"'14岁以下女孩无论生理或者心理都不成熟，和其发生关系属于犯罪', '案件现在到了哪个阶段了呢', '与未满16周岁的女生发生关系，如果其已满14岁并且属于自愿的，不判刑。如果女生已满14岁且双方属于自愿发生关系，不承担法律责任。如果女生不满十四周岁，无论其是否自愿，均构成强奸罪，承担刑事责任，处三年以上十年以下有期徒刑', '法律分析：年满14周岁，如果是女孩自愿就不算犯法。不可以与未满十四周岁的女生发生关系，如果发生需要承担刑事责任。对于十四周岁以下女生，无论其是否自愿，均构成强奸罪，承担刑事责任，处三年以上十年以下有期徒刑。法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第二百三十六条【强奸罪】以暴力、胁迫或者其他手段强奸妇女的，处三年以上十年以下有期徒刑。\\n奸淫不满十四周岁的幼女的，以强奸论，从重处罚。\\n强奸妇女、奸淫幼女，有下列情形之一的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑：\\n（一）强奸妇女、奸淫幼女情节恶劣的；\\n（二）强奸妇女、奸淫幼女多人的；\\n（三）在公共场所当众强奸妇女的；\\n（四）二人以上轮奸的；\\n（五）致使被害人重伤、死亡或者造成其他严重后果的。', '一、与未满16周岁的女生发生性行为怎么判刑\\n1、与未满16周岁的女生发生性行为的判刑标准如下：\\n（1）如果幼女未满十四周岁，以强奸罪论处，从重处罚；\\n（2）如果已满十四周岁未满十六周岁且双方均为自愿，那么不构成犯罪，不需要判刑。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百三十六条\\n【强奸罪】以暴力、胁迫或者其他手段强奸妇女的，处三年以上十年以下有期徒刑。强奸妇女、奸淫幼女，有下列情形之一的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑：\\n（一）强奸妇女、奸淫幼女情节恶劣的；\\n（二）强奸妇女、奸淫幼女多人的；\\n（三）在公共场所当众强奸妇女的；\\n（四）二人以上轮奸的；\\n（五）致使被害人重伤、死亡或者造成其他严重后果的。\\n二、强奸罪的认定标准有哪些\\n强奸罪的认定标准如下：\\n1、在客观方面，行为人必须违背妇女意志，使用暴力、胁迫或者其他手段，或者利用妇女处于不知、无法反抗的状态而趁机实行奸淫的行为；\\n2、在客体上，强奸罪侵犯的客体是妇女的性权利；\\n3、在主观方面，行为人必须是故意的；\\n4、在主体上，构成强奸罪的主体为一般主体。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"15周岁女性可以和一名成年男性共同入住酒店吗？","answer":"'15周岁女性可以和一名成年男性共同入住酒店吗？——15岁（非成年人）不发生关系的为好啊？', '如女方是自愿的，则不构成犯罪。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"孩子在网上认识个骗子，我家孩子打电话她用语音同步说话诈骗，还给我儿子6千，反诈中心在找我孩子，孩子算犯法嘛","answer":"'16周岁以下，不是诈骗罪的入罪年龄', '现在骗子非常多 ，尽快报警处理', '你好：可以起诉看证据了', '你好，需要提供证据', '你好，协商不成可以起诉处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好老师: 17年的工伤没申请工伤鉴定现在能不能申请鉴定？","answer":"'17年的工伤没申请工伤鉴定现在能不能申请鉴定。如果已经认定为工伤了。可以申请劳动能力鉴定。', '没有特殊情况的话已经过期了', '询问当地劳动能力鉴定委员会', '可以说明情况申请', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我老公想离婚，现在我就想问一下，如果他起诉了，那个夫妻财产分割么","answer":"'1、《民法典》规定夫妻男方起诉离婚财产分割首先应当协议处理，若是存款可以双方约定分割的比例，若是汽车与房产，可以约定一方享有财产所有权并对另一方进行补偿。协商不成的，可以由人民法院判决，财产分割与哪一方先提出离婚无关。\\n2、法律依据：《民法典》\\n第一千零八十七条 离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理;协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。\\n对夫或者妻在家庭土地承包经营中享有的权益等，应当依法予以保护。\\n第一千零六十二条，夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有：\\n(一)工资、奖金、劳务报酬;\\n(二)生产、经营、投资的收益;\\n(三)知识产权的收益;\\n(四)继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外;\\n(五)其他应当归共同所有的财产。\\n夫妻对共同财产，有平等的处理权。\\n第一千零六十三条，下列财产为夫妻一方的个人财产：\\n(一)一方的婚前财产;\\n(二)一方因受到人身损害获得的赔偿或者补偿。', '你好，根据民法典第一千零八十七条规定，离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。', '你老公想离婚，如果他起诉了，可以分割夫妻财产PN', '是的，关于夫妻共同财产的规定是可以要求分割的', '你好，属于夫妻共同财产会进行协商分割。', '你好，如果是夫妻共同财产是需要分割的。', '你好，请问具体需要分割的财产有哪些？', '你好，有什么夫妻共同财产可以分割？', '你好！你们有抚养权和财产争议吗？', '您好，离婚将分割夫妻共同财产。', '你好，一般是以均分为原则的', '你是哪里？具体面谈商量。', '夫妻婚内财产是可以分割的', '夫妻共同财产平均分配', '起诉离婚 财产的分割：根据我国 婚姻法 规定， 夫妻共同财产 ，原则上均等分割。 离婚 时，夫妻的 共同财产 由双方协议处理;协议不成时，由人民法院根据财产的具体情况，照顾子女和女方权益的原则判决。 具体的原则有男女平等原则;照顾子女和女方利益原则;有利生活，方便生活原则;权利不得滥用原则等。', '分割财产与是哪一方起诉离婚没有关系，法院不会因为女方起诉就判决女方不分财产。夫妻共同财产双方可以协商分割，协商不成才由法院判决。法院判决的原则是照顾子女、女方和无过错方的权益。夫妻共同财产包括婚姻存续期间的工资、奖金、投资收入、生产经营收入以及知识产权的收益。法律依据：《民法典》第一千零八十七条\\n离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。\\n对夫或者妻在家庭土地承包经营中享有的权益等，应当依法予以保护。', '离婚和财产分割可以分开起诉。想要离婚的一方可以先起诉离婚，法院判决离婚之后再去起诉要求分割夫妻共同财产。但是一般情况下起诉离婚的时候，法院判决离婚时会询问当事人需不需要分割财产。法律依据：《民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，在别人家跟主家两口子喝酒后开车回家途中撞树上至肠子坏死该怎么算责任，谢谢","answer":"'1、一起喝酒酒后出交通事故同桌人有可能要承担民事赔偿责任，同桌人如果知道司机喝酒，都可以预见到酒驾的严重后果，不加制止甚至纵容，应承担一定的民事责任。如果事故严重，还可能承担刑责。\\n\\n2、强迫性劝酒，或在对方已告知自己要开车，仍劝其喝酒;或者明知司机已喝酒，却没有彻底劝阻。此种情形发生交通事故，同桌的酒友和同车人要承担连带责任。', '发生交通事故，根据交警划分的责任来承担责任或请求赔偿。如果就赔偿协商不好，可以通过人民法院诉讼处理。人身损害，除了责任划分还要看按城市标准还是按农村标准计算，还要看被抚养人情况，还看伤残等级等等。。人身损害赔偿一般赔偿包括：医疗费、后续医疗费、伤残赔偿金、住院期间伙食补助、营养费、护理费、合理的交通费和住宿费、误工费、精神抚慰金、被抚养人生活费等等', '在发生交通事故之后，交管部门会根据双方当事人及其违章行为在事故中的作用，来对当事人进行责任认定。', '车祸赔偿，首先要看交警部门是否对此事故作出责任认定。如果是你的全责，则由你方依法承担本次事故的全部损失；如果双方均有过错，则由双方根据自身过错大小，按责任比例分担事故损失。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"儿童急性淋巴细胞白血病 能申请到什么救助吗？","answer":"'1、中国红十字基金会在全国范围内首次为白血病患儿设立了“小天使基金”，以所募善款专项用于救助家庭贫困的白血病儿童。可以向国家儿童白血病基金会申请基金。\\n2、农村儿童急性白血病国家救助政策：2011年3月5日，卫生部宣布在全国范围内试点开展农村儿童急性白血病（只包括急性淋巴细胞白血病(ALL)，另一种为急性早幼粒细胞白血病(APL)2种）和先天性心脏病的医疗保障，各地将通过“新农合”和医疗救助等方式（需要到各省定点医院才行），向0—14岁(含14周岁)患儿提供90%的医疗费用补偿。按此计算，大部分白血病患儿家庭仅需支出1万元，即可完成治疗。上述计划可惠及我国70%以上的白血病患儿。', '具体的你可以去申请救助。。。', '对于白血病的救助，首先是医疗费用，因为白血病治疗的费用是很高的，在这种情况下，可以通过媒体及众筹平台，向社会筹集治疗的费用，这样的话能够有效的减轻白血病家庭的经济负担。除了这些以外，对于儿童白血病患者来说，可以像中国的白血病基金申请一定的救助，白血病患者本身，也可以向当地的红十字会寻求救助。除了这些治疗费用的救助以外，最为重要的是能够找到合适的骨髓配型，从目前的角度来说，应当积极鼓励人群加入骨髓库，使得白血病的骨髓配型更加有希望，从而达到很好救助白血病的目的。', '国家对白血病儿童的救助政策有：\\n1、中国红十字基金会在全国范围内首次为白血病患儿设立了“小天使基金”，以所募善款专项用于救助家庭贫困的白血病儿童。可以向国家儿童白血病基金会申请基金。\\n2、农村儿童急性白血病国家救助政策：2011年3月5日，卫生部宣布在全国范围内试点开展农村儿童急性白血病（只包括急性淋巴细胞白血病(ALL)，另一种为急性早幼粒细胞白血病(APL)2种）和先天性心脏病的医疗保障，各地将通过“新农合”和医疗救助等方式（需要到各省定点医院才行），向0—14岁(含14周岁)患儿提供90%的医疗费用补偿。按此计算，大部分白血病患儿家庭仅需支出1万元，即可完成治疗。上述计划可惠及我国70%以上的白血病患儿。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第二十八条 符合基本医疗保险药品目录、诊疗项目、医疗服务设施标准以及急诊、抢救的医疗费用，按照国家规定从基本医疗保险基金中支付。\\n第二十九条 参保人员医疗费用中应当由基本医疗保险基金支付的部分，由社会保险经办机构与医疗机构、药品经营单位直接结算。\\n社会保险行政部门和卫生行政部门应当建立异地就医医疗费用结算制度，方便参保人员享受基本医疗保险待遇。', '法律分析：国家对白血病儿童的救助政策有：\\n1、中国红十字基金会在全国范围内首次为白血病患儿设立了“小天使基金”，以所募善款专项用于救助家庭贫困的白血病儿童。可以向国家儿童白血病基金会申请基金。\\n2、农村儿童急性白血病国家救助政策：2011年3月5日，卫生部宣布在全国范围内试点开展农村儿童急性白血病（只包括急性淋巴细胞白血病(ALL)，另一种为急性早幼粒细胞白血病(APL)2种）和先天性心脏病的医疗保障，各地将通过“新农合”和医疗救助等方式（需要到各省定点医院才行），向0—14岁(含14周岁)患儿提供90%的医疗费用补偿。按此计算，大部分白血病患儿家庭仅需支出1万元，即可完成治疗。上述计划可惠及我国70%以上的白血病患儿。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第二十八条 符合基本医疗保险药品目录、诊疗项目、医疗服务设施标准以及急诊、抢救的医疗费用，按照国家规定从基本医疗保险基金中支付。\\n第二十九条 参保人员医疗费用中应当由基本医疗保险基金支付的部分，由社会保险经办机构与医疗机构、药品经营单位直接结算。\\n社会保险行政部门和卫生行政部门应当建立异地就医医疗费用结算制度，方便参保人员享受基本医疗保险待遇。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"祖辈已去世，父亲的兄弟故意拖延解决房屋分割","answer":"'1、你父亲可向法院起诉依法继承房产，\\n2、我们擅长处理这类房产继承案件，愿意帮你华尔兹解决纠纷。', '你好，父亲的兄弟故意拖延解决房屋分割我们可以协助你', '父亲的兄弟故意拖延解决房屋分割可以起诉要求分割', '你好，继承人协商不成，可以向法院起诉分割。', '祖辈已去世，父亲的兄弟故意拖延解决房屋分割', '建议起诉对方，兄弟之间分房产谁都可以', '现在的争议是房屋对吗？其他的还有吗？', '您好3您可以通过起诉进行房屋分割的', '房屋继承问题，可以通过诉讼处理的。', '可以起诉法院依法分割，以上供您参考', '需要认真对待积极诉讼争取最大利益', '可以到法院起诉要求继承分割遗产。', '继承房产分割不了可司法程序处理', '你好，这种情况可以通过法院诉讼', '您好，这种情况可以通过诉讼解决', '好的，爷爷有遗嘱吗？怎么拖延的', '协商解决不成可通过诉讼方式维权', '可以起诉分割的，现在什么情况', '可以起诉啊，协商不了就起诉', '您好 建议您这边先协商的呢', '可以主动起诉主张分割房屋的', '你好 房子是公房还是私房', '你好。可以协助协商解决', '及时起诉要求办理继承', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"借条的有效期是多久,超出了诉讼时效,该如何处理!","answer":"'1、借条的有效期是指借条的诉讼时效，借条的诉讼时效不影响借条本身的效力。只要是合法签订的真实有效的借条无论多久，借条本身都是有效的。时间只是确保是否超过了诉讼时效，是否会得到法律的保护问题。\\n2、关于借条的诉讼时效，与民间借贷的诉讼时效一样要看是否约定了还款时间，如果写明了还款日期，那么诉讼时效就从还款日期的次日起计算3年。如果没有约定归还时间，则最长诉讼时效为20年。\\n3、从诉讼时效的角度看，如果借条注明了还款日期，那么诉讼时效就从还款日期的次日起计算。如果没有注明还款日期，则表明该合同系履行期限不明确的合同，债权人有权随时要求债务人履行债务，但须给对方必要的准备时间。法律依据：《民法典》第一百八十八条，向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '1、借条的有效期是指借条的诉讼时效，借条的诉讼时效不影响借条本身的效力。只要是合法签订的真实有效的借条无论多久，借条本身都是有效的。时间只是确保是否超过了诉讼时效，是否会得到法律的保护问题。\\n2、关于借条的诉讼时效，与民间借贷的诉讼时效一样要看是否约定了还款时间，如果写明了还款日期，那么诉讼时效就从还款日期的次日起计算3年。如果没有约定归还时间，则最长诉讼时效为20年。法律依据：《民法典》第一百八十八条，向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '1.借条的有效期是指借条的诉讼时效。\\n2.借条的诉讼时效不影响借条本身的效力。只要是合法签订的真实有效的借条无论多久，借条本身都是有效的。时间只是确保是否超过了诉讼时效，是否会得到法律的保护问题。关于借条的诉讼时效，与民间借贷的诉讼时效一样要看是否约定了还款时间，如果写明了还款日期，那么诉讼时效就从还款日期的次日起计算3年。如果没有约定归还时间，则最长诉讼时效为20年。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一百八十八条 向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"90年建的房，，到现在都没有房产证，该怎么办","answer":"'1、到不动产登记机构以书面的形式提出申请;\\n2、提交身份证明、申请登记表等相关材料;\\n3、工作人员审验材料;\\n4、审验通过后自受理之日起三十个工作日内办理完毕，颁发权属证书。', '您好，没有房产证日后交易会有诸多不便，建议尽快办理。可以走行政诉讼，要求房管局办理。', '你这个房子是村里集体统一规划的土地，还是怎么样的，最好能深入了解', '你好，这个情况要去自然资源和规划局看看', '如果是合法建造的，可以请求补办产权证的', '没有产权证 就先住着呗 然后去补办', '房产证现在统一称之为不动产证，如果有遇到房产证的相关问题，可以去当地的不动产登记中心去咨询相关的解决方法。', '你好：可以起诉解决', '向房管土地职能部门申请', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"谁知道北京亦庄开发区劳动仲裁部门在哪里?","answer":"'1、劳动仲裁部门在用人单位所在地或劳动合同履行地劳动仲裁委员会。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》\\n第二十一条劳动争议委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。\\n劳动争议由劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会管辖。双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁的，由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。\\n\\n《中华人民共和国劳动人事争议仲裁办案规则》\\n第八条\\n劳动合同履行地为劳动者实际工作场所地，用人单位所在地为用人单位注册、登记地或者主要办事机构所在地。用人单位未经注册、登记的，其出资人、开办单位或者主管部门所在地为用人单位所在地。\\n双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的仲裁委员会申请仲裁的，由劳动合同履行地的仲裁委员会管辖。有多个劳动合同履行地的，由最先受理的仲裁委员会管辖。劳动合同履行地不明确的，由用人单位所在地的仲裁委员会管辖。\\n案件受理后，劳动合同履行地或者用人单位所在地发生变化的，不改变争议仲裁的管辖。', '劳动仲裁申请的地点，一般是劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会。如果双方当事人分别向上述仲裁委员会提出申请的，则由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十一条\\n劳动争议仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。\\n劳动争议由劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会管辖。双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁的，由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。\\n第五十条\\n当事人对本法第四十七条规定以外的其他劳动争议案件的仲裁裁决不服的，可以自收到仲裁裁决书之日起十五日内向人民法院提起诉讼；期满不起诉的，裁决书发生法律效力。', '北京劳动仲裁流程为以下几点：\\n1、申请仲裁；\\n2、领取通知书；\\n3、准备资料。劳动仲裁申请书（详细陈述申请事项事实理由），一式两份或按被申请人人数提供，申请人身份证明及复印件，《授权委托书》，注明委托事项，同时提交受委托代理人的身份证复印件，被申请人工商注册信息资料，申请人与被申请人存在劳动关系的证明材料（证明材料包括：劳动合同、暂住证、工作证、厂牌、工卡、工资表（单）、入职登记表、押金收据、以及被处罚凭证和被开除、除名、辞退、解除（或终止）劳动关系通知或证书等）。申请人提交证明材料时，应附原件及复印件各一份，审核后退回原件，《证据材料清单》一式两份。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》\\n第二十八条 申请人申请仲裁应当提交书面仲裁申请，并按照被申请人人数提交副本。\\n仲裁申请书应当载明下列事项：\\n（一）劳动者的姓名、性别、年龄、职业、工作单位和住所，用人单位的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务；\\n（二）仲裁请求和所根据的事实、理由；\\n（三）证据和证据来源、证人姓名和住所。\\n书写仲裁申请确有困难的，可以口头申请，由劳动争议仲裁委员会记入笔录，并告知对方当事人。第三十条 劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请后，应当在五日内将仲裁申请书副本送达被申请人。\\n被申请人收到仲裁申请书副本后，应当在十日内向劳动争议仲裁委员会提交答辩书。劳动争议仲裁委员会收到答辩书后，应当在五日内将答辩书副本送达申请人。被申请人未提交答辩书的，不影响仲裁程序的进行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"律师你好！我们2021年6月买了2台混凝土搅拌车，交了8万的押金给公司，公司承诺每个月的车贷公司还运费4结1，但是从今年5月份公司就开始拖欠车贷，运费从去年12月份到今年的8月底一分钱都没给过我们，这种情况我们可以起诉公司要求退还押金跟我们的工资吗？公司以我的名义在银行贷款买了一台车，但是这台车我没见过，公司跟我签协议签的又是另外一台车相当于我名下有两台货车，这种情况我能不能起诉公司要求解除银行那台车的购车合同","answer":"'1、可向劳动监察大队投诉，\\n2、劳动监督大队责令用人单位限期退还押金\\n3、可拨打12333.是全国统一劳动监察保障机构咨询、举报、投诉电话，\\n你有责任先还款，然后向公司追偿。可以去起诉你的公司，毕竟是公司的车，要不然就让公司把车给你。\\n不管基于什么样的理由去用自己的身份证贷款，只要与出借人签订借款协议的是你，那么你就是借款人，与出借人发生借贷关系的就是你，根据合同相对性，你负有按约定按时足额还款，对方也有权通过司法途径要求你还款。\\n只是可以在这个过程中保留相关你代公司还款的证据材料，以便追偿。', '你好，据您所述，需要根据您与对方的约定等综合判断，如有约定的，可以主张对方履行约定，如有纠纷的，可以到法院起诉，主张您的权益', '你好，据您所述，需要根据您与对方的约定等综合判断，如有约定的，可以主张对方履行约定，如有纠纷的，可以到法院起诉，主张您的权益', '公司其中有违规操作，你可以走法律途径，维护自身权益。我这边联系你。', '你好，具体的合同是怎么签订的呢？贷款是你自己去签的吗？', '你好是可以起诉对方的，要看你们的合同是怎么签的', '你好,根据你描述是找到证据点到法院诉讼的', '您好，建议与对方协商处理，或者向法院起诉', '我们可以帮助到你，合同的规定是怎么样', '你好，你们之间是否有签订什么合同呢', '根据您的 情况 可以起诉公司的', '可以帮你代写起诉状，具体详聊', '你好，请问具体什么要求？', '你好！可以去起诉公司的', '你好是可以起诉处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我过完年往游戏里充了4000块钱左右，然后发现没啥用，都是假的广告啥的，这个钱能退吗","answer":"'1、可诉讼解决，请求他返还你的游戏帐号或退还你的钱。\\n2、也可以报警处理，金额满三千，可能涉及诈骗罪。法律依据：《刑法》第二百六十六条，诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '可以向客服反映要求退还或报警', '你好，先与游戏客服协商处理吧', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我爸前几天签了全屋定制的合同 但是我看了 合同漏洞非常大 后续可能有很多增项费用 而且他们口头承诺的是全部费用七万 但合同并没有明确说明 然后我们这边付了21000的费用了 效果图出了 但是我们家还没确认 所以厂家还没开始制作 所以像这种情况 付的费用还能要回来吗","answer":"'1、合同有约定的按照合同约定处理。\\n2、合同无约定或约定不明确的，双可以协商达成补充协议解决纠纷。买方可以要求对方承担承担修理、更换、重作、退货、减少价款或者报酬等违约责任。\\n3、如果双方协商不成的，可以通过法院打官司的方式维权索偿。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我没结婚，但育了一女儿，想要抚养权怎么走法律程序","answer":"'1、因为婚姻关系是否存在，并不影响父母与子女之间的关系。在我国，母亲在非婚姻存续期间生育的子女，属于非婚生子女，拥有与婚生子女相同的权利。其抚养权的归属，可以参考离婚案件中婚生子女抚养权的相关规定来处理的；\\n\\n2、根据相关法律规定，离婚时，父母均有争取或者放弃子女抚养权的权利。由此，也可以推定，父母双方虽然没有办理结婚手续，但仍然可以争取或放弃子女的抚养权。如果父母双方可就子女抚养权归属协商一致的，可自行订立协议；但是如果协商不成，可以起诉到人民法院，由法院依法来判决抚养权的归属', '您好，未婚先孕由于不是合法夫妻，所以可以不需要法律调解直接分开。而关于未婚先孕孩子的抚养权，一般2周岁以下有女方抚养，可以先行协商，如果协商不成功，则可以通过诉讼方式解决。未婚先孕后，父亲或母亲都可争取孩子的抚养权，协议不成的由法院根据有利于孩子的原则判决，结果如何要看双方的证据、主张和操作方式。一方抚养孩子，另一方应该支付抚养费。', '由当事人收集相关证据,准备好相关材料,向人民法院提起诉讼。', '你好，可以起诉争取抚养权，并要求对方支付抚养费', '这个要看你的具体情况及相关证据我们才能出方案', '你好@你可以去法院起诉争取小孩抚养权。', '您好，协商不成的，建议通过法律途径处理。', '您好，孩子现在多大呢？和谁生活比较多？', '你好，抚养权是可以起诉争取的', '你好，法院起诉争取抚养权。m', '你好 你是遇到经济纠纷了吗', '您 好，可以申请法律援助', '你好，必要时向法院诉讼。', '可以递交相关材料申请L', '女儿现在多大年纪了呢', '没结婚小孩子抚养权根据法律规定是有双方协商确定的，如果小孩年龄较小的一般是归属于母亲，如果协商不成的，可以请求法院按照最有利于未成年子女的原则判决决定抚养权的归属。法律依据：根据2021年1月1日起生效的《民法典》第一千零八十四条\\n父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或者母直接抚养，仍是父母双方的子女。\\n离婚后，父母对于子女仍有抚养、教育、保护的权利和义务。\\n离婚后，不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则。已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决。子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿。', '没有登记结婚抚养权的处理：法院会根据双方的抚养条件、教育背景、小孩年龄以及男女双方是否存在不适合抚养小孩的特殊情形来判决。如涉及非婚生子女抚养和财产分割问题，应一并予以解决。\\n根据2021年实施的《民法典》第一千零八十四条规定，父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或者母直接抚养，仍是父母双方的子女。\\n离婚后，父母对于子女仍有抚养、教育、保护的权利和义务。\\n离婚后，不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则。已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决。法律依据：《民法典》第一千零八十四条\\n父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或者母直接抚养，仍是父母双方的子女。\\n离婚后，父母对于子女仍有抚养、教育、保护的权利和义务。\\n离婚后，不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则。已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决。子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿。', '夫妻一方想离婚，得到孩子的抚养权的方法：\\n1、可以提供证据证明自己工资收入或经济条件上比对方具有优势；\\n2、可以提供证据证明自己的受教育程度比对方高，如毕业证、学位证等；\\n3、提供证据证明孩子愿意和自己生活，不愿意和对方生活。法律依据：《民法典》第一千零八十四条\\n父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或者母直接抚养，仍是父母双方的子女。\\n离婚后，父母对于子女仍有抚养、教育、保护的权利和义务。\\n离婚后，不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则。已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决。子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"超市买的水果发霉了，说可以换货，我不想换货要求赔偿可以吗","answer":"'1、在水果店买的水果发霉了可以赔偿。买到发霉食品可以向经营者要求支付价款十倍或者损失三倍的赔偿金；增加赔偿的金额不足一千元的时，赔偿金为一千元。消费者因不符合食品安全标准的食品受到损害的，可以向经营者要求赔偿损失，也可以向生产者要求赔偿损失。\\n2、法律依据：《中华人民共和国食品安全法》第一百四十八条\\n消费者因不符合食品安全标准的食品受到损害的，可以向经营者要求赔偿损失，也可以向生产者要求赔偿损失。接到消费者赔偿要求的生产经营者，应当实行首负责任制，先行赔付，不得推诿；属于生产者责任的，经营者赔偿后有权向生产者追偿；属于经营者责任的，生产者赔偿后有权向经营者追偿。\\n生产不符合食品安全标准的食品或者经营明知是不符合食品安全标准的食品，消费者除要求赔偿损失外，还可以向生产者或者经营者要求支付价款十倍或者损失三倍的赔偿金；增加赔偿的金额不足一千元的，为一千元。但是，食品的标签、说明书存在不影响食品安全且不会对消费者造成误导的瑕疵的除外。', '法律分析：消费者可以依法要求卖家退换货以及赔偿损失，或者请求消费者协会组织调解、损失严重的可以向法院提起诉讼。购买的水果损坏量比较大，通常卖家会重新发货，或者争取买家的意见进行退款。通常情况下，卖家不会对这种情况不处理的。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第六十八条 消费者通过网络交易平台购买商品或者接受服务，其合法权益受到损害的，可以向销售者或者服务者要求赔偿。网络交易平台提供者作出更有利于消费者的承诺的，应当履行承诺。 消费者可以依法要求卖家退换货以及赔偿损失，或者请求消费者协会组织调解、损失严重的可以向法院提起诉讼。', '法律分析：消费者可以依法要求卖家退换货以及赔偿损失，或者请求消费者协会组织调解、损失严重的可以向法院提起诉讼。购买的水果损坏量比较大，通常卖家会重新发货，或者争取买家的意见进行退款。通常情况下，卖家不会对这种情况不处理的。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》第六十八条：消费者通过网络交易平台购买商品或者接受服务，其合法权益受到损害的，可以向销售者或者服务者要求赔偿。网络交易平台提供者作出更有利于消费者的承诺的，应当履行承诺。 消费者可以依法要求卖家退换货以及赔偿损失，或者请求消费者协会组织调解、损失严重的可以向法院提起诉讼。', '一般是退换货以及赔偿损失，或者请求消费者协会组织调解、损失严重的可以向法院提起诉讼。购买的水果损坏量比较大，通常卖家会重新发货，或者争取买家的意见进行退款。通常情况下，卖家不会对这种情况不处理的。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》第四十四条 消费者通过网络交易平台购买商品或者接受服务，其合法权益受到损害的，可以向销售者或者服务者要求赔偿。网络交易平台提供者不能提供销售者或者服务者的真实名称、地址和有效联系方式的，消费者也可以向网络交易平台提供者要求赔偿；网络交易平台提供者作出更有利于消费者的承诺的，应当履行承诺。网络交易平台提供者赔偿后，有权向销售者或者服务者追偿。网络交易平台提供者明知或者应知销售者或者服务者利用其平台侵害消费者合法权益，未采取必要措施的，依法与该销售者或者服务者承担连带责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想咨询一下天然气管道站地怎么赔偿，目前给我们的赔偿是1800块一亩地，管子告好了给老百姓恢复土地，这样的赔偿合法吗","answer":"'1、天然气管道项目征地的费用补偿标准是由各个地区的政府依照征本地的实际安置方法来确定的。\\n2、依照土地被征用之前三年平均的产值来判定，以本地统计部门判定的最简单的单位统计年报和经过物价部门认证的单价做基准。\\n3、按照规定拿出的土地安置补偿费，假如不能够让需要安置的农民维持原来的生活水平，则需添加费用。法律依据：《中华人民共和国国有土地上房屋征收与补偿条例》 第十九条 对被征收房屋价值的补偿，不得低于房屋征收决定公告之日被征收房屋类似房地产的市场价格。被征收房屋的价值，由具有相应资质的房地产价格评估机构按照房屋征收评估办法评估确定。', '天然气管道进行征地的补偿标准是：按照土地被征用前3年平均年产值的确定或者以当地统计部门审定的最基层单位统计年报和经物价部门认可的单价为准，支付的土地补偿费、安置补助费，尚不能使需要安置的农民保持原有生活水平的可增加安置补助费，具体标准、金额由市、县政府依法批准的征地补偿安置方案规定。法律依据：《土地管理法》第四十八条\\n征收农用地的土地补偿费、安置补助费标准由省、自治区、直辖市通过制定公布区片综合地价确定。制定区片综合地价应当综合考虑土地原用途、土地资源条件、土地产值、土地区位、土地供求关系、人口以及经济社会发展水平等因素，并至少每三年调整或者重新公布一次。征收农用地以外的其他土地、地上附着物和青苗等的补偿标准，由省、自治区、直辖市制定。', '天然气管道进行征地的补偿标准是：按照土地被征用前3年平均年产值的确定或者以当地统计部门审定的最基层单位统计年报和经物价部门认可的单价为准，支付的土地补偿费、安置补助费，尚不能使需要安置的农民保持原有生活水平的可增加安置补助费，具体标准、金额由市、县政府依法批准的征地补偿安置方案规定。\\n《土地管理法》第四十八条征收农用地的土地补偿费、安置补助费标准由省、自治区、直辖市通过制定公布区片综合地价确定。制定区片综合地价应当综合考虑土地原用途、土地资源条件、土地产值、土地区位、土地供求关系、人口以及经济社会发展水平等因素，并至少每三年调整或者重新公布一次。征收农用地以外的其他土地、地上附着物和青苗等的补偿标准，由省、自治区、直辖市制定。法律依据：《土地管理法》第四十八条征收农用地的土地补偿费、安置补助费标准由省、自治区、直辖市通过制定公布区片综合地价确定。制定区片综合地价应当综合考虑土地原用途、土地资源条件、土地产值、土地区位、土地供求关系、人口以及经济社会发展水平等因素，并至少每三年调整或者重新公布一次。征收农用地以外的其他土地、地上附着物和青苗等的补偿标准，由省、自治区、直辖市制定。\\n《土地管理法》第四十八条征收农用地的土地补偿费、安置补助费标准由省、自治区、直辖市通过制定公布区片综合地价确定。制定区片综合地价应当综合考虑土地原用途、土地资源条件、土地产值、土地区位、土地供求关系、人口以及经济社会发展水平等因素，并至少每三年调整或者重新公布一次。征收农用地以外的其他土地、地上附着物和青苗等的补偿标准，由省、自治区、直辖市制定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是用事实来让他人将送的东西还回来犯法吗","answer":"'1、如果受赠人同意退还的,赠与人可以收回;2、如果受赠人存在严重侵害赠与人及其近亲属的合法权益等情况的,赠与人可以收回;3、如果受赠人存在不履行相关义务的,赠与人可以收回。', '法律分析：赠与给他人的财产可以要回来，但是有一定的条件限制，如：1、受赠人有严重侵害赠与人或者赠与人近亲属的合法权益的行为；2、对赠与人有扶养义务而不履行的；3、不履行赠与合同约定的义务。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第六百六十三条 受赠人有下列情形之一的，赠与人可以撤销赠与：(一)严重侵害赠与人或者赠与人近亲属的合法权益；(二)对赠与人有扶养义务而不履行；(三)不履行赠与合同约定的义务。赠与人的撤销权，自知道或者应当知道撤销事由之日起一年内行使。\\n第六百六十四条 因受赠人的违法行为致使赠与人死亡或者丧失民事行为能力的，赠与人的继承人或者法定代理人可以撤销赠与。 赠与人的继承人或者法定代理人的撤销权，自知道或者应当知道撤销事由之日起六个月内行使。\\n第六百六十五条 撤销权人撤销赠与的，可以向受赠人请求返还赠与的财产。', '具体要看以什么形式', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"有个男生追我给我买了苹果手机，现在他不想追了想吧手机要回去我要还么","answer":"'1、如果是为了日常交往赠送的日常小件物品属于一般性赠与，主张返还对方拒绝的，不能得到法院支持。\\n2、如果是以结婚为目的赠送价值较高的贵重物品，比如车子、房子等，实践中可以认定为彩礼，分手了可以要求返还。\\n3、如果双方恋爱同居时间不长，但赠品涉及金额较大，会影响到一方正常生活，可以请求法院撤销赠与。', '如果是对方自愿送的,那属于单方赠与是不需要返还的 你好,如果是赠与的话 可以不退还 如果是借款需要偿还 不可以,建议归还对方手机,以免影响生活。', '您好，有没有其他转账记录，可以让对方到法院起诉', '法律分析：可以要求返还。对恋爱期间互赠礼品的处理按如下：\\n1、如果是为了日常交往赠送的日常小件物品属于一般性赠与，主张返还对方拒绝的，不能得到法院支持。\\n2、如果是以结婚为目的赠送价值较高的贵重物品，比如车子、房子等，实践中可以认定为彩礼，分手了可以要求返还。\\n3、如果双方恋爱同居时间不长，但赠品涉及金额较大，会影响到一方正常生活，可以请求法院撤销赠与。\\n所以，一般来说，恋爱期间送给对方的手机，如果只是普通物件，那么找对方主张返还被拒绝的，通常不能继续主张返还了。并且，虽然双方有同居关系，但已经排除购机时使用双方共同财产，所以从这点上仍旧不能主张对方返还。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一百五十八条 民事法律行为可以附条件,但是根据其性质不得附条件的除外。附生效条件的民事法律行为,自条件成就时生效。附解除条件的民事法律行为,自条件成就时失效。', '你好，可以报警处理', '你好，及时起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"被刑事拘留进看守所,走法律程序最少要几天才能出来","answer":"'1、如果是违法行为、不构成犯罪：只会给予行政拘留，行政拘留最多十五天，并罚不会超过20天，到行政处罚决定书上确定的拘留期满时，就可以从看守所出来了。附：法律依据：《治安管理处罚法》第十六条：”有两种以上违反治安管理行为的，分别决定，合并执行。行政拘留处罚合并执行的，最长不超过二十日。“2、如果涉嫌犯罪，在看守所关押的时间，包括刑事拘留期限逮捕后的侦察羁押期限检察院审查起诉的期限，检察院提起公诉后，如果没有判刑或是判决有罪、但判缓刑的，就可以放出来了。(1)刑事拘留一般14天，最长37天。(2)逮捕后的侦察羁押期限：一般是二个月，复杂的经上一级检察院批准可以延长一个月，是三个月。有特殊情况的，经省级检察院批准，还可以再延长。(3)检察院审查起诉的期限：一般是一个月，重大复杂的，可以延长半个月。综上：如果不是特别严重的刑事案件，走完了全部程序最后法院没有定罪刑、或是确定有罪但判缓刑的，一般会在看守所关五、六个月。', '法律分析：刑事拘留是14天放还第15天放：不会，刑事拘留满14天，只有申请取保候审批准后才能出来。 刑事拘留是公安机关、人民检察院对直接受理的案件，在侦查过程中，遇到法定的紧急情况时，对于现行犯或者重大嫌疑分子所采取的临时剥夺其人身自由的强制方法。刑事拘留必须同时具备两个条件： 其一，拘留的对象是现行犯或者是重大嫌疑分子。现行犯是指正在实施犯罪的人，重大嫌疑分子是指有证据证明具有重大犯罪嫌疑的人。 其二，具有法定的紧急情形之一。 取保候审，是《中华人民共和国刑事诉讼法》规定的一种刑事强制措施。是指在刑事诉讼中公安机关、人民检察院和人民法院等司法机关对未被逮捕或逮捕后需要变更强制措施的犯罪嫌疑人、被告人，为防止其逃避侦查、起诉和审判，责令其提出保证人或者交纳保证金，并出具保证书，保证随传随到，对其不予羁押或暂时解除其羁押的一种强制措施。法律依据：《刑事诉讼法》第六十七条 人民法院、人民检察院和公安机关对有下列情形之一的犯罪嫌疑人、被告人，可以取保候审： (一)可能判处管制、拘役或者独立适用附加刑的； (二)可能判处有期徒刑以上刑罚，采取取保候审不致发生社会危险性的； (三)患有严重疾病、生活不能自理，怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女，采取取保候审不致发生社会危险性的； (四)羁押期限届满，案件尚未办结，需要采取取保候审的。', '一般刑事案件，从进去看守所到开庭的的时间最长不会超过三个月，对犯罪嫌疑人逮捕后的侦查羁押期限不得超过二个月，但是如果案情复杂、期限届满不能终结的，可以经上一级人民检察院批准延长一个月。法律依据：《刑事诉讼法》第一百五十六条\\n对犯罪嫌疑人逮捕后的侦查羁押期限不得超过二个月。案情复杂、期限届满不能终结的案件，可以经上一级人民检察院批准延长一个月。\\n第一百五十八条\\n下列案件在本法第一百五十六条规定的期限届满不能侦查终结的，经省、自治区、直辖市人民检察院批准或者决定，可以延长二个月：\\n（一）交通十分不便的边远地区的重大复杂案件；\\n（二）重大的犯罪集团案件；\\n（三）流窜作案的重大复杂案件；\\n（四）犯罪涉及面广，取证困难的重大复杂案件。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"从2002年5月以来，一直被楼上邻居骚扰，主要是噪音和撒放过敏物，常常让我没法正常休息，我去找楼上的调解，楼上不但不承认，还继续明知故犯，受不了","answer":"'1、如果楼上制造噪音已经严重影响了他人的日常生活和休息，构成扰民，这种情况下完全可以报警，让警察上门做出警告、解决纠纷，但是报警并不是首选； 2、建议当事人先于楼上邻居沟通协商解决纠纷。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第五十八条 违反关于社会生活噪声污染防治的法律规定，制造噪声干扰他人正常生活的，处警告；警告后不改正的，处二百元以上五百元以下罚款。', '1、找到楼上当事人，当面讲清楚事实，并要求其停止这种扰民行为；2、找当地街道办事处或者居民委员会投诉，让政府部门出面进行调解；3、找当地派出所民事调解部门。法律依据：《中华人民共和国治安管理法》 第五十八条 违反关于社会生活噪声污染防治的法律规定：制造噪声干扰他人正常生活的，处警告；警告后不改正的，处二百元以上五百元以下罚款；找当地人民法院提出诉讼请求。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在厂子上班被同事打了，我没一点错，领导不管让我报警处理，处理好后，领导通知我去办辞职并且罚我五百，从我工资扣，我不同意就不给我一个月的工资，我觉得我太委屈不认可，我该怎么办","answer":"'1、如果用人单位违反劳动法规的，可以向当地劳动监察大队投诉。 2、如果老板找社会人士恐吓、威胁员工，可直接向当地公安机关报警处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我再购买304管子的时候，销售方给了我214的管子，这个属于诈骗吗？","answer":"'1、属于合同欺诈，你可起诉销售方要退款并赔偿违约金。\\n2、我们擅长处理这类案件，愿意帮您解决问题，具体可详谈。', '购买304管子的时候，销售方给了214的管子属于非法侵占行为', '购买304管子的时候，销售方给了我214的管子属于欺诈', '建议协商更换，如果不能协商可以起诉对方违约', '你好，需要了解具体情况后给你详细解决方案。', '具体要看你们和同是怎么约定，现在到哪里目', '不属于诈骗 只能通过诉讼判决合同无效', '属于欺诈消费。我们可以协助你维权', '你好 这是属于质量问题不是诈骗', '你好。如果广告上标304那就是', '有没有合同呢？差价是多少呢？', '您好 需要看您这边的详情的', '涉嫌欺诈，不一定是诈骗的啊', '你好，建议协商处理', '你好，可以协商解决', '你好，可以协商解决，也可以起诉处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我要卖二手房买方要零首付，我卖方存在什么风险？","answer":"'1、房屋手续是否齐全\\n房产证是证明房主对房屋享有所有权的惟一凭证，没有房产证的房屋交易时对买受人来说有得不到房屋的极大风险。房主可能有房产证而将其抵押或转卖，即使现在没有将来办理取得后，房主还可以抵押和转卖。所以最好选择有房产证的房屋进行交易。\\n2房屋产权是否明晰\\n有些房屋有好多个共有人，如有继承人共有的、有家庭共有的、还有夫妻共有的，对此买受人应当和全部共有人签订房屋买卖合同。如果只是部分共有人擅自处分共有财产，买受人与其签订的买卖合同未在其他共有人同意的情况下一般是无效的。\\n3交易房屋是否在租\\n有些二手房在转让时，存在物上负担，即还被别人租赁。如果买受人只看房产证，只注重过户手续，而不注意是否存在租赁时，买受人极有可能得到一个不能及时入住的或使用的房产。因为我国包括大部分国家均认可“买卖不破租赁”，也就是说房屋买卖合同不能对抗在先成立的租赁合同。这一点在实际中被很多买受人及中介公司忽视，也被许多出卖人利用从而引起较多纠纷。\\n4土地情况是否清晰\\n二手房中买受人应注意土地的使用性质，看是划拨还是出让，划拨的土地一般是无偿使用，政府可无偿收回，出让是房主已缴纳了土地出让金，买受人对房屋享有较完整的权利；还应注意土地的使用年限，如果一个房屋的土地使用权仅有40年，房主已使用十来年，对于买受人来说是否还应该按同地段土地使用权为70年商品房的价格来衡量时，就有点不划算。\\n5市政规划是否影响\\n有些房主出售二手房可能是已了解该房屋在5到10年左右要面临拆迁，或者房屋附近要建高层住宅，可能影响采光、价格等市政规划情况，才急于出售，作为买受人在购买时应全面了解详细情况。\\n6福利房屋是否合法\\n房改房、安居工程、经济适用房本身是一种福利性质的政策性住房，在转让时有一定限制，而且这些房屋在土地性质、房屋所有权范围上有一定的国家规定，买受人购买时要避免买卖合同与国家法律冲突。\\n7单位房屋是否侵权\\n一般单位的房屋有成本价的职工住房，还有标准价的职工住房，二者土地性质均为划拨，转让时应缴纳土地使用费。再者，对于标准价的住房一般单位享有部分产权，职工在转让时，单位享有优先购买权。买受人如果没有注意这些可能会和房主一起侵犯单位的合法权益。\\n8物管费用是否拖欠\\n有些房主在转让房屋时，其物业管理费，电费以及三气（天然气、暖气、煤气）费用长期拖欠，且已欠下数目不小的费用，买受人不知情购买了此房屋，所有费用买受人有可能要全部承担。\\n9中介公司是否违规\\n有些中介公司违规提供中介服务，如在二手房贷款时，为买受人提供零首付的服务，即买受人所支付的全部购房款均可从银行骗贷出来。买受人以为自己占了便宜，岂不知如果被银行发现，所有的责任有可能自己都要承担。\\n10合同约定是否明确\\n二手房的买卖合同虽然不需像商品房买卖合同那么全面，但对于一些细节问题还应约定清楚，如：合同主体、权利保证、房屋价款、交易方式、违约责任、纠纷解决、签订日期等等问题均应全面考虑。', '至少要交定金，还要保证贷款额度是够的，款项全部到卖家再过户。', '你没有任何风险的，贷款成功直接打款给你全款', '请问对方已经全额交付了吗', '你好，由双方协商确定', '存在风险 谨慎处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"兹有一祖屋有产权的17户，没产权的6户，拆迁时要如何分配","answer":"'1、拆迁财产分配的依据是：房屋拆迁应对所有权人给予补偿，对实际居住、切实需要安置的人给予补偿，对提交困难证明的人发放拆迁特困补助，对患有大病的人发放拆迁大病补贴，对实际需要搬家的人发放拆迁搬家补偿。\\n2、法律依据：《国有土地上房屋征收与补偿条例》\\n第二条 为了公共利益的需要，征收国有土地上单位、个人的房屋，应当对被征收房屋所有权人(以下称被征收人)给予公平补偿。\\n第十八条 征收个人住宅，被征收人符合住房保障条件的，作出房屋征收决定的市、县级人民政府应当优先给予住房保障。具体办法由省、自治区、直辖市制定。', '共有产权房屋动迁时，可按照三个步骤确定补偿事宜：1、由政府拆迁部门确定共有房屋的价值，并得到全体共有人的确认。2、由共有人确认各自对房屋享有的份额。3、政府拆迁部门按照共有人享有的房屋份额计算补偿金额，分别与共有人签订拆迁补偿协议。\\n关于共有人对其共有份额的确定，如果共有人之间有协议明确约定按份共有及比例的，则按协议确定各自份额。如果共有人之间有协议约定共同共有的，按共同共有处理，房屋补偿由共有人平均分配。如果共有人之间没有协议约定的，推定为按份共有，个人所占份额按照购房时各自出资的比例进行确认。如果出资比例无法确认的，推定为平均分配。\\n法律依据：《国有土地上房屋征收与补偿条例》\\n第十八条\\n征收个人住宅，被征收人符合住房保障条件的，作出房屋征收决定的市、县级人民政府应当优先给予住房保障。具体办法由省、自治区、直辖市制定。\\n第十九条\\n对被征收房屋价值的补偿，不得低于房屋征收决定公告之日被征收房屋类似房地产的市场价格。被征收房屋的价值，由具有相应资质的房地产价格评估机构按照房屋征收评估办法评估确定。对评估确定的被征收房屋价值有异议的，可以向房地产价格评估机构申请复核评估。对复核结果有异议的，可以向房地产价格评估专家委员会申请鉴定。房屋征收评估办法由国务院住房城乡建设主管部门制定，制定过程中，应当向社会公开征求意见。', '法律分析：房屋拆迁安置补偿，一般分货币补偿和产权置换两种方式，如果拆迁的房子是国有土地上建房，根据规定：被拆迁人、房屋承租人以房屋拆迁许可证核发之日合法有效a的房地产权证、租用凭证、房屋租赁合同计户，由拆迁人按户进行补偿安置(即该处房屋户口里在册人口。现在在册户口为6人，应当按照6人分配，并适当照顾孤老、孤残、孤幼人员)\\n私有房屋被拆除后得到的补偿款，是对被拆私房所有人财产损失的一种赔偿，应归私房所有人所有。私房所有人为二人以上的，按其对被拆私房所拥有的权利进行分割。在私房内生活的其他共同居住人，无权主张分割补偿款。\\n私有房屋被拆除后，其他共同居住人(私房共同居住人，是指在拆迁许可证核发之日，在被拆私房内有本市常住户口、居住一年以上、他处无住房的人。)的安置，一般应由私房所有人与共同居住人通过协商妥善安置。法律依据：《中华人民共和国土地管理法》 第四十七条 征收土地的，按照被征收土地的原用途给予补偿。\\n征收耕地的补偿费用包括土地补偿费、安置补助费以及地上附着物和青苗的补偿费。征收耕地的土地补偿费，为该耕地被征收前三年平均年产值的六至十倍。征收耕地的安置补助费，按照需要安置的农业人口数计算。需要安置的农业人口数，按照被征收的耕地数量除以征地前被征收单位平均每人占有耕地的数量计算。每一个需要安置的农业人口的安置补助费标准，为该耕地被征收前三年平均年产值的四至六倍。但是，每公顷被征收耕地的安置补助费，最高不得超过被征收前三年平均年产值的十五倍。\\n征收其他土地的土地补偿费和安置补助费标准，由省、自治区、直辖市参照征收耕地的土地补偿费和安置补助费的标准规定。\\n被征收土地上的附着物和青苗的补偿标准，由省、自治区、直辖市规定。\\n征收城市郊区的菜地，用地单位应当按照国家有关规定缴纳新菜地开发建设基金。\\n依照本条第二款的规定支付土地补偿费和安置补助费，尚不能使需要安置的农民保持原有生活水平的，经省、自治区、直辖市人民政府批准，可以增加安置补助费。但是，土地补偿费和安置补助费的总和不得超过土地被征收前三年平均年产值的三十倍。\\n国务院根据社会、经济发展水平，在特殊情况下，可以提高征收耕地的土地补偿费和安置补助费的标准。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我家健房子别人在我家做事摔骨折了 我要付多少责任。如果评上10级伤残我要赔偿多少钱","answer":"'1、摔伤原因是什么？2、做事的人是谁雇佣的？3、一般承担雇主责任，4涉及到被扶养人和伤残赔偿，要计算。', '您好，做人体损害鉴定评上十级按照责任划分', '伤者自己有责任，建议委托律师代理', '你好可以具体说说案情吗ou', '十级工伤待遇主要包括：医疗费、 一次性伤残 补助金（7个月本人工资）、一次性伤残 就业补助金 8个月地区平均工资、 一次性工伤医疗补助金 4个月地区平均工资、 停工留薪期 工资（根据 劳动能力鉴定 结论通知书确定）、 伙食补助费 、护理费、交通费等。 如果用人单位没有给劳动者 缴纳工伤保险 ，以上所有待遇，均由用人单位承担。如果用人单位给劳动者缴纳了工伤保险，用人单位主要承担：一次性伤残就业补助金、停工留薪期工资、护理费。 法律依据：《 工伤保险条例 》第三十七条职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇： （一）从 工伤保险基金 按伤残等级支付 一次性伤残补助金 ，标准为：七级伤残为13个月的本人工资，八级伤残为11个月的本人工资，九级伤残为9个月的本人工资，十级伤残为7个月的本人工资； （二）劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。', '人身损害赔偿十级伤残赔付标准是：赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n第一千一百八十二条\\n侵害他人人身权益造成财产损失的，按照被侵权人因此受到的损失或者侵权人因此获得的利益赔偿；被侵权人因此受到的损失以及侵权人因此获得的利益难以确定，被侵权人和侵权人就赔偿数额协商不一致，向人民法院提起诉讼的，由人民法院根据实际情况确定赔偿数额。', '法律分析：需要具体情况具体分析。当事人遭受人身损害被鉴定为十级伤残的，赔偿包括医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金。因工受伤的当事人经工伤认定后为10级伤残的，从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，十级伤残为7个月的本人工资，劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。法律依据：《工伤保险法》\\n第三十七条\\n职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇：（一）从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：七级伤残为13个月的本人工资，八级伤残为11个月的本人工资，九级伤残为9个月的本人工资，十级伤残为7个月的本人工资；（二）劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。\\n《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第六条到第二十条\\n《中华人民共和国民法典》\\n第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"法院送达起诉书下一步的流程具体是怎么样的呢?","answer":"'1、法院立案后会将起诉状副本送达给被告，这样被告就知道自己被起诉了，被告应当在收到之日起十五日内提出答辩状；\\n2、送达方式可以采用传真、电子邮件等能够确认其收悉的方式送达诉讼文书，但判决书、裁定书、调解书除外。直接送达诉讼文书有困难的，可以委托其他人民法院代为送达，或者邮寄送达；\\n2、送达方式可以采用传真、电子邮件等能够确认其收悉的方式送达诉讼文书，但判决书、裁定书、调解书除外。直接送达诉讼文书有困难的，可以委托其他人民法院代为送达，或者邮寄送达；\\n3、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百二十八条 人民法院应当在立案之日起五日内将起诉状副本发送被告，被告应当在收到之日起十五日内提出答辩状。答辩状应当记明被告的姓名、性别、年龄、民族、职业、工作单位、住所、联系方式;法人或者其他组织的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务、联系方式。人民法院应当在收到答辩状之日起五日内将答辩状副本发送原告，被告不提出答辩状的，不影响人民法院审理。\\n3、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百二十八条 人民法院应当在立案之日起五日内将起诉状副本发送被告，被告应当在收到之日起十五日内提出答辩状。答辩状应当记明被告的姓名、性别、年龄、民族、职业、工作单位、住所、联系方式;法人或者其他组织的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务、联系方式。人民法院应当在收到答辩状之日起五日内将答辩状副本发送原告，被告不提出答辩状的，不影响人民法院审理。\\n二、民事诉讼一审是什么时间\\n二、民事诉讼一审是什么时间\\n二、民事诉讼一审是什么时间\\n二、民事诉讼一审是什么时间\\n1、简易程序：三个月；\\n1、简易程序：三个月；\\n2、普通程序：六个月，特殊情况可以延长六个月；\\n2、普通程序：六个月，特殊情况可以延长六个月；\\n3、人民法院适用简易程序审理案件，应当在立案之日起三个月内审结；\\n3、人民法院适用简易程序审理案件，应当在立案之日起三个月内审结；\\n4、人民法院适用普通程序审理的案件，应当在立案之日起六个月内审结。有特殊情况需要延长的，由本院院长批准，可以延长六个月;还需要延长的，报请上级人民法院批准；\\n4、人民法院适用普通程序审理的案件，应当在立案之日起六个月内审结。有特殊情况需要延长的，由本院院长批准，可以延长六个月;还需要延长的，报请上级人民法院批准；\\n5、怎么通知被告方正式工作人员的事情，具体的通知办法也在开头就明确的给大家介绍过了。由于原告方在选择法院的时候就直接选择的是被告所在地的法院，所以人民法院送达诉讼状副本的方法都是直接送到被告手中。另外，被告在这15天之内，如果也没有向法庭递交答辩状，不会影响到法庭的审理工作的；\\n5、怎么通知被告方正式工作人员的事情，具体的通知办法也在开头就明确的给大家介绍过了。由于原告方在选择法院的时候就直接选择的是被告所在地的法院，所以人民法院送达诉讼状副本的方法都是直接送到被告手中。另外，被告在这15天之内，如果也没有向法庭递交答辩状，不会影响到法庭的审理工作的；\\n6、被起诉之后法院会将起诉状副本送给被告，这样被告就知道自己被起诉了，而被告在收到起诉状的副本以后也不能不理不睬，应该在15天之内向民事法庭递交答辩状。另外，法庭一般也会同时被告开庭审理的时间，如果被告到了时间以后坚决不出庭，不排除法院会缺席审判。被起诉法院会怎么通知你\\n6、被起诉之后法院会将起诉状副本送给被告，这样被告就知道自己被起诉了，而被告在收到起诉状的副本以后也不能不理不睬，应该在15天之内向民事法庭递交答辩状。另外，法庭一般也会同时被告开庭审理的时间，如果被告到了时间以后坚决不出庭，不排除法院会缺席审判。被起诉法院会怎么通知你', '1、原告向人民法院递交起诉书、副本及相关的证据；2、人民法院接受原告提交的文件、材料，进行审查；3、作出受理决定并立案；4、人民法院决定立案之日起五日内将原告的起诉书副本送达被告，并告知被告作出书面答辩。', '去法院递交起诉书流程有以下几个方面：第一，原告到法院起诉，要向有管辖权的法院递交起诉状；第二，法院进行立案审查，审查只是形式上的审查，只要符合立案的标准即可，即有明确的被告，有具体的事实请求和理由等；第三，法院排期开庭；第四，法院通知当事人到案，开庭进行审理；第五，作出判决并且宣判民事诉讼的判决结果。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司开始说是一个月试用期，后面拖着一直不签合同，快一个月才签，又说试用期延长两个月，但签的合同是一年的","answer":"'1、用人单位在试用期内未签订劳动合同,并且延长试用期的,是属于违法的行为,劳动者可以要求用人单位赔偿。\\n2、法律规定:《中华人民共和国劳动合同法》\\n第十条 建立劳动关系,应当订立书面劳动合同。\\n已建立劳动关系,未同时订立书面劳动合同的,应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。\\n用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的,劳动关系自用工之日起建立。\\n第十九条 劳动合同期限三个月以上不满一年的,试用期不得超过一个月;劳动合同期限一年以上不满三年的,试用期不得超过二个月;三年以上固定期限和无固定期限的劳动合同,试用期不得超过六个月。\\n同一用人单位与同一劳动者只能约定一次试用期。\\n以完成一定工作任务为期限的劳动合同或者劳动合同期限不满三个月的,不得约定试用期。\\n试用期包含在劳动合同期限内。劳动合同仅约定试用期的,试用期不成立,该期限为劳动合同期限。', '一年期的合同试用期三个月是可以的 但是合同在入职之日就要签了', '一年期的劳动合同，试用期三个月以内即不违法', '一年合同，试用期是两个月，是正常的', '你好，保留证据可以申请劳动仲裁', '你好，这个不签合同双倍工资。', '建议起诉公司，拿着劳动合同', '您好 那您这边可以申诉的呢', '您好，这种情况是违法的。', '试用期不符合劳动合同法', '可以依法投诉处理的啊', '你好，可以申请劳动仲裁', '可以依照双方试用合同约定，要求公司与你签订正式的劳动合同', '你可向当地劳动局投诉和举报', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"女方提出离婚吃亏在哪，离婚协议书在哪里拿","answer":"'1、离婚协议书可以到当地婚姻登记处（离婚处）领取，根据双方协商填写内容。\\n2、如果双方自愿达成离婚，并能对双方财产的分割、子女抚养问题达成一致，就可以自行写离婚协议书，请律师来把关。\\n离婚协议书是登记离婚（协议离婚）的实质性文件，申请登记离婚的双方当事人必须认真制作，经双方签字后就产生法律效力。\\n\\n二、离婚协议书怎么写\\n如果自己写离婚协议书的话，应包含以下内容：\\n1、离婚是双方当事人真实意思的表示；\\n2、如两人有子女，应规定好子女与何方共同生活，未与子女共同生活的一方对子女养育应承担的费用、支付的方式及期限；\\n3、共同财产的分割（归各方的数量和价值并附清单）；\\n4、共同债权、债务的享有和清偿责任\\n5、住房问题的解决方案；法律依据：：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。\\n【造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n【《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条 违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n【《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》\\n【第二条 交通肇事具有下列情形之一的，处三年以下有期徒刑或者拘役：\\n【（一）死亡一人或者重伤三人以上，负事故全部或者主要责任的；\\n【（二）死亡三人以上，负事故同等责任的；\\n【（三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在三十万元以上的。\\n【交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列情形之一的，以交通肇事罪定罪处罚：\\n【（一）酒后、吸食毒品后驾驶机动车辆的；\\n【（二）无驾驶资格驾驶机动车辆的；\\n【（三）明知是安全装置不全或者安全机件失灵的机动车辆而驾驶的；\\n【（四）明知是无牌证或者已报废的机动车辆而驾驶的；\\n【（五）严重超载驾驶的；\\n【（六）为逃避法律追究逃离事故现场的。\\n【\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '离婚协议书可以由双方当事人自己打印、由委托的律师书写或者直接到当地婚姻登记处（离婚处）领取，然后离婚双方根据协商填写内容。填写好的离婚协议书在办理离婚登记手续时应当提交工作人员查看备案。\\n【法律依据：】\\n根据2021年1月1日起生效的《民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n《民法典》第一千零七十八条\\n婚姻登记机关查明双方确实是自愿离婚，并已经对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的，予以登记，发给离婚证。\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '法律分析：离婚协议书不能在哪拿，而是由准备离婚的夫妻双方自愿签订的。办理离婚登记的，需要户口簿、身份证、结婚证、双方当事人共同签署的离婚协议书。法律依据：《婚姻登记条例》第十一条\\n办理离婚登记的内地居民应当出具下列证件和证明材料：\\n(一)本人的户口簿、身份证；\\n(二)本人的结婚证；\\n(三)双方当事人共同签署的离婚协议书。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"离婚证内容是什么样子，离婚证内容页面一共几页","answer":"'1、离婚证的样本大小与旧版相仿，封面颜色为红咖啡色。离婚证上是烫银的国徽，不再有拼音标注。离婚证 子女安排____ 字第 号 财产处理__ __ 其他协议____ ( 周岁) 结婚日期__证件字号__ 和( 周岁) 持证人__(男女)__ 申请离婚2、离婚证内容 离婚证里第1、2页是中华人民共和国民政部的章，以及办理离婚登记的当地婚姻登记机关的章。3、4页是贴有离婚登记人2寸彩色照片(与法律依据：《结婚证》不同，照片只有登记人一人，而不是当初结婚人二人)，以及离婚登记双方的姓名、性别、国籍、生日、身份证号信息。 《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。第一千零七十九条 夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：（一）重婚或者与他人同居；（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；（四）因感情不和分居满二年；（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '1、离婚协议书超过一页及以上的，最好每页都要按手印，以免其中一方更改或换掉其中一页或几页。\\n2、离婚协议书不超过一页的，在签名处按手印就可以了。', '离婚纠纷证据目录可以按照下列方式来写：一般可以按照诉讼证据提交的顺序，依次写明证据种类，表明页码即可。根据相关罚款规定，对当事人提交的证据，法院应当出具收据，写明证据名称、页数、份数、原件或者复印件以及收到时间等内容。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》第六十六条\\n人民法院收到当事人提交的证据材料，应当出具收据，写明证据名称、页数、份数、原件或者复印件以及收到时间等，并由经办人员签名或者盖章。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我现在是诈骗的 取保候审 理由是检察院不批准逮捕后需继续侦查 然后做的取保 现在呢 等于我取保后 我呢和报案人也协商好了钱怎么还了 报案人呢也同意了写谅解书了 现在我和报案人的意思就是想咨询下看这个事情就是能不能对我不判刑 也就是不让我坐牢 再该怎么操作 或者说 怎么操作对我最好","answer":"'1、结论：建议聘请律师争取检察院不起诉或出具适用缓刑的量刑建议。\\n2、解析：公安机关已经对您刑事立案，退赔被害人取得谅解，并不能让公安机关撤案，仍会经过公安侦查、检察院审查起诉，走到法院判决。根据司法解释相关规定，诈骗数额较大（浙江省为6000元-10万元）的，一审判决前全部退赃、退赔，取得被害人谅解的，在认罪悔罪的前提下，可以不起诉或免予刑罚。建议委托律师进行辩护。', '诈骗罪是公诉案件，报案人的谅解能对你是有利的，但是，对你判不判刑罚，也要看你诈骗的数额与情节。另外，你说的不坐牢，其实缓刑也是不坐牢的', '你好，这个已经立案的话，刑事案件是很难撤案的，只能由律师在检察院提起公诉的时候替你辩护看能不能争取最好的结果', '谅解书只是量刑的参考意见之一，不代表有谅解书就不用判刑了，具体看你的犯罪情节', '如果情节轻微，又有谅解书，可以跟检察院沟通做出不予起诉决定的', '撤案比较困难 但是你这个情况 判缓刑还是有可能的', '你好，这种情况你可以去咨询一下这方面的法律问题', '你好，具体案情要看情况的，目前属于补充侦查', '你好，案件获利是多少到哪一步警察这边怎么说', '你好，建议等待公安不充证据时提交谅解书。', '您好，目前结果是重新侦察还是不予起诉处理', '可以委托律师提供法律帮助，争取不起诉。', '还是报案人意见比较重要让他快点写谅解书', '您好，金额小可以争取不起诉或判缓', '你好，诈骗了多少金额，具体沟通', '你好这个就要看检察院的处理了', '你好，尽快找律师帮你辩护', '你好，具体细节您可以讲下', '你好，诈骗的价值是多少呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我家人被拘留了，打什么电话可以查询他在哪里拘留。","answer":"'1、联系当地公安局：您可以直接拨打当地公安局的电话，询问是否有您家人的信息。如果有，他们会告诉您他们被关押在哪个拘留所。\\n2、上网查询：有些地方的公安局会将被拘留的人的信息发布在网上。您可以通过当地公安局的官方网站或者其他政府网站查询。\\n3、去派出所咨询：如果您不确定当地的拘留所在哪里，可以前往当地派出所咨询，他们会提供帮助。', '这个需要近亲属去查的，打电话一般没有作用的。派出所如果将人抓走，应立即将传唤的原因及处所，通知家属。如果没有通知，要查到一个人是不是被抓到派出所，只有去派出所询问。打110是查不到的。无论你是亲属，还是朋友，都有权去询问。', '会有通知书寄给家属的，上面会写因为涉嫌什么罪名，被关在哪个看守所\/拘留所里。您也可以自己去可能的派出所打听，就说失踪了，要求立案。', '您好，联系当地公安局：您可以直接拨打当地公安局的电话，询问是否有您家人的信息', '如果是拘留超过24小时，会有拘留通知书寄给家属', '你好，被拘留多少天了？会有拘留通知给家属的', '你好，直接拿户口簿去看守所询问就知道了。', '你好，根据你描述的是行政还是刑事拘留', '不知道是哪个派出所的话，打110试试', '律师可以根据在哪里被抓去了解，会见的', '你好，被拘留是可以打报警电话查询的', '你好，，可以去派出所询问拘留通知', '您好，您这种情况可以请律师查询', '您好，请问是什么原因被拘留的', '建议委托律师介入处理，谢谢p', '你好！带上户口本去就近派出所', '你好，请问是被拘留多久了呢', '你好，目前被拘留多久了', '可以到派出所的公安网里可以查的到。外人不能随便查，只有当事人、律师或者是法院可以依委托或者当事人申请查询。拘留，是指扣留，拘禁。公安机关在紧急时刻对需要受侦察的人依法暂时扣押；行政拘留指将违反治安管理的人关在公安机关拘留所内，一般不超过十五天，合并处罚最长不超过二十日 。行政拘留是最严厉的行政处罚。被处罚人对治安管理处罚决定不服的，可以依法申请行政复议或者提起行政诉讼。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》\\n第八十二条\\n公安机关对于现行犯或者重大嫌疑分子，如果有下列情形之一的，可以先行拘留：\\n（一）正在预备犯罪、实行犯罪或者在犯罪后即时被发觉的；\\n（二）被害人或者在场亲眼看见的人指认他犯罪的；\\n（三）在身边或者住处发现有犯罪证据的；\\n（四）犯罪后企图自杀、逃跑或者在逃的；\\n（五）有毁灭、伪造证据或者串供可能的；\\n（六）不讲真实姓名、住址，身份不明的；\\n（七）有流窜作案、多次作案、结伙作案重大嫌疑的。', '你好，办案机关会通知家属的', '你好，可以向承办机关询问', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"如果违规了校规，被拍的就是算不算，侵犯肖像权","answer":"'1、被拍照不一定就算侵犯肖像权，侵犯肖像权是指以营利为目的，未经本人同意，擅自使用公民的肖像，这里没有用于营利，不属于侵犯肖像权。肖像权是自然人所享有的对自己的肖像上所体现的人格利益为内容的一种人格权。肖像权包括公民有权拥有自己的肖像，拥有对肖像的制作专有权和使用专有权，公民有权禁止他人非法使用自己的肖像权或对肖像权进行损害、玷污。\\n2、常见的侵犯公民肖像权的行为，主要是未经本人同意、以营利为目的使用他人肖像做商业广告、商品装潢、书刊封面及印刷挂历等。\\n最高人民法院法律依据：《关于贯彻执行若干问题的意见(试行)》第139条，对肖像权的侵权行为限制在：“以营利为目的，未经公民同意利用其肖像做广告、商标、装饰橱窗等”范围。\\n3、对于侵犯肖像权行为，受害人可自力制止，例如请求交出所拍胶卷，除去公开陈列肖像等，也可以依法请求加害人停止侵害、排除妨碍、消除影响或赔偿损失等。赔偿损失请求权，不以财产损害为要件。\\n高人民法院《关于贯彻执行若干问题的意见(试行)》第120条规定：“公民的姓名权、肖像权、名誉权受到伤害的，有权要求停止侵害，恢复名誉，消除影响，赔礼道歉，并可要求赔偿损失。”', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我这边十个人寄二十条烟出去，但是收货人是一个人，被烟草公司扣了，能不能要回来","answer":"'1、被烟草公司查扣了，快递公司赔偿没用的。\\n2、一般快递邮寄香烟不能超过2条，如果超出按照“中华人民共和国烟草专卖法”规定进行处理。法律依据：《中华人民共和国烟草专卖法》 第三十一条 无准运证或者超过准运证规定的数量托运或者自运烟草专卖品的，由烟草专卖行政主管部门处以罚款，可以按照国家规定的价格收购违法运输的烟草专卖品和违法。', '法律分析：1、被烟草公司查扣了，快递公司赔偿没用的。\\n2、一般快递邮寄香烟不能超过2条，如果超出按照“中华人民共和国烟草专卖法”规定进行处理。法律依据：《中华人民共和国烟草专卖法》 第二十九条 无准运证或者超过准运证规定的数量托运或者自运烟草专卖品的，由烟草专卖行政主管部门处以罚款，可以按照查获地省级烟草专卖行政主管部门出具的上年度烟叶平均收购价格的百分之七十收购违法运输的烟叶，按照市场批发价格的百分之七十收购违法运输的除烟叶外的其他烟草专卖品；情节严重的，没收违法运输的烟草专卖品和违法所得。承运人明知是烟草专卖品而为无准运证的单位、个人运输的，由烟草专卖行政主管部门没收违法所得，并处罚款。超过国家规定的限量异地携带烟叶、烟草制品，数量较大的，依照第一款的规定处理。', '法律分析：1、被烟草公司查扣了，快递公司赔偿没用的。\\n2、一般快递邮寄香烟不能超过2条，如果超出按照“中华人民共和国烟草专卖法”规定进行处理。法律依据：《中华人民共和国烟草专卖法》 第三十一条 无准运证或者超过准运证规定的数量托运或者自运烟草专卖品的，由烟草专卖行政主管部门处以罚款，可以按照国家规定的价格收购违法运输的烟草专卖品和违法。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"工厂从江门市江海区搬迁到佛山均安，不去有补偿吗？","answer":"'1、要看你公司的搬迁是否属于劳动合同工作地点的变更。结合你劳动合同才能认定。如果在同一城市那不属于变更。\\n2、如果是变更必须要与你协商一致才行，否则你可要求公司支付经济补偿金。', '你好！你可以要求经济补偿金的。', '你好，不合理的要求是可以拒绝的', '您好根据您的描述跨市有赔偿金', '法律分析：厂搬迁工人不去，一般情况下有经济赔偿的。根据《劳动合同法》第四十条第三项规定，劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第四十条 有下列情形之一的，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同：\\n（一）劳动者患病或者非因工负伤，在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的；\\n（二）劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的；\\n（三）劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。', '法律分析：工厂搬迁，员工不去的，否给予经济补偿，要具体衡量企业搬迁的距离及合理性因素。一般一个区之间搬迁，对员工工作生活影响不大的，公司可以不补偿。但是如果劳动地点发生变更的，必须单位与劳动者协商一致，协商不一致的因为劳动地点的变更属于重大变更，这种情况下，员工可与单位解除劳动合同，并且要求单位支付经济补偿金。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。', '法律分析：工厂搬迁后，单位和员工协商解除合同的，那么单位要按员工在本单位的工作年限支付经济补偿。因工厂搬迁，约定的工作地点发生变化，但员工不愿意随迁的。也就是合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，导致劳动合同无法履行，经单位和员工协商，无法就变更内容达成一致意见的，可以解除劳动合同。单位应要向员工支付补偿。法律依据：《国有土地上房屋征收与补偿条例》 第八条 为了保障国家安全、促进国民经济和社会发展等公共利益的需要，有下列情形之一，确需要征收房屋的，由市、县级人民政府作出房屋征收决定：\\n（一）国防和外交的需要；\\n（二）由政府组织实施的能源、交通、水利等基础设施建设的需要；\\n（三）由政府组织实施的科技、教育、文化、卫生、体育、环境和资源保护、防灾减灾、文物保护、社会福利、市政公用等公共事业的需要；\\n（四）由政府组织实施的保障性安居工程建设的需要；\\n（五）由政府依照城乡规划法有关规定组织实施的对危房集中、基础设施落后等地段进行旧城区改建的需要；\\n（六）法律、行政法规规定的其他公共利益的需要。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，前几天，我在浙江海盐打工，不小心出现工伤，左指拇指骨折，当时在海盐县人民医院治疗的，由于手指伤，不能工作，带伤回山东了。当时甲方说，让我在当地医院活疗，甲方听费用。结果现在一分钱没有拿到手。打电话也不接了。请问您，我该怎么办呢","answer":"'1、首先要到当地劳动部门申请工伤认定，这个很关键，也是所有问题的前提。如果单位不申请的话，职工个人就必须在受伤之日起一年内申请；\\n2、如受伤被认定为因工受伤，拿到有劳动部门出具的工伤认定决定书后，医药费由用人单位全额垫付，停工留薪期内（工伤治疗、康复期间）工资按原待遇发放。停工留薪期内需要护理的由单位负责、住院期间伙食补助费按你们当地标准发放；\\n3、等伤情稳定后可以申请劳动能力鉴定，鉴定工伤等级，然后按照伤残等级向用人单位索要伤残赔偿；\\n4、如果用人单位不履行上述的义务，可以到当地劳动监察大队投诉或直接去劳动仲裁委员会提请仲裁申请，维护自己的合法权益，或可以直接拨打电话咨询一下当地劳动部门。法律依据：《工伤保险条例》 第二十条 社会保险行政部门应当自受理工伤认定申请之日起60日内作出工伤认定的决定，并书面通知申请工伤认定的职工或者其近亲属和该职工所在单位。社会保险行政部门对受理的事实清楚、权利义务明确的工伤认定申请，应当在15日内作出工伤认定的决定。作出工伤认定决定需要以司法机关或者有关行政主管部门的结论为依据的，在司法机关或者有关行政主管部门尚未作出结论期间，作出工伤认定决定的时限中止。社会保险行政部门工作人员与工伤认定申请人有利害关系的，应当回避。', '因工伤与用人单位发生纠纷的，劳动者可以到当地劳动监察大队投诉，或者直接到劳动争议仲裁委员会申请劳动仲裁。', '在发生工伤后应当及时就医，并要求用人单位于30日内进行工伤申请认，用人单位不申请的，1年内自行向劳保部门申请认定。对于对工伤认定不符的，可提出行政复议或者行政诉讼。伤情相对稳定后，如果存在残疾，影响劳动能力的，可向设区的市级劳动能力鉴定委员会申请劳动能力鉴定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我朋友被拘留，现在不知道他什么情况，怎么办","answer":"'1）不要病急乱投医，在不了解案件情况的前提下，不盲目信任熟人关系，谨防被骗子或者法律“串串”骗取财物。 2）尽快到看守所送些衣物、被褥及生活费，让嫌疑人知道家属已经知道被刑事拘留的消息并在关心他，避免嫌疑人在看守所紧张过度或失落。 3）到办案单位领取拘留告知书，确定涉嫌的准确罪名，并领取与案件无关的扣押财物，如身份证件、手机、包包、银行卡等。 4）尽快通过正规的律师事务所委托专业的刑事律师，律师与医生相似，是分专业和方向的，委托民事领域或者不专业的刑事律师不仅起不到作用，还会耽误时机。 而专业的刑事律师可以及时会见嫌疑人，避免在侦查初期被诱供、骗供甚至刑讯逼供，能够有效地辅导嫌疑人保护自己的合法权益。 同时专业的刑事律师还会与办案单位进行沟通，了解案件详细信息，提出专业意见。', '我朋友被拘留，现在不知道他什么情况，怎么办？建议委托我们律师去看守所会见你朋友，了解情况，代为申请取保候审', '可以委托律师去看守所会见你朋友，提供法律帮助，争取取保候审。', '朋友被拘留，现在不知道他什么情况的，委托律师会见了解案情', '你所描述的情况做如下回复，可以委托代理', '可以委托律师进入看守所进行会见了解情况', '你好，可以到当地派出所去询问', '你好详细沟通比较好的', '朋友被刑事拘留的，你可以向办案的公安机关或者检察院了解涉嫌犯罪的事实，然后聘请律师去看守所会见当事人，以保障当事人的合法权益。', '是刑事拘留，还是行政拘留', '请问他是在哪里被拘留', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我这边想咨询一下，就是这边人说招商银行旗下的线下签约网点给我申请了一笔贷款，然后现在贷款下来了，这个时候我要是不用了，不去办理了，会有征信影响那？贷款名称是铂银贷","answer":"'1）审核过程中，是可以直接取消贷款申请的。通过该行的官网、网上银行app、官方热线都是可以取消的。\\n2）审核通过尚未放款，也就是说银行贷款审核已经通过了，但尚未签订借款合同、尚未放款，只要你不签字，该项贷款就会暂停发放了，也就可以申请取消了。\\n3）贷款已经发放，那就不能取消了。只能还款一段时间后，一般为一年，再申请提前还款，这种一般会产生违约金、手续费。', '已经申请了表明合同已经签约了，贷款下来了表示对方已经履行了，你不去办理的话是会影响征信的，所以去办理下来直接询问如何提前还贷', '不想贷就可以不贷，合同签了吗 对方打款了吗', '你贷款了多少钱 是贷款中介办理的吗', '你好，你的问题没有表达得很清楚', '你好，这个建议谨慎识别处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我快递被偷了，在快递站点找了监控，可以把偷我快递人的照片发抖音上嘛","answer":"'1，快件价值超过当地盗窃立案标准的，警方可能会立案，并做好笔录，派人调取一下监控之类的。 2，快件价值没有达到立案标准的，会做个出警回执，现场有监控的帮忙看一下监控，没有监控的等通知。 另外，快递不是你本人或者本人授权的第三方签收的，你可以直接找商家或者寄件人，也可以直接找到对应的快递公司，由快递公司去查找。', '最好的方式就是报警啊', '快递被人偷了的，可以按照以下情况处理：\\n1、快递在被领取前被偷的，应当由快递公司负责，当事人可以找快递公司负责，快递公司应当按照快递合同进行赔偿；\\n2、快递在领取后被偷的，可以向公安机关进行报案，快递的价值在3000元以下的，属于违法行为，在3000元以上的，属于犯罪行为，可以追究行为人的刑事责任。法律依据：《中华人民共和国邮政法》\\n第四十七条\\n邮政企业对给据邮件的损失依照下列规定赔偿：\\n（一）保价的给据邮件丢失或者全部损毁的，按照保价额赔偿；部分损毁或者内件短少的，按照保价额与邮件全部价值的比例对邮件的实际损失予以赔偿；\\n（二）未保价的给据邮件丢失、损毁或者内件短少的，按照实际损失赔偿，但最高赔偿额不超过所收取资费的三倍；挂号信件丢失、损毁的，按照所收取资费的三倍予以赔偿。\\n邮政企业应当在营业场所的告示中和提供给用户的给据邮件单据上，以足以引起用户注意的方式载明前款规定。\\n邮政企业因故意或者重大过失造成给据邮件损失，或者未履行前款规定义务的，无权援用本条第一款的规定限制赔偿责任。\\n三、快递丢了是原价赔偿吗\\n快递丢了是原价赔偿。快递丢了，买家属于产生了物质财产损失，财产损失按照损失发生时的市场价格或者其他合理方式计算，但最高赔偿额不超过所收取资费的三倍。\\n《民法典》第八百三十三条\\n货物的毁损、灭失的赔偿额，当事人有约定的，按照其约定；没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定的，按照交付或者应当交付时货物到达地的市场价格计算。法律、行政法规对赔偿额的计算方法和赔偿限额另有规定的，依照其规定。\\n\\n请点击输入图片描述（最多18字）', '你好，可以报警处理', '你好，可以报警协助', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2003年我母亲帮我买的保险，但是我没有签字，现在能退全款不能","answer":"'2003年我母亲帮我买的保险，但是我没有签字，现在能退全款不能 和保险公司协商了吗？', '您好 保险公司怎么说的', '关于保险理赔，保险人在履行赔偿或给付的义务和责任时，必须根据保险契约的规定，对遭受物质上的损失、灭失，或人身伤害，进行一系列的调查处理。', '关于保险理赔，要注意保险理赔时效。投保人、被保险人或受益人应在获知保险事故发生后10日内通知保险公司。报案的方式有三种：上门报案、电话报案、营销员传达报案。', '保险的理赔一般是从接受出险通知开始，经过查勘、检验或委托检验、核实案情、理算赔偿金额和支付赔偿六个阶段。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2013年工作，2018年企业才开始给交社保，我可以追要那几年的社保吗？","answer":"'2013年工作，2018年企业才开始给交社保，我可以追要那几年的社保吗。可以申请劳动仲裁主张权利。', '单位一直不交社保，用人单位与劳动者建立劳动关系之日起30日内《包含试用期》都应当为劳动者缴纳社保，员工可要求用人单位补缴五险。如果用人单位用各种理由推托迟迟不予缴纳，劳动者可持本人身份证原件以及与用人单位存在事实劳动关系证明材料到当地劳动监察大队进行实名制投诉登记。首先劳动者可以申请劳动仲裁，要求补缴五险。用人单位无故不缴纳社会保险费的，劳动者可以向劳动部门投诉，由劳动行政部门责令其限期缴纳；劳动者也可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '单位一直不交社保，用人单位与劳动者建立劳动关系之日起30日内《包含试用期》都应当为劳动者缴纳社保，员工可要求用人单位补缴五险。如果用人单位用各种理由推托迟迟不予缴纳，劳动者可持本人身份证原件以及与用人单位存在事实劳动关系证明材料到当地劳动监察大队进行实名制投诉登记。首先劳动者可以申请劳动仲裁，要求补缴五险。', '社保是强制险，公司必须要为员工购买，公司应在员工入职起一个月内与给你交社保，若公司没有买社保或没有按实际工工资交社保，员工可以向社保局要求公司补交过去15个月的社保，但员工向仲裁委申请仲裁要求公司补交社保，仲裁委会以此事不是仲裁委的受理范围，不会处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2016年3月，15岁时候盗窃6000元，2023年去自首会被判刑吗？盗窃时候15岁，差了几个月满16周岁","answer":"'2016年3月，15岁时候盗窃6000元，让家长把钱还给别人，不需要自首，不以犯罪论处', '可以减轻处罚的，未成年属于减轻处罚', '盗窃时未满16不追究刑事责任。', '这种情况下不会判刑的', '现在是否被采取强制措施', '您好，您说一下具体案情吧', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2018-2021年合同公司扣着不给，理由是合同已过期，找不到了，我该怎么拿回之前的合同？","answer":"'2018-2021年合同公司扣着不给，理由是合同已过期，找不到了，我该怎么拿回之前的合同？劳动局投诉', '你好现在是因为什么原因需要合同呢？当时签合同的时候什么原因没有给你们呢', '您具体需要劳动合同的用处是什么，也许有其他方法可以实现目的', '你要拿回之前的合同的目的是什么 或许有其他解决方法', '你好，可以打劳动监察大队电话投诉。', '您好！请问哪方面的合同，劳务纠纷吗', '您好 需要看您这边的详情的呢', '你当时没拿吗，当时为啥不要', '你好，你这边是有劳动纠纷吗', '你好。您这边的纠纷是什么', '拿回以前的合同目的干嘛', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我户口在我大伯那里，我迁走也才可以办五保？","answer":"'2020年的时候全面脱贫了，在法律上是没有低保户的概念了的，具体的政策问村干部', '你好，这个要看具体五保户的政策的，建议查询下', '1、如果当事人是本人交的社保，在本人名义缴纳的，那么户口迁移，社保要随着变动，一般个人所缴纳的只有养老和医疗。2、如果当事人是参加工作后，单位缴纳的社保，户口迁移，是不需要再做变动的，因为这个与当事人的户籍所在地没有关系!单位所缴纳的一般是有五险：养老、工伤、医疗、生育(失业)。社保迁移方法1、所需材料：户口本、社保卡，原社保局，原社保转移证明原件、身份证，原复件各一份。2、转移手续：凭接收单位介绍函，到当地人才服务中心办理。3、等待新社会卡的发放，一般为三个自然月由指定银行发放，发出后会有相关工作人员电话联系，去银行领取即可。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第三十二条 个人跨统筹地区就业的，其基本医疗保险关系随本人转移，缴费年限累计计算。\\n《中华人民共和国户口登记条例》第十条 公民迁出本户口管辖区，由本人或者户主在迁出前向户口登记机关申报迁出登记，领取迁移证件，注销户口。公民由农村迁往城市，必须持有城市劳动部门的录用证明，学校的录取证明，或者城市户口登记机关的准予迁入的证明，向常住地户口登记机关申请办理迁出手续。公民迁往边防地区，必须经过常住地县、市、市辖区公安机关批准。', '法律分析：1、如果当事人是本人交的社保，在本人名义缴纳的，那么户口迁移，社保要随着变动，一般个人所缴纳的只有养老和医疗。2、如果当事人是参加工作后，单位缴纳的社保，户口迁移，是不需要再做变动的，因为这个与当事人的户籍所在地没有关系!单位所缴纳的一般是有五险：养老、工伤、医疗、生育(失业)。社保迁移方法1、所需材料：户口本、社保卡，原社保局，原社保转移证明原件、身份证，原复件各一份。2、转移手续：凭接收单位介绍函，到当地人才服务中心办理。3、等待新社会卡的发放，一般为三个自然月由指定银行发放，发出后会有相关工作人员电话联系，去银行领取即可。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第三十二条 个人跨统筹地区就业的，其基本医疗保险关系随本人转移，缴费年限累计计算。\\n《中华人民共和国户口登记条例》第十条 公民迁出本户口管辖区，由本人或者户主在迁出前向户口登记机关申报迁出登记，领取迁移证件，注销户口。公民由农村迁往城市，必须持有城市劳动部门的录用证明，学校的录取证明，或者城市户口登记机关的准予迁入的证明，向常住地户口登记机关申请办理迁出手续。公民迁往边防地区，必须经过常住地县、市、市辖区公安机关批准。', '你好，五保户应当由本人申请或者由村民小组提名，经村民委员会审核，报乡镇政府批准，发给《五保供养证书》，凭《五保供养证书》享受五保待遇。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我借了四万块钱，一年利息是3500，每个月我该给他多少利息","answer":"'3500元除以12月，所得数额就是应偿还的利息', '法律分析：借款利息的计算问题则相对复杂，计算利息的前提是确定利率，利率不同则利息数额不同。法律依据：《人民币利率管理规定》 第二十一条 中长期贷款(期限在一年以上)利率实行一年一定。贷款(包括贷款合同生效日起一年内应分笔拨付的所有资金)根据贷款合同确定的期限，按贷款合同生效日相应档次的法定贷款利率计息，每满一年后(分笔拨付的以第一笔贷款的发放日为准)，再按当时相应档次的法定贷款利率确定下一年度利率。中长期贷款按季结息，每季度末月二十日为结息日。对贷款期内不能按期支付的利息按合同利率按季计收复利，贷款逾期后改按罚息利率计收复利。', '可以起诉要求归还', '起诉解除利息合同', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"个人营业执照经营异常消除后还会影响贷款吗？","answer":"'4.您好，如影响到个人征信，会影响您办理营业执照的主体资格', '这个需要看是否已经影响你的征信了', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我离职申请写的个人原因离职，能要一次性伤残就业补助金吗","answer":"'5-10级伤残，经工伤职工本人提出，可以与单位解除劳动合同，此时，用人单位也应当一并支付一次性伤残就业补助金', '是有工伤吗？工伤被认定了吗？', '员工工伤达到伤残等级的，可以享受一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金。', '劳动者受伤，认定为工伤，并且鉴定为伤残等级的，如果用人单位有为劳动者缴纳社保的，则一次性伤残补助金、一次性工伤医疗补助金、伙食补助费、护理费、交通费、医疗费都应当由社保部门承担。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我想问一下，公司辞退员工，赔偿金按n+1算，那即将满两年的劳动者的赔偿金是怎么算的呢？","answer":"'n是您的工作年限，您的赔偿金是3个月的工资', '你好，公司如果违法辞退需要支付赔偿金', '公司辞退员工的赔偿金是按经济补偿标准的二倍进行计算的。经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付，劳动者获得赔偿金后，不能要求支付经济补偿。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十七条\\n经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\\n《工资支付暂行规定》第七条\\n工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的工作日支付。工资至少每月支付一次，实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付工资。\\n第九条\\n劳动关系双方依法解除或终止劳动合同时，用人单位应在解除或终止劳动合同时一次付清劳动者工资。', '法律分析：一般情况下，用人单位辞退员工需要支付经济补偿金。包括用人单位与劳动者协商解除劳动合同、因劳动者能力不足等不能胜任工作的、用人单位实行经济性裁员的，都需要支付经济补偿金。而经济补偿金计算按劳动者在本单位工作的年限，有以下标准：\\n(1)每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。\\n(2)六个月以上不满一年的，按一年计算;不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\\n(3)劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。\\n如果用人单位违法辞退员工的，要承担赔偿责任，要按照经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三十六条 用人单位与劳动者协商一致，可以解除劳动合同。\\n第四十条 有下列情形之一的，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同：\\n(一)劳动者患病或者非因工负伤，在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的;\\n(二)劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的;\\n(三)劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。', '法律分析：公司辞退员工补偿标准一般是双倍的经济补偿金作为赔偿。这里的补偿仅指的是公司违法解除劳动合同的情况。经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\\n法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。\\n六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\\n劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。\\n本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，咨询个问题，合同到期，不续签，单位需要提前一个月通知吗？","answer":"'“一般情况下,用人单位不用提前30天通知劳动者,但是劳动者如需续签,一般需提前一个月通知用人单位', '你好，单位不续签不需要提前一个月通知，但需要支付经济补偿金。', '正常情况下可以提前一个月通知，如果未提前，也可以补偿', '你好，一般需要的。不续签要支付经济补偿的', '你好，如果不续签是需要给予经济补偿金的', '你好，这个肯定要提前的呀，你在哪里呢', '劳动合同不续约一般需要提前三十日告知', '可以不提前通知，但是需要经济补偿。', '你好，这种情况是可以在走劳动仲裁的', '你好 不续签 也要给到经济赔偿金', '保留好证据确凿依法维权依法诉讼', '您好，这个是不要提前通知的', '你好，是的，要提前通知的', '具体看以前合同的具体约定', '要看劳动合同是否有约定', '劳动合同期限届满或其他的法定、约定终止条件出现，任何一方要求续订劳动合同，应当提前30日向对方发出《续订劳动合同通知书》，并及时与对方进行协商，依法续订劳动合同。', '合同到期续签的，无需提前通知。到期后一个月内续签都是可以的 \\u3000\\u3000劳动合同期满，当事人协商一致，可以续订劳动合同，并在劳动合同期满前办理续订手续。因用人单位的原因未办理终止或者续订劳动合同手续，劳动者继续在该用人单位工作，形成事实劳动关系的，视为劳动合同的继续履行。 \\u3000\\u3000用人单位与劳动者解除或者终止劳动合同，应当在解除或者终止劳动合同之日起7日内为劳动者出具解除或者终止劳动关系的有效证明。劳动者可以凭有效证明材料，直接办理失业登记手续。', '劳动合同续签是指合同期限届满后双方都有继续保持劳动关系的意愿经协商一致继续签订劳动合同的法律行为。那么劳动合同到期的续签过程是什么呢? 1、劳动合同提前30天通知劳动合同期限届满或其他法律、协议终止条件任何一方要求续签劳动合同应提前30天向另一方发出续签劳动合同通知并及时与另一方协商依法续签劳动合同。2、7天内收到另一方的书面答复应自收到通知之日起7天内书面答复。3、公司不能支付经济补偿,公司发出续签劳动合同的意图,维持或改善劳动合同约定的条件.4、劳动合同条款和原劳动合同条款不大的.双方可以在原劳动合同期限内续签。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我说一个事情我在拼多多买了一个发动机没购机之前商家承诺是全新原厂发动机如果是假货假一赔十我就购机了接到货后我找师傅把发动机安在车上启动发动机进行磨合第二天再启动发动机就起不着了找师傅修理师傅一看是假的不是原厂的这时我才知道现在我应该怎么办呢","answer":"'“假一赔十”属于商家自愿做出的承诺,是有利于消费者不利于商家自己的,对不利于自己的规定,法律不会干涉。所以,如果消费者买到了假冒伪劣商品,而商家又有明确的“假一赔十”告示,就可以认定是商家的真实意思表示，可以要求赔偿，如果商家不进行赔偿，可以依法提起诉讼。', '可以到平台进行投诉商家，也可以到消费者权益保护协议投诉', '你好，建议你向拼多多客服投诉', '您好，建议您协商解决好问题', '如果是商家的原因导致消费者权益受到损害的，消费者可以与商家协商处理，如果协商不成的，可以报消费者协会调解，调解不成的，可以向相关人民法院起诉维权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我父亲委托我起诉,起诉书上的起诉人写谁的名字?","answer":"'“具状人”还是写原告的名字', '1.民事起诉书基本是委托代理人写的，一般情况下“具状人”还是写原告的名字。2.如果写起诉书的委托代理人要求填名字的，可在“具状人”下面加个“代书人”，写代理人的名字即可。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第六十四条 当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。当事人及其诉讼代理人因客观原因不能自行收集的证据，或者人民法院认为审理案件需要的证据，人民法院应当调查收集。', '法律分析：当事人是公民的，应写明双方当事人的姓名，性别，籍贯，住址；当事人是单位的，应写明单位名称，地址，法定代表人或负责人姓名。起诉书正文应写明请求事项和起诉事实，理由，尾部须署名或盖公章。并按对方当事人人数提交相应份数的副本。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n(一)原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织;\\n(二)有明确的被告;\\n(三)有具体的诉讼请求和事实、理由;\\n(四)属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '法律分析：1.民事起诉书基本是委托代理人写的，一般情况下“具状人”还是写原告的名字。2.如果写起诉书的委托代理人要求填名字的，可在“具状人”下面加个“代书人”，写代理人的名字即可。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第六十四条 当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。当事人及其诉讼代理人因客观原因不能自行收集的证据，或者人民法院认为审理案件需要的证据，人民法院应当调查收集。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问民事诉讼中哪些情形，适用“排除合理怀疑”的证明标准呀？","answer":"'“排出合理怀疑”意思就是对证据要求较高，足够支持己方主张，一旦对方提出反驳意见且合理，己方很难获得法院支持。一般包括欺诈，协迫，恶意串通，以及口头遗嘱和口头赠与的证明。', '对于欺诈、胁迫、恶意串通、口头遗嘱或赠与等5项事实的认定,适用刑事诉讼中“排除合理怀疑”的证明标准。', '排除合理怀疑一般出现在刑事诉讼里面，排除违背客观规律的', '具体是哪方面的法律问题可以留言咨询', '关于民事诉讼证明标准，无论大陆法系还是英美法系，在学理和实践上，均采用“盖然性”的证明标准。所谓盖然性即是可能性。在证据对某一事实的证明无法达到事实清楚、证据确凿的情况下，对盖然性较高的事实予以确认。法律依据：《最高人民法院关于民事诉讼证据的若干规定》 第七十三条 双方当事人对同一事实分别举出相反的证据，但都没有足够的依据否定对方证据的，人民法院应当结合案件情况，判断一方提供证据的证明力是否明显大于另一方提供证据的证明力，并对证明力较大的证据予以确认。因证据的证明力无法判断导致争议事实难以认定的，人民法院应当依据举证责任分配的规则作出裁判。', '法律分析：民事诉讼的规律决定所依据的事实，除免证事实外，都有责任提供证据加以证明。高度盖然性规则的理论源自了民事诉讼的证明标准只能是法律事实。法律依据：《最高人民法院关于民事诉讼证据的若干规定》 即是采用的盖然性规则标准，在第七十三条中明确提出“人民法院应当结合案件情况，判断一方提供证据的证明力是否明显大于另一方提供证据的证明力，并对证明力较大的证据予以确认”。同时第六十三条亦规定 “人民法院应当以证据能够证明的案件事实为依据依法作出裁判”。', '最早应用于刑事案件。“排除合理怀疑”是我国“证据确实、充分”标准在主观方面的解释与要求，有助于弥补传统证明标准抽象化与客观化的缺陷，实现从客观与主观的双重维度对刑事证明标准作出规范。正确理解“排除合理怀疑”需要对其具体内涵、与“事实清楚，证据确实、充分”的一致性及其独特的价值追求予以充分的认识。“排除合理怀疑”不应孤立适用，应深入把握“排除合理怀疑”的适用对象与范围。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》 第二条 中华人民共和国刑事诉讼法的任务，是保证准确、及时地查明犯罪事实，正确应用法律，惩罚犯罪分子，保障无罪的人不受刑事追究，教育公民自觉遵守法律，积极同犯罪行为作斗争，维护社会主义法制，尊重和保障人权，保护公民的人身权利、财产权利、民主权利和其他权利，保障社会主义建设事业的顺利进行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"广东非深户到60岁沒交满15年社保可以一次性补交吗？。","answer":"'“社会保险法实施前参保、延长缴费五年后仍不足十五年的，可以一次性缴费至满十五年。你可以一次性补齐，但是领取年岁女性是55岁，男性60岁非深户不可以，达到退休年龄缴费不足15年的，不可以一次性补缴，需要继续缴纳至满15年办理退休', '你好！男性60岁非深户不可以，达到退休年龄缴费不足15年的，不可以一次性补缴，需要继续缴纳至满15年办理退休', '你好 具体事情可以向你咨询 具体情况', '有社保补交纠纷时可以向人社局反映，投诉或举报。', '您好，可以到社保部门申请补缴的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想问下诉讼离婚大概费用是多少，谢谢","answer":"'“诉讼离婚费用一般是50元至300元。如果请法院分割夫妻共同财产的，财产总额不超过20万元的，不需要再缴纳费用；超过20万元的部分，按照0.5%交纳。所以诉讼费是根据是否涉及财产分割而确定', '送离婚的话，主要看你的这个标的，诉讼标的是多少，按照诉讼标的来计算这个律师费的。', '您好，诉讼离婚如果不涉及财产，诉讼费用再50-300元不等，律师费另算。', '在苏州诉讼费是240元，律师费由你和律师协商确定，没有硬性规定的', '您好！这个需要确认是否有共同财产，孩子抚养权问题，才能解答', '你是想问哪方面费用呢？我联系你详细沟通。', '您好，请问有扶养权和财产方面的纠纷吗？', '一般的一两万，看财产多少代理费不一样', '您好，方便信息聊聊吗刚刚看到信息留言', '您好,需要了解你们的诉求,案件难易', '您这边情况如何了？事情解决了么？', '你好，有夫妻共同财产需要分割吗？', '你好，涉及财产分割方面的问题吗', '你好，诉讼离婚律师费没多少钱', '你好，需要看你是否委托律师', '您好，你们有什么纠纷吗？', '你好具体的情况可以问我的', '有没有孩子和财产分割呢？', '一、诉讼离婚一共需要多少费用\\n1、诉讼离婚一共需要50元至300元。具体是：\\n（1）涉及财产分割，财产总额不超过20万元的，不另行交纳；\\n（2）超过20万元的部分，按照0.5%交纳。\\n2、法律依据：《诉讼费用交纳办法》第十三条\\n案件受理费分别按照下列标准交纳：\\n（一）财产案件根据诉讼请求的金额或者价额，按照下列比例分段累计交纳：\\n1、不超过1万元的，每件交纳50元；\\n2、超过1万元至10万元的部分，按照2.5%交纳；\\n3、超过10万元至20万元的部分，按照2%交纳；\\n4、超过20万元至50万元的部分，按照1.5%交纳；\\n5、超过50万元至100万元的部分，按照1%交纳；\\n6、超过100万元至200万元的部分，按照0.9%交纳；\\n7、超过200万元至500万元的部分，按照0.8%交纳；\\n8、超过500万元至1000万元的部分，按照0.7%交纳；\\n9、超过1000万元至2000万元的部分，按照0.6%交纳；\\n10、超过2000万元的部分，按照0.5%交纳。\\n（二）非财产案件按照下列标准交纳：\\n1、离婚案件每件交纳50元至300元。涉及财产分割，财产总额不超过20万元的，不另行交纳；超过20万元的部分，按照0.5%交纳。\\n2、侵害姓名权、名称权、肖像权、名誉权、荣誉权以及其他人格权的案件，每件交纳100元至500元。涉及损害赔偿，赔偿金额不超过5万元的，不另行交纳；超过5万元至10万元的部分，按照1%交纳；超过10万元的部分，按照0.5%交纳。\\n3、其他非财产案件每件交纳50元至100元。\\n（三）知识产权民事案件，没有争议金额或者价额的，每件交纳500元至1000元；有争议金额或者价额的，按照财产案件的标准交纳。\\n（四）劳动争议案件每件交纳10元。\\n（五）行政案件按照下列标准交纳：\\n1、商标、专利、海事行政案件每件交纳100元；\\n2、其他行政案件每件交纳50元。\\n（六）当事人提出案件管辖权异议，异议不成立的，每件交纳50元至100元。\\n省、自治区、直辖市人民政府可以结合本地实际情况在本条第（二）项、第（三）项、第（六）项规定的幅度内制定具体交纳标准。\\n二、起诉离婚的流程是什么\\n1、起草起诉状；\\n2、准备诉讼所需要的证据；\\n3、向有管辖权的法院递交起诉状和证据；\\n4、法院决定是否受理该诉讼；\\n5、法院受理该离婚诉讼案件之后，在法定时间内向对方发送起诉状副本；\\n6、法院安排开庭时间并向双方发送传票；\\n7、双方均可以委托律师，或者其他专业人士代理诉讼。一般情况下离婚当事人必须到庭，如果因特殊原因实在不能到庭，必须向法庭出具是否离婚的书面意见；\\n8、法院依照原告方的诉讼请求和双方提交的证据情况对是否准予离婚，以及如何分割财产，子女抚养问题如何解决等问题作出判决。', '诉讼离婚费用一般按照每件交纳50元至300元计算。但有特殊情况的除外。例如离婚案件还涉及财产分割的，财产总额不超过二十万元的，不另行交纳，超过二十万元的部分，按照百分之零点五交纳。法律依据：《诉讼费用交纳办法》第十三条\\n离婚案件每件交纳50元至300元。涉及财产分割，财产总额不超过20万元的，不另行交纳；超过20万元的部分，按照0.5％交纳。\\n第三十三条\\n离婚案件诉讼费用的负担由双方当事人协商解决；协商不成的，由人民法院决定。', '一、起诉离婚费用一般是多少\\n1、起诉离婚费用一般是每件交纳50至300元，需要分情况进行讨论：\\n（1）涉及财产分割，财产总额不超过20万元的，不另行交纳；\\n（2）超过20万元的部分，按照0.5%交纳；\\n（3）起诉离婚请律师费一般以一个数额起价，再根据争议财产超过的一定金额的情况加收一定比例的费用。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十七条\\n自婚姻登记机关收到离婚登记申请之日起三十日内，任何一方不愿意离婚的，可以向婚姻登记机关撤回离婚登记申请。\\n前款规定期限届满后三十日内，双方应当亲自到婚姻登记机关申请发给离婚证；未申请的，视为撤回离婚登记申请。\\n二、婚后房产离婚如何分配\\n婚后房产如何分配要看情况：\\n1、 婚后双方父母全款买房，如果双方有协议就按协议分割，如果没有协议就按照双方父母出资的比例分割；\\n2、 婚后共同财产买房，离婚时要平均分割；\\n3、婚后一方以个人财产出资全款买房，房屋属于个人财产，不予分割。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，有个问题咨询一下，父亲去世，留下来的公司股权，第一继承人是哪些人？母亲也不在世。","answer":"'《公司法》第76条规定可以继承股东资格的是死亡股东的合法继承人。依据我国民法典的有关规定，被继承人的法定继承人、遗嘱继承人，只要其未丧失继承权，均为合法继承人，可以继承死亡股东的公司股东资格。合法继承人可以放弃对股权和股东资格的继承。多个合法继承人可同时主张股东资格的继承。《中华人民共和国公司法》第七十五条规定，自然人股东死亡后，其合法继承人可以继承股东资格；但是，公司章程另有规定的除外。按照这一规定，自然人股东去世后，其合法继承人能否继承成为股东还要看公司章程时如何规定的。', '第一继承人包括：配偶、子女（包括婚生子女、非婚生子女、养子女和有扶养关系的继子女）、父母（包括生父母、养父母和有扶养关系的继父母）以及履行了赡养义务的丧偶儿媳、丧偶女婿', '在没有遗嘱的情况下，第一继承人是去世人的配偶、父母、子女', '你父亲的遗产由你爷爷奶奶和兄弟姐妹一起继承分割。', '没有遗嘱的情况下，第一继承人是父母、配偶、子女', '第一顺序继承人 父母 子女 配偶', '子女父母都是可以作为继承人处理的', '第一继承人子女还有配偶', '你好，按照继承顺序继承', '配偶是什么时候去世的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"挪用公款罪是什么，构成挪用公款罪的情形有哪些","answer":"'《刑法》第三百八十四条\\n国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款归个人使用，进行非法活动的，或者挪用公款数额较大、进行营利活动的，或者挪用公款数额较大、超过三个月未还的，是挪用公款罪，处五年以下有期徒刑或者拘役；情节严重的，处五年以上有期徒刑。挪用公款数额巨大不退还的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑。\\n挪用用于救灾、抢险、防汛、优抚、扶贫、移民、救济款物归个人使用的，从重处罚。', '属于挪用公款罪的情形有：\\n1、国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款归个人使用，进行非法活动的；\\n2、国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款数额较大、进行营利活动的；\\n3、国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款数额较大、超过三个月未还的。法律依据：《刑法》第三百八十四条\\n国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款归个人使用，进行非法活动的，或者挪用公款数额较大、进行营利活动的，或者挪用公款数额较大、超过三个月未还的，是挪用公款罪，处五年以下有期徒刑或者拘役；情节严重的，处五年以上有期徒刑。挪用公款数额巨大不退还的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑。\\n挪用用于救灾、抢险、防汛、优抚、扶贫、移民、救济款物归个人使用的，从重处罚。', '挪用公款罪的情形有：国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款归个人使用，进行非法活动的；国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款数额较大、进行营利活动的；国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款数额较大、超过三个月未还的。法律依据：《中华人民共和国刑法》第三百八十四条\\n国家工作人员利用职务上的便利，挪用公款归个人使用，进行非法活动的，或者挪用公款数额较大、进行营利活动的，或者挪用公款数额较大、超过三个月未还的，是挪用公款罪，处五年以下有期徒刑或者拘役；情节严重的，处五年以上有期徒刑。挪用公款数额巨大不退还的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑。\\n挪用用于救灾、抢险、防汛、优抚、扶贫、移民、救济款物归个人使用的，从重处罚。', '挪用公款罪的情形有一、挪用本单位资金归个人使用或者借贷给他人，数额较大、超过三个月未还的。二、挪用本单位资金归个人使用或者借贷给他人，虽未超过三个月，但数额较大，进行营利活动的以及进行非法活动的。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第三百四十二条\\n挪用公款罪的具体情形：一、挪用本单位资金归个人使用或者借贷给他人，数额较大、超过三个月未还的。二、挪用本单位资金归个人使用或者借贷给他人，虽未超过三个月，但数额较大，进行营利活动的以及进行非法活动的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好！公司要与我解除劳动合同，应该怎么赔偿？","answer":"'《劳动合同法》第四十八条 用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同，劳动者要求继续履行劳动合同的，用人单位应当继续履行；劳动者不要求继续履行劳动合同或者劳动合同已经不能继续履行的，用人单位应当依照本法第八十七条规定支付赔偿金。\\n《劳动合同法》第八十七条 用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同的，应当依照本法第四十七条规定的经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。\\n《劳动合同法实施条例》第二十五条 用人单位违反劳动合同法的规定解除或者终止劳动合同，依照劳动合同法第八十七条的规定支付了赔偿金的，不再支付经济补偿。赔偿金的计算年限自用工之日起计算。\\n《劳动合同法》第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。', '您好，无故辞退可以搜集证据申请劳动仲裁维权，要求单位支付二倍经济补偿金的赔偿金。经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算。不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。经济补偿金按照离职前十二个月的平均工资为基数。', '1、公司提出并与劳动者协商一致劝退员工的，公司按照工作年限支付经济补偿金；\\n2、公司违反《劳动合同法》规定单方面辞退员工的，公司应当按经济补偿金的标准支付双倍赔偿金；\\n3、因劳动者存在《劳动合同法》规定的用人单位可以解除劳动合同的情形而被辞退的，没有赔偿金。', '您好如果是公司单方面解除劳动合同的赔偿标准是按照劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准，不满一年的也是按一年计算，但是低于六个月就被公司单方面解除劳动合同的，赔偿的标准就是向劳动者本人支付其半个月的工资标准，赔偿的最高数额不会超过12年。', '您好如果是公司单方面解除劳动合同的赔偿标准是按照劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准，不满一年的也是按一年计算，但是低于六个月就被公司单方面解除劳动合同的，赔偿的标准就是向劳动者本人支付其半个月的工资标准，赔偿的最高数额不会超过12年。', '是否违法辞退要根据单位辞退理由和掌握的证据确定，如果违法辞退可以要求2N赔偿金', '在整个解决过程中，要尊重对方，保持良好的沟通和合作关系，以避免进一步的冲突。', '您好，看解除事由，如果解除事由不合法，可以主张二倍赔偿。', '您好，辞退理由是什么是否提起一个月通知', '您好，一般是n加1，可能还有其他的', '您好，是因为什么原因解除劳动合同的', '您好 如果是违法解聘是双倍赔偿', '留下您的联系方式，给您回电咨询', '您好，需要根据解除事由判断。', '您好，具体什么原因解除合同的', '您好这种情况可以要求双倍', '您好，情况需要具体沟通', '你好工作多久了？在公司', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"试用期内提前三天申请离职，公司要扣除我百分之二十的薪资合法吗","answer":"'《劳动合同法》规定，在试用期期间只要提前3天通知用人单位，可解除劳动合同', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我想问一下，签订了劳动合同，但是在试用期，需要提前多久打辞职","answer":"'《劳动合同法》规定：“劳动者提前30日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前3日通知用人单位，可以解除劳动合同。”', '根据劳动合同法第37条的规定，劳动者在试用期内提出辞职，应提前3天向单位提出', '这个没有规定辞职提前时间，工作交接完即可。', '可以申请离职，也可以是劳动仲裁', '试用期内提前三天书面通知单位即可解除劳动关系，你在试用期内提交了辞职表是可以走的', '试用期辞职需要提前3天通知用人单位就可以解除劳动合同。', '你好，试用期内提前三天辞职，非试用期内提前一个月辞职', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想问下工伤离职 ，一次性就业补助金 找工作的单位要，还是外包签合同的地方要，谢谢","answer":"'《工伤保险条例》的第36条、37条规定的一次性就业补助金是用人单位支付。但劳务派遣工的工伤待遇是以建立劳动关系的单位为准，一般是劳务派遣公司建立合同关系，则应由劳务派遣公司承担（劳务派遣公司与接受劳务的单位另有约定除外）。', '看你的用工形式，是劳动派瀢、劳动关系、雇佣关系，具体情形是不同的，承担责任的主体就不同。', '一次性就业补助金应该找用人单位要。', '法律分析：工伤后离职，办理辞职手续后，用工单位会按照伤残等级支付一次性伤残就业补助金，同时，应当向工伤保险机构提出申请，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金。也可以委托用工单位向工伤保险机构提出申请，一个月后可以领到这笔补偿金。如果公司没有缴纳社保的，则工伤期间的一切费用都应当由用人单位承担。如果在有关工伤待遇方面发生争议，可以协商解决，申请调解、仲裁或者提起民事诉讼。需要指出的是，提起民事诉讼之前必须先经过仲裁，否则法院不予受理。\\n法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第七十七条 用人单位与劳动者发生劳动争议，当事人可以依法申请调解、仲裁、提起诉讼，也可以协商解决。', '工伤鉴定下来了能办离职。法律上规定，劳动者的一次性伤残补助金是在职的时候就可以领取，而一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金是在离职的时候才能得到。\\n根据《工伤保险条例》第三十七条第一款第二项规定，职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇：\\n（二）劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。法律依据：《工伤保险条例》第三十七条第一款第二项\\n职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇：\\n（二）劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。', '如果鉴定后离职，则可以得到一次性伤残补助金和医疗补助金。工伤鉴定后是上班好还是辞工好，则看职工个人决定，如果伤情不严重的，还是继续上班最好。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我上班期间 下雪了 出去推车 摔骨折了算工伤吗？","answer":"'《工伤保险条例》第十四条\\u3000职工有下列情形之一的，应当认定为工伤:\\n\\n（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n\\n（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n\\n（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；\\n\\n（四）患职业病的；\\n\\n（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；\\n\\n（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；\\n\\n（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。\\n你的情况很难认定！！！', '你好，属于工伤，工作时间因工作原因造成的伤害，属于工伤', '您好 受伤情况怎么样 公司怎么说的', '你好，你出去推自己的车还是公司的', '如果是工作需要可以算', '上班时摔骨折，若是因受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故造成的，可以算工伤；若是因劳动者个人原因造成的，一般不能认定为工伤。法律依据：《工伤保险条例》第十四条\\n职工有下列情形之一的，应当认定为工伤：\\n（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；\\n（四）患职业病的；\\n（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；\\n（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；\\n（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '是否是工伤，国家政策都有规定，如果没骨折是轻伤，但是是在上班时受的伤，也是工伤，单位应该报销医疗费用和赔偿营养费用等等，建议你去当地社保中心咨询一下。', '一、在上班路上摔骨折算不算工伤\\n1、员工在上班路上自己摔倒造成骨折的，不属于工伤。如交通工具造成的按照工伤办理。员工可按照意外伤害在医保报销医药费。单位并不承担赔偿责任，但有义务进行慰问或者救助。\\n2、法律依据：《工伤保险条例》第十四条\\n职工有下列情形之一的，应当认定为工伤：\\n（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；\\n（四）患职业病的；\\n（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；\\n（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；\\n（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。\\n二、工伤鉴定的流程是怎样的\\n1、由工伤职工所在单位填写《劳动鉴定申请表》，申请劳动鉴定。特殊情况，职工可直接申请；\\n2、提供历次病、伤、残医院治疗的原始病历，属因工伤残的，需持工伤事故调查报告及有关材料；属精神病的，需持精神病院的诊断资料；其它情况的，需持有说服力的证明等报劳动鉴定委员会；\\n3、劳动鉴定委员会应认真审定申请及附件材料，对资料不全或情况不明的不予受理；\\n4、对符合条件的，统一安排鉴定，并把鉴定的时间、地点、人员提前通知企业及有关人员；\\n5、劳动鉴定委员会应当委托符合条件的医疗卫生机构或者聘请有鉴定资格的医生组成专家组对被鉴定人员进行丧失劳动能力的医学诊断；\\n6、专家组对伤残、病残职工的状况，写出定性、定量的诊断意见，由劳动鉴定委员会确定伤病，并发给等级证明书。劳动鉴定委员会应将鉴定结果及时通知企业和被鉴定的职工；\\n7、职工对劳动鉴定委员会作出的鉴定结论不服的，可以向当地劳动鉴定委员会办公室申请复查；对复查结论不服的，可以向上一级劳动鉴定委员会申请重新鉴定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"工作中拽了对方一下，对方摔倒了算我的责任还是算公伤？","answer":"'《工伤保险条例》第十四条规定了认定工伤的标准：\\n1、在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n2、工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n3、在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；\\n4、患职业病的；\\n5、因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故导致下落不明的；\\n6、在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的。\\n视同工伤的情形如下：\\n1、在工作时间和工作岗位，突发疾病死亡或者在48小时内经抢救无效死亡的；\\n2、在抢险救灾等维护国家利益、公共利益活动中受到伤害的；\\n3、职工原在军队服役，因战、因公负伤致残，已取得革命伤残军人证，到用人单位后旧伤复发的。', '您好，得看您拽他的原因是什么，来决定是工伤还是那您来负责人', '算工伤，但是公司可以向你追偿。', '你好，建议协商解决', '看是否是因工作原因受伤', '你好，建议申请工伤认定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"司法劳动能力鉴定和劳动局做的有什么区别，等级一样吗？","answer":"'《工伤认定办法》规定，职工发生事故伤害或者按照职业病防治法规定被诊断、鉴定为职业病，所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起30日内，向统筹地区劳动保障行政部门提出工伤认定申请。用人单位未在规定的期限内提出工伤认定申请的，受伤害职工或者其直系亲属、工会组织在事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起1年内，可以直接按本办法第三条规定提出工伤认定申请。\\n用人单位员工发生伤(亡)事故后，若用人单位不按规定出具事故报告及申请工伤认定的，受伤员工本人或亲属可向属地参保或企业营业执照注册所在地劳动保障局提出工伤认定申请。同时，个人申请工伤认定须携以下材料：\\n员工和用人单位有效的书面劳动合同或事实劳动关系证明\\n《职工工伤认定申请书》\\n员工本人身份证和工作证(或工卡)\\n员工或用人单位伤(亡)事故情况材料(如实叙述事故发生经过)\\n有关旁证材料(如目击证人书面证明材料现场记录、照片、口供记录等)', '司法鉴定和劳动能力鉴定的区别：\\n1、鉴定机构不同，劳动能力鉴定由设区的市级劳动能力鉴定委员会进行鉴定，司法鉴定由经省级以上司法行政机关批准设立的鉴定机构进行鉴定。\\n2、司法鉴定适用于人身损害赔偿、道路交通事故导致的伤害等的鉴定；劳动能力鉴定适用于工伤赔偿。法律依据：《工伤保险条例》第二十二条\\n劳动能力鉴定是指劳动功能障碍程度和生活自理障碍程度的等级鉴定。\\n劳动功能障碍分为十个伤残等级，最重的为一级，最轻的为十级。\\n生活自理障碍分为三个等级：生活完全不能自理、生活大部分不能自理和生活部分不能自理。\\n劳动能力鉴定标准由国务院社会保险行政部门会同国务院卫生行政部门等部门制定。', '法律分析：两种鉴定存在以下区别：鉴定机构不同，劳动能力鉴定由设区的市级劳动能力鉴定委员会进行鉴定，司法鉴定由经省级以上司法行政机关批准设立的鉴定机构进行鉴定。 另外，二者申请鉴定的时效也不一样。 大家对于司法鉴定都应该很熟悉，在很多场合都有可能用到司法鉴定，而劳动能力的鉴定也是很常见的，鉴定一个职工的基本劳动能力的大小，司法鉴定和劳动能力鉴定是有联系的，可以通过司法鉴定理判别劳动能力的大小，以此得到一个劳动能力鉴定结果，这个结果可以作为有效的法律依据。 具体的内容可以到本文了解法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第四十八条 国家实行最低工资保障制度。最低工资的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定，报国务院备案。用人单位支付劳动者的工资不得低于当地最低工资标准。\\n《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三十条 用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者及时足额支付劳动报酬。用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。\\n第四十四条 有下列情形之一的，用人单位应当按照下列标准支付高于劳动者正常工作时间工资的工资报酬：（一）安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬；（二）休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬；（三）法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬', '司法工伤鉴定和劳动部门有区别。区别不相同.司法工伤鉴定就是轻微伤、轻伤、重伤、死亡、劳动工伤鉴定就是一至十级伤残。工伤鉴定是在申请工伤鉴定的职工被认定为工伤的基础上，在其医疗终结或医疗期满之后，由设区的市以上劳动能力鉴定委员会对其工伤有关事宜进行鉴定的行为。工伤鉴定的范围包括：劳动能力鉴定，停工留薪期鉴定确认，护理等级鉴定，伤残辅助器具配置鉴定等。法律依据：《工伤保险条例》 第二十三条 劳动能力鉴定由用人单位、工伤职工或者其近亲属向设区的市级劳动能力鉴定委员会提出申请，并提供工伤认定决定和职工工伤医疗的有关资料。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，司法可以做劳动能力鉴定吗？和劳动局做的有什么区别？伤残等级一样吗？","answer":"'《工伤认定办法》规定，职工发生事故伤害或者按照职业病防治法规定被诊断、鉴定为职业病，所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起30日内，向统筹地区劳动保障行政部门提出工伤认定申请。用人单位未在规定的期限内提出工伤认定申请的，受伤害职工或者其直系亲属、工会组织在事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起1年内，可以直接按本办法第三条规定提出工伤认定申请。\\n用人单位员工发生伤(亡)事故后，若用人单位不按规定出具事故报告及申请工伤认定的，受伤员工本人或亲属可向属地参保或企业营业执照注册所在地劳动保障局提出工伤认定申请。同时，个人申请工伤认定须携以下材料：\\n员工和用人单位有效的书面劳动合同或事实劳动关系证明\\n《职工工伤认定申请书》\\n员工本人身份证和工作证(或工卡)\\n员工或用人单位伤(亡)事故情况材料(如实叙述事故发生经过)\\n有关旁证材料(如目击证人书面证明材料现场记录、照片、口供记录等)', '如是工伤，做劳动能力鉴定，如是人身损害，做伤残鉴定的。', '法律分析：劳动能力鉴定和伤残鉴定是不一样的，区别如下：1、确定的时间不同；2、提出鉴定的时间和机关不同；3、目的不同。法律依据：《工伤保险条例》\\n第二十一条 职工发生工伤，经治疗伤情相对稳定后存在残疾、影响劳动能力的，应当进行劳动能力鉴定。\\n第二十二条 劳动能力鉴定是指劳动功能障碍程度和生活自理障碍程度的等级鉴定。劳动功能障碍分为十个伤残等级，最重的为一级，最轻的为十级。生活自理障碍分为三个等级：生活完全不能自理、生活大部分不能自理和生活部分不能自理。劳动能力鉴定标准由国务院社会保险行政部门会同国务院卫生行政部门等部门制定。', '法律分析：劳动能力鉴定与伤残等级鉴定既有联系又有区别。从性质上来说，劳动能力鉴定是伤残等级鉴定的基础。从程序上来说，是先鉴定后评残。从范围来说，劳动能力鉴定范围更大一些，即除对工伤(含职业病)进行鉴定外，还包括对因病或非因工负伤导致的暂时或永久丧失劳动能力的鉴定，其主要职能是从医务方面对劳动者暂时或永久丧失劳动能力的状况进行鉴定。而伤残等级鉴定相对来说更专业、更严格，其职能是对工伤和患职业病职工永久丧失劳动能力的状况进行的鉴定。二者的工作程序和判别依据也不同。但对于明显的工伤(含职业病)案例来说，伤残等级鉴定可以与劳动能力鉴定同时进行。法律依据：《劳动合同法》第四十五条\\n【劳动合同的逾期终止】劳动合同期满，有本法第四十二条规定情形之一的，劳动合同应当续延至相应的情形消失时终止。但是，本法第四十二条第二项规定丧失或者部分丧失劳动能力劳动者的劳动合同的终止，按照国家有关工伤保险的规定执行。', '法律分析：有的。劳动能力鉴定和伤残鉴定不一样。劳动能力鉴定与伤残等级鉴定既有联系又有区别。从性质上来说，劳动能力鉴定是伤残等级鉴定的基础。从范围来说，劳动能力鉴定范围更大一些，即除对工伤(含职业病)进行鉴定外，还包括对因病或非因工负伤导致的暂时或永久丧失劳动能力的鉴定，其主要职能是从医务方面对劳动者暂时或永久丧失劳动能力的状况进行鉴定。而伤残等级鉴定相对来说更专业、更严格，其职能是对工伤和患职业病职工永久丧失劳动能力的状况进行的鉴定。二者的工作程序和判别依据也不同。但对于明显的工伤(含职业病)案例来说，伤残等级鉴定可以与劳动能力鉴定同时进行。二者的申请鉴定的时间也不同，劳动能力鉴定的申请时间是伤者病情相对稳定后，可以提出申请残鉴定申请时间是医疗终结后。法律依据：《工伤保险条例》 第十七条 职工发生事故伤害或者按照职业病防治法规定被诊断、鉴定为职业病，所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起30日内，向统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。遇有特殊情况，经报社会保险行政部门同意，申请时限可以适当延长。用人单位未按前款规定提出工伤认定申请的，工伤职工或者其近亲属、工会组织在事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起1年内，可以直接向用人单位所在地统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。按照本条第一款规定应当由省级社会保险行政部门进行工伤认定的事项，根据属地原则由用人单位所在地的设区的市级社会保险行政部门办理。用人单位未在本条第一款规定的时限内提交工伤认定申请，在此期间发生符合本条例规定的工伤待遇等有关费用由该用人单位负担。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 民诉再审中应该提审的情形有哪些啊？","answer":"'《民事诉讼法》第二百条当事人的申请符合下列情形之一的，人民法院应当再审：\\n(一)有新的证据，足以推翻原判决、裁定的；\\n(二)原判决、裁定认定的基本事实缺乏证据证明的；\\n(三)原判决、裁定认定事实的主要证据是伪造的；\\n(四)原判决、裁定认定事实的主要证据未经质证的；\\n(五)对审理案件需要的证据，当事人因客观原因不能自行收集，书面申请人民法院调查收集，人民法院未调查收集的；\\n(六)原判决、裁定适用法律确有错误的；\\n(七)违反法律规定，管辖错误的；\\n(八)审判组织的组成不合法或者依法应当回避的审判人员没有回避的；\\n(九)无诉讼行为能力人未经法定代理人代为诉讼或者应当参加诉讼的当事人，因不能归责于本人或者其诉讼代理人的事由，未参加诉讼的；\\n(十)违反法律规定，剥夺当事人辩论权利的；\\n(十一)未经传票传唤，缺席判决的；\\n(十二)原判决、裁定遗漏或者超出诉讼请求的；\\n(十三)据以作出原判决、裁定的法律文书被撤销或者变更的。', '（一）原判决、裁定系经原审人民法院再审审理后作出的；\\n（二）原判决、裁定系经原审人民法院审判委员会讨论作出的；\\n（三）原审审判人员在审理该案件时有贪污受贿，徇私舞弊，枉法裁判行为的；\\n（四）原审人民法院对该案无再审管辖权的；\\n（五）需要统一法律适用或裁量权行使标准的；\\n（六）其他不宜指令原审人民法院再审的情形。', '程序严重违法，事实严重不清，判决依据的证据严重不足等。', '您好，一般是有新证据可以申请再审。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我方施工在路口放置前方施工注意安全 未封闭 行人进去掉进坑里 我方需要赔偿吗","answer":"'《民法典》第1258条第一款 在公共场所或者道路上挖掘、修缮安装地下设施等造成他人损害，施工人不能证明已经 设置明显标志和采取安全措施的，应当承担侵权责任。', '你好，因为未封闭，你方是责任的，但是具体责任大小要看具体情况。', '需要根据是否存在过错来确定是否承担赔偿责任', '你方也有过错，需要承担部分责任。', '需要根据双方的过错程度承担赔偿。', '法律分析：施工致人损害应当进行相应的人身损害赔偿，包括医疗费、误工费、护理费等。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一百二十五条 在公共场所、 道旁或者通道上挖坑、修缮安装地下设施等，没有设置明显标志和采取安全措施造成他人损害的，施工人应当承担民事责任。', '被侵权人和侵权人就赔偿数额协商不一致，向人民法院提起诉讼的，由人民法院根据实际情况确定赔偿数额。在公共场所或者道路上挖掘、修缮安装地下设施等造成他人损害，施工人不能证明已经设置明显标志和采取安全措施的，应当承担侵权责任。', '建议先报警处理，如果事故责任认定书载明施工方有责任，可以起诉要求赔偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"商场保安觉得我偷东西 把我的身份证照片发到商场群里 造成我工作丢失","answer":"'《民法典》第一千零三十四条，自然人的个人信息受法律保护。个人信息是以电子或者其他方式记录的能够单独或者与其他信息结合识别特定自然人的各种信息，包括自然人的姓名、出生日期、身份证件号码、生物识别信息、住址、电话号码、电子邮箱、健康信息、行踪信息等。\\n《民法典》第一千零三十五条，处理个人信息的，应当遵循合法、正当、必要原则，不得过度处理，并符合下列条件：（一）征得该自然人或者其监护人同意，但是法律、行政法规另有规定的除外；（二）公开处理信息的规则；（三）明示处理信息的目的、方式和范围；（四）不违反法律、行政法规的规定和双方的约定。个人信息的处理包括个人信息的收集、存储、使用、加工、传输、提供、公开等。该种行为属于侵权的行为，可以起诉要求赔礼道歉、排除妨碍、消除影响、赔礼道歉、赔偿损失。', '您好，给您造成了什么困扰，您想起诉解决吗', '您好，您可以保存相关证据，起诉维权。', '你好 如果对方造谣诽谤可以起诉', '你好，建议你报警起诉解决', '肖像权被侵犯，可提起诉讼', '您好，建议您让商场赔偿', '你好，你知道是谁发的吗？可以起诉，要求其赔偿', '可以进行民事起诉', '您好，协商解决，如果侵权可以起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"夫妻关系存续期间的债务，离婚后由男方全部承担，成立吗？","answer":"'《民法典》第一千零八十九条\\n离婚时，夫妻共同债务应当共同偿还。共同财产不足清偿或者财产归各自所有的，由双方协议清偿;协议不成的，由人民法院判决。', '你好，如果这是你们双方的约定，是可以在你们双方之前成立。但是对外还是要看债务的性质而定。', '双方可以协议将债务归男方一人承担，如果债务不属于夫妻共同债务的女方不应当承担债务责任。', '您好！可以双方协商处理，但夫妻双方协议一般不对外产生效力。', '离婚时夫妻双方可以就债务的承担进行约定。', '属于共同债务，需要共同承担', '离婚后债务男方全部承担是可以的，只要其是夫妻双方协商的结果。如果夫妻婚姻关系存续期间所得的财产已经约定归各自所有的，一方对外所负的债务在第三人知道该约定情形下的，一方以其所有的财产清偿。\\n法律依据：根据2021年1月1日起生效的《民法典》第一千零六十五条\\n男女双方可以约定婚姻关系存续期间所得的财产以及婚前财产归各自所有、共同所有或者部分各自所有、部分共同所有。约定应当采用书面形式。没有约定或者约定不明确的，适用本法第一千零六十二条、第一千零六十三条的规定。\\n夫妻对婚姻关系存续期间所得的财产以及婚前财产的约定，对双方具有法律约束力。\\n夫妻对婚姻关系存续期间所得的财产约定归各自所有，夫或者妻一方对外所负的债务，相对人知道该约定的，以夫或者妻一方的个人财产清偿。\\n《民法典》第一千零八十九条\\n离婚时，夫妻共同债务应当共同偿还。共同财产不足清偿或者财产归各自所有的，由双方协议清偿;协议不成的，由人民法院判决。', '夫妻离婚后的债务可以由一方承担，只要是双方当事人协商一致即可，一般夫妻之债务如果是夫妻共同债务，则应当由夫妻双方共同承担，可以由夫妻共同财产清偿，夫妻共同财产不足以清偿的，可以由双方协商清偿。法律依据：《民法典》第一千零六十四条\\n夫妻双方共同签名或者夫妻一方事后追认等共同意思表示所负的债务，以及夫妻一方在婚姻关系存续期间以个人名义为家庭日常生活需要所负的债务，属于夫妻共同债务。\\n夫妻一方在婚姻关系存续期间以个人名义超出家庭日常生活需要所负的债务，不属于夫妻共同债务；但是，债权人能够证明该债务用于夫妻共同生活、共同生产经营或者基于夫妻双方共同意思表示的除外。', '在离婚之后，债务是可以由男方进行全部承担的。离婚之后，双方可以通过离婚协议的方式，协议由男方承担全部的夫妻共同债务，这是意思自治原则的体现，但是该协议一般不能对抗其他人，对于其他人的债务，离婚后也需要双方共同承担该债务。因此对于婚姻过程中的债务，夫妻双方是可以进行协商和处理的，从而完成离婚协议的约定。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零八十九条 离婚时，夫妻共同债务应当共同偿还。共同财产不足清偿或者财产归各自所有的，由双方协议清偿;协议不成的，由人民法院判决。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好,婚前出资买房但没写自己的名字，假如后来未结婚或离婚，自己出资的钱能收到保护吗？","answer":"'《民法典》第一千零六十三条，下列财产为夫妻一方的个人财产：（一）一方的婚前财产；\\u3000（二）一方因受到人身损害获得的赔偿或者补偿；（三）遗嘱或者赠与合同中确定只归一方的财产；（四）一方专用的生活用品；（五）其他应当归一方的财产。婚前全款买的房子，如果没有特殊情况是属于婚前个人财产。', '您好 可以提交出自流水 证明是婚前财产', '出资买房作为结婚条件的，出资钱可受保护', '房子写的谁的名字？要具体情况具体分享', '你好，你说的情况收到法律保护有难度', '详细沟通为您依法维权为您依法维权i', '您好，具体情况具体分析，不好界定', '一般情况下，是受到法律保护的', '你好，有可能受到一定的保护', '您好，如果不签订特殊协议，需要综合您签订购房协议和领证书的时间点，如果间隔较近，可以主张为结婚购置的夫妻共同财产，如果间隔较远，对该房屋您需要举证您的出资和共同购买的合意才能争取出资份额相应的所有权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"婚后男方父母全款买房写男方名字，后来房子卖了，钱存入男方名下，离婚怎么分？","answer":"'《民法典》第一千零六十二条，夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有： （一）工资、奖金、劳务报酬； （二）生产、经营、投资的收益； （三）知识产权的收益； （四）继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外； （五）其他应当归共同所有的财产。 夫妻对共同财产，有平等的处理权。\\n第一千零六十三条，下列财产为夫妻一方的个人财产： （一）一方的婚前财产； （二）一方因受到人身损害获得的赔偿或者补偿； （三）遗嘱或者赠与合同中确定只归一方的财产； （四）一方专用的生活用品； （五）其他应当归一方的财产。\\n一方父母全款购买的房子，则如果房产证登记了夫妻双方的名字，离婚时就按夫妻共同财产处理，双方自行协商如何分割，协商不成由法院判决；如果登记了一方名字的，则视为对一方的赠与，离婚时归产权登记方所有。', '你好我是乾晖律师事务所律师助理，婚后产权登记在自己子女名下, 只能视为出资父母对双方的赠与，该房产权登记在另一方名下, 有着赠与夫妻双方的意思,除非有证据证明婚后父母一方出资买的房子是赠与自己的子女的，在离婚房产分割时，一般认定为夫妻共同财产。如果方便来律所面对面详谈。', '有约定的,从其约定,没有约定的,一般按婚内共同财产处理', '您好，登记结婚后的收入都属于夫妻共同所有', '=你好，具体要看父母的钱是如何给男方的', '0303.您好，民商事案件都可以解答', '可以打房子为夫妻共同财产，要求分割', '详细沟通为您依法维权为您依法维权i', '有没有明确表示是给个人的赠与呢？', '您好，可以为您解答此类相关问题', '您好，该房产属于男方个人财产。', '这个有可能全部作为男方的财产。', '你好，这不属于婚内的共同财产', '您好，离婚财产目前协商不好吗', '您好，一般算男方个人财产。', '你好，你说的情况应该平分', '有可能属于男方的个人财产', '婚后买房写一方名字离婚的分割方式：\\n1、婚后买房一般属于夫妻共同财产，应当按照共同财产处理；\\n2、婚后由一方父母出资为子女购买不动产，产权登记在出资人子女名下应认定为夫妻一方的个人财产；\\n3、由双方父母出资购买的不动产，产权登记在一方子女名下的，该不动产按出资份额按份共有，当事人另有约定除外。\\n根据《最高人民法院关于适用婚姻家庭编的解释（一）》第七十六条规定，双方对夫妻共同财产中的房屋价值及归属无法达成协议时，人民法院按以下情形分别处理：\\n（一）双方均主张房屋所有权并且同意竞价取得的，应当准许；\\n（二）一方主张房屋所有权的，由评估机构按市场价格对房屋作出评估，取得房屋所有权的一方应当给予另一方相应的补偿；\\n（三）双方均不主张房屋所有权的，根据当事人的申请拍卖、变卖房屋，就所得价款进行分割。法律依据：《最高人民法院关于适用婚姻家庭编的解释（一）》第七十六条\\n双方对夫妻共同财产中的房屋价值及归属无法达成协议时，人民法院按以下情形分别处理：\\n（一）双方均主张房屋所有权并且同意竞价取得的，应当准许；\\n（二）一方主张房屋所有权的，由评估机构按市场价格对房屋作出评估，取得房屋所有权的一方应当给予另一方相应的补偿；\\n（三）双方均不主张房屋所有权的，根据当事人的申请拍卖、变卖房屋，就所得价款进行分割。', '婚后买房写一方名字，离婚时按照夫妻共同财产予以分割\\n根据《民法典》第一千零六十二条规定，夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有：（一）工资、奖金、劳务报酬；（二）生产、经营、投资的收益；（三）知识产权的收益；（四）继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外；（五）其他应当归共同所有的财产\\n夫妻对共同财产，有平等的处理权\\n第一千零八十七条规定，离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决\\n对夫或者妻在家庭土地承包经营中享有的权益等，应当依法予以保护法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零六十二条夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有：（一）工资、奖金、劳务报酬；（二）生产、经营、投资的收益；（三）知识产权的收益；（四）继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外；（五）其他应当归共同所有的财产\\n夫妻对共同财产，有平等的处理权', '婚后买房只写一方的名字离婚如果是用夫妻共同财产购买的房产，只写了一方的名字，房子归夫妻双方；如果是一方用其个人财产购买的，那么房子归一方个人所有。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零六十二条 夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有：（一）工资、奖金、劳务报酬；（二）生产、经营、投资的收益；（三）知识产权的收益；（四）继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外；（五）其他应当归共同所有的财产。夫妻对共同财产，有平等的处理权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 别人使用我的结婚照片P图 我还怎么维护自己的权益","answer":"'《民法典》第一百二十条，公民的姓名权、肖像权、名誉权、荣誉权受到侵害的，有权要求停止侵害，恢复名誉，消除影响，赔礼道歉，并可以要求赔偿损失。', '先报警，可以查一下对方P图的目的，如果有后果，可以起诉到法院解决。', '你好，可以要求对方停止侵权行为，消除不良影响，赔礼道歉。', '可以起诉要求对方停止侵害，赔偿损失。', '您好，需要收集证据，去报警。', '你好，建议报警解决', '你好，可以进行民事诉讼，要求对方停止侵权行为', '这个照片进行传播了吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"小区架空层改造，没有业委会，物业是否有权组织业主投票表决","answer":"'《民法典》第二百七十八条：改建、重建建筑物及其附属设施；事项由业主共同决定。\\n应当经参与表决专有部分面积四分之三以上的业主且参与表决人数四分之三以上的业主同意。', '你好！没有业委会同意是你可以改造的。', '业主维权可以由业主自发要求成立业委会。由三名以上的业主做为发起人，征集20%的业主签名要求召开业主大会，然后向房管局物业科提出申请，物业科在接到申请后，须在五个工作日内作出答复。', '1、首先应收集有力证据，通过业主委员会向物业管理部门郑重通报； 2、若物业管理部门置之不理或无作为，可向当地住建委申诉。', '您好，需要经过法定程序', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"办理房产公证，其中一人不能到，如何委托公证？","answer":"'《民法典》规定委托人不能到现场公证，可以请求公证员到其住所地办理公证，需要缴纳另外的费用。根据相关法律规定，办理委托需要受托人的身份证复印件，受托人不需要到场。法律依据：《中华人民共和国公证法》第十一条\\n根据自然人、法人或者其他组织的申请，公证机构办理下列公证事项：\\n（一）合同；\\n（二）继承；\\n（三）委托、声明、赠与、遗嘱；\\n（四）财产分割；\\n（五）招标投标、拍卖；\\n（六）婚姻状况、亲属关系、收养关系；\\n（七）出生、生存、死亡、身份、经历、学历、学位、职务、职称、有无违法犯罪记录；\\n（八）公司章程；\\n（九）保全证据；\\n（十）文书上的签名、印鉴、日期，文书的副本、影印本与原本相符；\\n（十一）自然人、法人或者其他组织自愿申请办理的其他公证事项。\\n法律、行政法规规定应当公证的事项，有关自然人、法人或者其他组织应当向公证机构申请办理公证。', '委托人办理房产委托公证，必须亲自携带房产委托书到公证机关提出申请，填写房产委托公证申请表，并向公证机关提供下列材料:1·委托人为个人的，提供个人身份证件;委托人为法人组织的，提供法人资格证明、法定代表人证明书和法定代表人个人身份证件;2·(房地产证）或者房产买卖合同书;3·委托人还应提供受托人的身份证件(原件或复印件)或法人资格证明(原件或复印件)。', '房产委托公证的办理需要携带个人身份证件、房地产证或房产买卖合同书、受托人的身份证件到公证机关填写房产委托公证申请表，提出房屋买卖公证申请；公证员审查后通知当事人填写《房产公证申请表》；申请人按照规定交纳公证费用，启动公证程序；公证员与当事人谈话制作谈话笔录；出具房产公证书。法律依据：《公证法》\\xa0第二十五条\\n自然人、法人或者其他组织申请办理公证，可以向住所地、经常居住地、行为地或者事实发生地的公证机构提出。\\n申请办理涉及不动产的公证，应当向不动产所在地的公证机构提出；申请办理涉及不动产的委托、声明、赠与、遗嘱的公证，可以适用前款规定。\\n第二十六条\\n自然人、法人或者其他组织可以委托他人办理公证，但遗嘱、生存、收养关系等应当由本人办理公证的除外。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问因交通事故死亡,出了尸检报告和尸体处理通知书后,车辆鉴定与责任划分都没出来的情况下,可以去办理丧葬事宜吗?如果按照程序办理了丧葬事宜后会不会影响到后续的责任划分或者赔偿事宜?或者影响后续的上诉?还有逾期没办理丧葬事宜后续会有什么后果?","answer":"'《道路交通事故处理程序规定》第五十三条尸体检验报告确定后，应当书面通知死者家属在十日内办理丧葬事宜。无正当理由逾期不办理的应记录在案，并经县级以上公安机关或者上一级公安机关交通管理部门负责人批准，由公安机关或者上一级公安机关交通管理部门处理尸体，逾期存放的费用由死者家属承担。', '事故责任还是要看具体的事故经过和双方的过错情况的，跟火化不火化没有关系。但是如果你们想要保险一点，也可以在认定书出来之后看下情况再处理也不迟。', '不会有影响，可以办丧葬事宜', '是可以办理丧葬事宜的', '一、车祸死亡要做尸检吗\\n1、交通事故并不一定要尸检，在对事故成因有疑问需要尸检的情况下，才可以进行尸检。 需要进行检验、鉴定的，公安机关交通管理部门应当按照有关规定，自事故现场调查结束之日起三日内委托具备资质的鉴定机构进行检验、鉴定。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第九十三条\\n公安机关交通管理部门对经过勘验、检查现场的交通事故应当在勘查现场之日起10日内制作交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验、鉴定结果确定之日起5日内制作交通事故认定书。\\n《道路交通事故处理程序规定》第四十九条\\n需要进行检验、鉴定的，公安机关交通管理部门应当按照有关规定，自事故现场调查结束之日起三日内委托具备资质的鉴定机构进行检验、鉴定。\\n尸体检验应当在死亡之日起三日内委托。对交通肇事逃逸车辆的检验、鉴定自查获肇事嫌疑车辆之日起三日内委托。\\n对现场调查结束之日起三日后需要检验、鉴定的，应当报经上一级公安机关交通管理部门批准。\\n对精神疾病的鉴定，由具有精神病鉴定资质的鉴定机构进行。\\n二、车祸致人死亡的赔偿标准是什么\\n1、因抢救、治疗支出的费用医疗费。医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历诊断证明等相关证据确定；\\n2、误工费。误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定；\\n3、丧葬费。被侵权人死亡后，要为其购买墓地，对其进行埋葬、火化，进行安葬，这时就产生了丧葬费；\\n4、死亡赔偿金。被侵权人死亡以后，侵权人要对死亡人的近亲属支付死亡赔偿金；\\n5、被抚养人生活费。被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被扶养人还有其他扶养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分；\\n6、交通费。交通费根据受害人及其必要的陪护人员因就医或者转院治疗实际发生的费用计算；\\n7、住宿费。受害人确有必要到外地治疗，因客观原因不能住院，受害人本人及其陪护人员实际发生的住宿费和伙食费，其合理部分应予赔偿；\\n8、精神损害赔偿金。被侵权人死亡以后，对死亡者的近亲属造成严重精神损害，因此给予其精神损害赔偿金。', '法律分析：车祸死亡一定要尸检的。在交通事故中，对死者进行尸检的目的在于确定死者的死亡原因，即是否是因交通事故直接致死的，是否存在其它的原因共同作用致死的（如是否是在遭受交通事故后，因心脏病突发而导致死亡等）。因此，通过尸检来确定死亡原因，对事故当事人应该承担什么样的法律责任，及怎样进行赔偿，都有决定性的作用。所以，对交通事故中的死者是一定要进行尸检的。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。\\n造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '建议等交通事故事故责任认定后再处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我买平安福19交了三年交了两万四千多能退多少钱","answer":"'【\\n法律分析\\n】：具体的退保保费计算公式为：应退保费=实缴金额-生效期间应扣保费-手续费。虽然说商业车险是可以进行退保的，但并不是全额退款，保险公司计算应该退保的费用是用投保时实交的保费，减去保险已生效时间内险企应收取的保费，余额才退给车主。由于不同的保险公司收取的费用不同，所以汽车商业险的提取是没有固定的金额，要结合实际情况计算。\\n【\\n法律依据：\\n】：《中华人民共和国保险法》第十六条 订立保险合同，保险人就保险标的或者被保险人的有关情况提出询问的，投保人应当如实告知。投保人故意或者因重大过失未履行前款规定的如实告知义务，足以影响保险人决定是否同意承保或者提高保险费率的，保险人有权解除合同。前款规定的合同解除权，自保险人知道有解除事由之日起，超过三十日不行使而消灭。自合同成立之日起超过二年的，保险人不得解除合同;发生保险事故的，保险人应当承担赔偿或者给付保险金的责任。投保人故意不履行如实告知义务的，保险人对于合同解除前发生的保险事故，不承担赔偿或者给付保险金的责任，并不退还保险费。投保人因重大过失未履行如实告知义务，对保险事故的发生有严重影响的，保险人对于合同解除前发生的保险事故，不承担赔偿或者给付保险金的责任，但应当退还保险费。保险人在合同订立时已经知道投保人未如实告知的情况的，保险人不得解除合同;发生保险事故的，保险人应当承担赔偿或者给付保险金的责任。保险事故是指保险合同约定的保险责任范围内的事故。', '你好，根据合同约定处理', '根据合同约定处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，在转转上卖了东西，对方退款了，收到货不退货怎么办","answer":"'【\\n法律分析\\n】：网上买东西退货了商家不退款可以投诉，故意拖延退款，应当承担民事责任，而且其他有关法律、法规对处罚机关和处罚方式有规定的，依照法律、法规的规定执行法律、法规未作规定的，由工商行政管理部门或者其他有关行政部门责令改正，可以根据情节单处或者并处警告。\\n【\\n法律依据：\\n】：《中华人民共和国产品质量法》 第二十三条 保护消费者权益的社会组织可以就消费者反映的产品质量问题建议有关部门负责处理，支持消费者对因产品质量造成的损害向人民法院起诉。', '法律分析：对于买家退款不退货的行为是违法的。卖家可以找买家进行协商，协商不成的可以请求平台介入，或者向人民法院提起诉讼。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第五百七十七条 当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。', '法律分析：对于买家退款不退货的行为是违法的。 卖家可以找买家进行协商，协商不成的可以请求平台介入，或者向人民法院提起诉讼。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第四十条 经营者对消费者提出的修理、重作、更换、退货、补足商品数量等要求，故意拖延或无理拒绝的，应承担民事责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"因为盗窃罪被抓进看守所但是没被法院判刑这样有没有案底","answer":"'【法律分析】\\n不会。 所谓的案底，一般就是指过去的刑事犯罪记录。所以只有法院判决有罪的人才会有案底。 刑事拘留和取保候审只是刑事案件中暂时的强制措施，并不代表你一定有罪，在现在生活中，很多被刑事拘留的人最终被释放，或者取保候审到期后撤销案件等， 也就是说，他们都是无罪的，就不可能给他们留下案底。包括检察院不起诉决定，也是无罪。 1、进看守所刑事拘留如果未判刑的话是没有案底的。 2、所谓民间所称的“案底”就是进入个人档案，仅仅指犯罪行为人承担刑事责任后，相关部门将其定罪的情况记录档案的行为。 故没有被判刑的刑事拘留是没有案底的。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第三十二条 刑罚分为主刑和附加刑。 第三十三条 主刑的种类如下： (一)管制(二)拘役(三)有期徒刑(四)无期徒刑(五)死刑。', '犯罪嫌疑人进看守所羁押的，人民法院未判刑的情况下，不算有案底。\\n被人民法院判处有罪的，才算有案底。\\n根据法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》规定： 未经人民法院依法判决，对任何人都不得确定有罪。\\n公安机关拘留人的时候，必须出示拘留证。\\n拘留后，应当立即将被拘留人送看守所羁押，至迟不得超过二十四小时。\\n除无法通知或者涉嫌危害国家安全犯罪、恐怖活动犯罪通知可能有碍侦查的情形以外，应当在拘留后二十四小时以内，通知被拘留人的家属。\\n有碍侦查的情形消失以后，应当立即通知被拘留人的家属。\\n公安机关逮捕人的时候，必须出示逮捕证。\\n逮捕后，应当立即将被逮捕人送看守所羁押。\\n除无法通知的以外，应当在逮捕后二十四小时以内，通知被逮捕人的家属。\\n《中华人民共和国刑事诉讼法》第十二条 未经人民法院依法判决，对任何人都不得确定有罪。\\n第八十五条 公安机关拘留人的时候，必须出示拘留证。\\n拘留后，应当立即将被拘留人送看守所羁押，至迟不得超过二十四小时。\\n除无法通知或者涉嫌危害国家安全犯罪、恐怖活动犯罪通知可能有碍侦查的情形以外，应当在拘留后二十四小时以内，通知被拘留人的家属。\\n有碍侦查的情形消失以后，应当立即通知被拘留人的家属。\\n第九十三条 公安机关逮捕人的时候，必须出示逮捕证。\\n逮捕后，应当立即将被逮捕人送看守所羁押。\\n除无法通知的以外，应当在逮捕后二十四小时以内，通知被逮捕人的家属。', '不会，案底指的是刑事处罚记录，盗窃没有被处罚就意味着不构成犯罪，自然也就不会留下案底。“盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金;数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金;数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"法院判决书下来后多长时间可以申请强制执行","answer":"'【法律分析】\\n根据国家相关法律规定，法院的判决书下来，法院的强制执行时间一般为半年。实际上法院判决书下来以后，送到当事人手中15天后就会生效。如果没有提出再审进入执行程序，当事人就需要立即承担和履行判决书的义务，拒不执行的，受害方可以向法院申请强制执行，运用国家强制力量维护自身的合法权益。法院判决生效后即可申请执行，进入执行程序。人民法院自收到申请执行书之日起超过六个月未执行的，申请执行人可以向上一级人民法院申请执行，上一级人民法院经审查，可以责令原人民法院在一定期限内执行，也可以决定由本院来执行。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二百二十六条 向上级法院申请执行人民法院自收到申请执行书之日起超过六个月未执行的，申请执行人可以向上一级人民法院申请执行。上一级人民法院经审查，可以责令原人民法院在一定期限内执行，也可以决定由本院执行或者指令其他人民法院执行。', '【法律分析】\\n根据国家相关法律规定，法院的判决书下来，法院的强制执行时间一般为半年。实际上法院判决书下来以后，送到当事人手中15天后就会生效。如果没有提出再审进入执行程序，当事人就需要立即承担和履行判决书的义务，拒不执行的，受害方可以向法院申请强制执行，运用国家强制力量维护自身的合法权益。法院判决生效后即可申请执行，进入执行程序。人民法院自收到申请执行书之日起超过六个月未执行的，申请执行人可以向上一级人民法院申请执行，上一级人民法院经审查，可以责令原人民法院在一定期限内执行，也可以决定由本院来执行。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二百二十六条 向上级法院申请执行人民法院自收到申请执行书之日起超过六个月未执行的，申请执行人可以向上一级人民法院申请执行。上一级人民法院经审查，可以责令原人民法院在一定期限内执行，也可以决定由本院执行或者指令其他人民法院执行。\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n00:00\/01:25\\n\\n\\n70%\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n\\n快捷键说明\\n空格: 播放 \/ 暂停\\nEsc: 退出全屏\\n↑: 音量提高10%\\n↓: 音量降低10%\\n→: 单次快进5秒\\n←: 单次快退5秒\\n\\n\\n\\n按住此处可拖拽\\n\\n不再出现\\n可在播放器设置中重新打开小窗播放\\n\\n\\n\\n快捷键说明', '判决书下来的二年内可以申请强制执行。当事人向人民法院申请执行的期间为二年，从法律文书规定履行期间的最后一日起计算。执行员接到申请执行书或者移交执行书，应当向被执行人发出执行通知，并可以立即采取强制执行措施。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二百三十九条\\n申请执行的期间为二年。申请执行时效的中止、中断，适用法律有关诉讼时效中止、中断的规定。前款规定的期间，从法律文书规定履行期间的最后一日起计算；法律文书规定分期履行的，从规定的每次履行期间的最后一日起计算；法律文书未规定履行期间的，从法律文书生效之日起计算。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在农村自建的房子租出去做库房，可是环卫说要办营业执照，工商局说要房屋签订书才能办理，办理签订书需要多少钱？得多长时间？","answer":"'【法律分析】：整个过程时间大概是15－30天，这个各地不同的。办个体户营业执照应提交的文件:\\n【（1）申请人签署的《个体工商户设立登记申请书》；（工商所会提供该表格的）；\\n【（2）申请人身份证明复印件（或户籍证明）；\\n【（3）经营场所使用证明：(房产证明文件复印件，租赁合同原件和复印件)；\\n【（4）申请登记的经营范围中有法律、行政法规和国务院决定规定必须在登记前报经批准的项目，提交有关的批准文件或者许可证书复印件或许可证明。\\n【（5）如果是委托代理人申请设立登记的，提交申请人签署的《委托书》及代.理人的身份证复印件（本人签字）或者资格证明复印件（本人签字）。\\n【法律依据：：《个体工商户条例》 第九条 登记机关对申请材料依法审查后，按照下列规定办理：\\n【（一）申请材料齐全、符合法定形式的，当场予以登记；申请材料不齐全或者不符合法定形式要求的，当场告知申请人需要补正的全部内容；\\n【（二）需要对申请材料的实质性内容进行核实的，依法进行核查，并自受理申请之日起15日内作出是否予以登记的决定；\\n【（三）不符合个体工商户登记条件的，不予登记并书面告知申请人，说明理由，告知申请人有权依法申请行政复议、提起行政诉讼。\\n【予以注册登记的，登记机关应当自登记之日起10日内发给营业执照。\\n【国家推行电子营业执照。电子营业执照与纸质营业执照具有同等法律效力。\\n【\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '您好，依据合同约定处理', '您好，具体看当地政策如何规定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"朋友准备去监狱看他服刑的人,看望犯人能带些什么东西","answer":"'【法律分析】：进看守所需要带的生活用品：1、衣服，被子等；2、是最基础的日用品，比如草纸什么的，部分监狱是允许带的，但是要经过重重的审查；3、健康向上的书籍；读书能够陶冶人的心情及职业教育教材，供其在狱中学习，出来后也能找到不错的工作。也可以送点零花钱；具体可以看监狱的管理要求。法律依据：：《中华人民共和国监狱法》 第十四条 监狱的人民警察不得有下列行为：（一）索要、收受、侵占罪犯及其亲属的财物；（二）私放罪犯或者玩忽职守造成罪犯脱逃；（三）刑讯逼供或者体罚、虐待罪犯；（四）侮辱罪犯的人格；（五）殴打或者纵容他人殴打罪犯；（六）为谋取私利，利用罪犯提供劳务；（七）违反规定，私自为罪犯传递信件或者物品；（八）非法将监管罪犯的职权交予他人行使；（九）其他违法行为。监狱的人民警察有前款所列行为，构成犯罪的，依法追究刑事责任；尚未构成犯罪的，应当予以行政处分。第十八条 罪犯收监，应当严格检查其人身和所携带的物品。非生活必需品，由监狱代为保管或者征得罪犯同意退回其家属，违禁品予以没收。女犯由女性人民警察检查。', '法律分析：探监的时候可以带部分日常用品，比如卫生纸什么的，还可以带部分生活必需品，例如衣服和被子等物品，这些都需要经过重重的审查，像比较尖锐的、具有攻击性的物品是不能带进去的；各地方的规定都不同，可以看监狱具体的管理要求。可以送零花钱和书籍，供其消费和学习。法律依据：《中华人民共和国监狱法》\\n第四十八条 罪犯在监狱服刑期间，按照规定，可以会见亲属、监护人。\\n第四十九条 罪犯收受物品和钱款，应当经监狱批准、检查。', '一、什么时候可以探监？\\n一般相关规定是只有在规定的探监日，才能探监。但现在的做法一般是，除法定的节假日外，其余的时间均可探监。判决生效后，家属就可以申请会见了。\\n罪犯会见一般每月1次，每次半小时至一小时。宽管级罪犯以及其他有特殊情况的罪犯，监狱可以照顾增加会见的次数和延长会见的时间。\\n注意：在监狱探监并不只限于亲属，朋友或其他人经过申请得到批准后也是可以见的。看守所里的未决犯是不容许探监的，除了可以会见律师，不容许接见任何人。\\n二、谁可以探监？\\n根据我国法律依据：《监狱法》第48条的相关规定，罪犯在监狱服刑期间，按照规定，可以会见亲属、监护人。亲属范围为包括配偶、父母、子女及其配偶、祖父母、外祖父母、曾祖父母、曾外祖父母、(外)孙子女及其配偶等，岳父母，兄弟姐妹及其配偶、子女，配偶的兄弟姐妹及其配偶，父母的兄弟姐妹及其配偶、子女。\\n但现在全国各地的普遍做法是，罪犯的朋友也可以进行探监，因为探监可以为监狱带来相应的经济效益。\\n需要会见的罪犯，在每月发信时提出会见的要求，中队干警随信寄发《会见通知书》，会见对象按照规定的日期前来监狱会见。罪犯会见的对象原则上指罪犯的近亲属和监护人。\\n三、探监自己需要带什么？应该给犯人带些什么？\\n各监狱要求在探监时，出示以下证件：\\n1、身份证件(包括身份证、临时身份证、户口本、户籍证明、军官证、士兵证等)；\\n2、当地街道办事处、居委会、村委会出具的相关证明。\\n现在的普遍做法是，不需要第2种证明，具体可以咨询实际的监狱单位。\\n至于应该带什么东西，以下建议仅供参考：\\n首先，最实用的莫过于衣服被褥。监狱很冷，罪犯不能接触外面的世界，一床暖和舒适的被褥对他们来说极为重要。\\n第二，犯人经常使用的日用品，但必须是最基础的。监狱有严格的审查制度，有些监狱是不允许草纸进入的，如果一定要带的话会经过很多审查。\\n第三，最不能携带的是尖锐物品。有些我们常用的日用品可能也会被监狱判定为带有攻击性，因此非常禁止。具体看当地不同监狱是如何规定的。\\n第四，建议带一些有正能量的积极向上的书籍。书籍可以抚慰人心，很多罪犯误入歧途，其实并不代表他们本心多么邪恶。有些可能是因为从小缺乏健康积极的教育，有些是自身误被坏人带上不归路书籍可以帮助他们学习、领悟正道，以便积极改造。\\n不论是犯了多大的罪，只要是自己的亲人或者朋友，相信我们大多数人也不会在其被判入狱后就放弃他，要积极帮助他，让他感受到关怀，认真悔过，积极改造。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"酒驾科目一考过了要把考试成绩拿去交警队吗","answer":"'【法律分析】：酒驾后应该本人即驾驶人需重新考取科目一，通过即可取得驾驶证。且必须本人重新考取且领取：\\n【1、《中华人民共和国道路交通安全法》规定，饮酒后驾驶机动车的，处暂扣6个月机动车驾驶证，并处1000元以上2000元以下罚款；\\n【2、机动车驾驶人应当在十五日内到机动车驾驶证核发地或者违法行为地公安机关交通管理部门参加为期七日的道路交通安全法律、法规和相关知识的学习；\\n【3、机动车驾驶人参加学习后，车辆管理所应当在二十日内对其进行道路交通安全法律、法规和相关知识考试；\\n【4、考试合格的，记分予以清除，发还机动车驾驶证；考试不合格的，继续参加学习和考试。拒不参加学习，也不接受考试的，由公安机关交通管理部门公告其机动车驾驶证停止使用。\\n【法律依据：：《 中华人民共和国道路交通安全法 》 第九十一条 饮酒后驾驶机动车的，处暂扣六个月机动车驾驶证，并处一千元以上二千元以下罚款。因饮酒后驾驶机动车被处罚，再次饮酒后驾驶机动车的，处十日以下拘留，并处一千元以上二千元以下罚款，吊销机动车驾驶证。醉酒驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；五年内不得重新取得机动车驾驶证。\\n【\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一个房产证的一间门面,可以同时办理两个营业执照吗","answer":"'一、一个房产证可以办两个营业执照吗\\n1、一个房产证不可以办理两个营业执照。营业执照是工商行政管理机关发给工商企业、个体经营者的准许从事某项生产经营活动的凭证。其格式由国家市场监督管理总局统一规定。营业执照分正本和副本，二者具有相同的法律效力。正本应当置于公司住所或营业场所的醒目位置，营业执照不得伪造、涂改、出租、出借、转让。\\n2、法律依据：《中华人民共和国公司法》第七条\\n【营业执照】依法设立的公司，由公司登记机关发给公司营业执照。公司营业执照签发日期为公司成立日期。\\n公司营业执照应当载明公司的名称、住所、注册资本、经营范围、法定代表人姓名等事项。\\n公司营业执照记载的事项发生变更的，公司应当依法办理变更登记，由公司登记机关换发营业执照。\\n二、申请营业执照的流程是什么\\n申请营业执照流程如下：\\n1、确定公司类型、名字、注册资本、股东及出资比例后，可以去工商局现场或线上提交核名申请；\\n2、核名通过后，确认地址信息、高管信息、经营范围，在线提交预申请。在线预审通过之后，按照预约时间去工商局递交申请材料；\\n3、携带准予设立登记通知书、办理人身份证原件，到工商局领取营业执照正、副本。', '一个店面可以有两个营业执照，只要另一个营业执照上的经营方式和经营范围包括你做的生意的项目，但一个营业执照只对应唯一地址，可以把一个店面间隔成两个店面，就能各办一个营业执照。隔成两个店面虽然共用一个门牌号码，但属于不同房间的地址，不视为同一地址。法律依据：《个体工商户登记管理办法》第十三条 申请个体工商户登记，申请人或者其委托的代理人可以直接到经营场所所在地登记机关登记；登记机关委托其下属工商所办理个体工商户登记的，到经营场所所在地工商所登记。', '一个店面可以有两个营业执照，只要另一个营业执照上的经营方式和经营范围包括你做的生意的项目，但一个营业执照只对应唯一地址，可以把一个店面间隔成两个店面，就能各办一个营业执照。隔成两个店面虽然共用一个门牌号码，但属于不同房间的地址，不视为同一地址。\\n法律依据：《个体工商户登记管理办法》第十三条\\n申请个体工商户登记，申请人或者其委托的代理人可以直接到经营场所所在地登记机关登记；登记机关委托其下属工商所办理个体工商户登记的，到经营场所所在地工商所登记。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是北京的,想问问一个房产证能办两份营业执照吗?","answer":"'一、一个房产证可以办两个营业执照吗\\n1、一个房产证不可以办理两个营业执照。营业执照是工商行政管理机关发给工商企业、个体经营者的准许从事某项生产经营活动的凭证。其格式由国家市场监督管理总局统一规定。营业执照分正本和副本，二者具有相同的法律效力。正本应当置于公司住所或营业场所的醒目位置，营业执照不得伪造、涂改、出租、出借、转让。\\n2、法律依据：《中华人民共和国公司法》第七条\\n【营业执照】依法设立的公司，由公司登记机关发给公司营业执照。公司营业执照签发日期为公司成立日期。\\n公司营业执照应当载明公司的名称、住所、注册资本、经营范围、法定代表人姓名等事项。\\n公司营业执照记载的事项发生变更的，公司应当依法办理变更登记，由公司登记机关换发营业执照。\\n二、申请营业执照的流程是什么\\n申请营业执照流程如下：\\n1、确定公司类型、名字、注册资本、股东及出资比例后，可以去工商局现场或线上提交核名申请；\\n2、核名通过后，确认地址信息、高管信息、经营范围，在线提交预申请。在线预审通过之后，按照预约时间去工商局递交申请材料；\\n3、携带准予设立登记通知书、办理人身份证原件，到工商局领取营业执照正、副本。', '一个房产证，这个应该是可以办理两个营业执照，人因为有的时候，可能有的业务是需要一起进想到，所以这个应该是可以办理两个营业执照，但是这个有的时候具体的范围应该是要规定出来的法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。法律依据《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n《中华人民共和国治安管理处罚法》第四十三条 殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处五日以上十日以下拘留，并处二百元以上五百元以下罚款；情节较轻的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款。有下列情形之一的，处十日以上十五日以下拘留，并处五百元以上一千元以下罚款：（一）结伙殴打、伤害他人的；（二）殴打、伤害残疾人、孕妇、不满十四周岁的人或者六十周岁以上的人的；（三）多次殴打、伤害他人或者一次殴打、伤害多人的。\\n《中华人民共和国刑法》第二百三十四条 故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。第二百三十四条之一组织他人出卖人体器官的，处五年以下有期徒刑，并处罚金；情节严重的，处五年以上有期徒刑，并处罚金或者没收财产。未经本人同意摘取其器官，或者摘取不满十八周岁的人的器官，或者强迫、欺骗他人捐献器官的，依照本法第二百三十四条、第二百三十二条的规定定罪处罚。违背本人生前意愿摘取其尸体器官，或者本人生前未表示同意，违反国家规定，违背其近亲属意愿摘取其尸体器官的，依照本法第三百零二条的规定定罪处罚。', '一个房子可以办多个营业执照。需办理营业执照的市场主体应由各分县局按照“规范、准确、具体”的原则进行相关文件的审查，各分县局可以将同一地址登记为多个市场主体的住所或经营场所。法律依据：《关于改革工商登记制度促进市场主体发展的意见（试行）》\\n（三）简化住所和经营场所登记手续\\n1、各分县局应按照“规范、准确、具体”的原则，对市场主体住所和经营场所的证明文件进行审查。对由于客观原因无法提交权属证明文件的，由房产管理部门、物业管理部门、有形市场开办方、街道办事处、居委会、村委会或者开发区（工业园区）管理机构等出具使用证明均可予以登记。\\n2、各分县局可以将同一地址登记为多个市场主体的住所或经营场所。\\n3、市场主体在住所外设立不具备法人资格的分支机构，其地址与住所在同一分县局管辖区域内的，可不再办理分支机构登记注册，但应向所在地分县局备案。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"出现交通事故如何处理,出现交通事故怎么办","answer":"'一、一般出了交通事故怎么处理\\n1、一般出了交通事故处理如下：\\n（1）交通部门现场勘查；\\n（2）交通部门交通事故责任认定；\\n（3）交通部门组织赔偿调解；\\n（4）当事人向人民法院起诉；\\n（5）如果判决的履行义务人没有在判决或调解确定的期限内履行赔偿义务的，原告方可以向人民法院申请强制执行。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第七十条\\n在道路上发生交通事故，车辆驾驶人应当立即停车，保护现场；造成人身伤亡的，车辆驾驶人应当立即抢救受伤人员，并迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。因抢救受伤人员变动现场的，应当标明位置。乘车人、过往车辆驾驶人、过往行人应当予以协助。\\n在道路上发生交通事故，未造成人身伤亡，当事人对事实及成因无争议的，可以即行撤离现场，恢复交通，自行协商处理损害赔偿事宜；不即行撤离现场的，应当迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。\\n在道路上发生交通事故，仅造成轻微财产损失，并且基本事实清楚的，当事人应当先撤离现场再进行协商处理。\\n二、交通事故赔偿标准是什么\\n1、肇事者对被害人造成的人身损害，应当依法承担赔偿责任，其中索赔包括：医疗费用、住院费用及其伙食费、误工费用等等，若导致被害人受到严重伤害或者严重残疾的情况，受害方还可以要求赔偿残疾赔偿金、后续康复护理治疗费用等；\\n2、肇事者造成交通事故导致受害者死亡，侵害方除了要赔偿抢救的相关费用外，还要赔偿相应的丧葬费、死亡补偿费和对其受害者亲属的精神损害赔偿费用等等；\\n3、受害人可以通过与侵害人协商约定相应的赔偿费用，也可以请求交警部门或者调解委员介入调解，若调解无效，则受害者可以依法上诉至人民法院。', '出现交通事故这样处理：\\n1、当事人应当立即停车、保存证据、抢救伤员；\\n2，向交通警察报警；\\n3、在确保区安全的情况下，将车辆转移到不影响交通的位置上并树立危险标志；\\n4、撤离现场，等待交通警察来处理后续事宜。法律依据：《道路交通安全法》第七十条\\n在道路上发生交通事故，车辆驾驶人应当立即停车，保护现场；造成人身伤亡的，车辆驾驶人应当立即抢救受伤人员，并迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。因抢救受伤人员变动现场的，应当标明位置。乘车人、过往车辆驾驶人、过往行人应当予以协助。\\n在道路上发生交通事故，未造成人身伤亡，当事人对事实及成因无争议的，可以即行撤离现场，恢复交通，自行协商处理损害赔偿事宜；不即行撤离现场的，应当迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。\\n在道路上发生交通事故，仅造成轻微财产损失，并且基本事实清楚的，当事人应当先撤离现场再进行协商处理。', '出现交通事故后，当事人应当这样处理：\\n1、当事人应当立即停车、保存证据、抢救伤员；\\n2、向交通警察报警；\\n3、在确保区安全的情况下，将车辆转移到不影响交通的位置上并树立危险标志；\\n4、撤离现场，等待交通警察来处理后续事宜。法律依据：《道路交通安全法》第七十条\\n在道路上发生交通事故，车辆驾驶人应当立即停车，保护现场；造成人身伤亡的，车辆驾驶人应当立即抢救受伤人员，并迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。因抢救受伤人员变动现场的，应当标明位置。乘车人、过往车辆驾驶人、过往行人应当予以协助。\\n在道路上发生交通事故，未造成人身伤亡，当事人对事实及成因无争议的，可以即行撤离现场，恢复交通，自行协商处理损害赔偿事宜；不即行撤离现场的，应当迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。\\n在道路上发生交通事故，仅造成轻微财产损失，并且基本事实清楚的，当事人应当先撤离现场再进行协商处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在我国,导致交通事故的最主要的原因是什么?","answer":"'一、交通事故产生原因是哪些\\n1、造成交通事故的因素大致具体分为以下几种：\\n（1）客观因素；道路、气象等原因，也可引起事故发生；\\n（2）车况不佳；车辆技术状况不良，尤其是制动系统、转向系统、前桥、后桥有故障，没有及时检查、维修；\\n（3）疏忽大意；当事人由于心理或者生理方面的原因，没有正确观察和判断外界事物而造成精力分散；\\n（4）操作失误；驾驶车辆的人员技术不熟练，经验不足，缺乏安全行车常识，未掌握复杂道路行车的特点。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第八十六条\\n机动车与机动车、机动车与非机动车在道路上发生未造成人身伤亡的交通事故，当事人对事实及成因无争议的，在记录交通事故的时间、地点、对方当事人的姓名和联系方式、机动车牌号、驾驶证号、保险凭证号、碰撞部位，并共同签名后，撤离现场，自行协商损害赔偿事宜。当事人对交通事故事实及成因有争议的，应当迅速报警。\\n二、交通事故中过错责任的认定标准是什么\\n1、因一方当事人过错导致交通事故的，由其承担全部责任；\\n2、两方或以上当事人存在过错的，根据各自行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要、同等和次要责任；\\n3、各方当事人均无导致事故的过错，依法认定为交通意外事故的，各方均无责任。', '交通事故一般是由下列因素引起的：\\n1、道路、气象等自然现象引起；\\n2、驾驶人技术不合格、机动车质量不合格等因素引起；\\n3、驾驶人心理、生理方面等个人因素引起。例如，心脏病突发、酒后驾驶等。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第一百一十九条\\n本法中下列用语的含义：\\n（一）“道路”，是指公路、城市道路和虽在单位管辖范围但允许社会机动车通行的地方，包括广场、公共停车场等用于公众通行的场所。\\n（二）“车辆”，是指机动车和非机动车。\\n（三）“机动车”，是指以动力装置驱动或者牵引，上道路行驶的供人员乘用或者用于运送物品以及进行工程专项作业的轮式车辆。\\n（四）“非机动车”，是指以人力或者畜力驱动，上道路行驶的交通工具，以及虽有动力装置驱动但设计最高时速、空车质量、外形尺寸符合有关国家标准的残疾人机动轮椅车、电动自行车等交通工具。\\n（五）“交通事故”，是指车辆在道路上因过错或者意外造成的人身伤亡或者财产损失的事件。', '(1)主观原因造成的事故:主观原因是指造成交通事故的当事人本身内在的因素，如主观过失或有意违章，主要表现为违反规定、疏忽大意和操作不当等。(2)客观原因造成的事故:客观原因是指车辆、环境、道路方面的不利因素而引发了交通事故。客观原因在某些情况下往往诱发交通事故，特别是道路、环境和气候方面的因素。对于道路和环境方面的因素目前还没有很好的调查和测试手段，所以，事故分析中往往会忽视这些因素，这一点需要引起人们的重视。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条 违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"关于交通事故的赔偿标准是多少,交通事故人伤怎么谈赔偿","answer":"'一、交通事故受伤人员赔偿标准是怎样的\\n1、交通事故受伤人员赔偿标准如下：\\n（1）交通事故赔偿标准包括被害人的医疗费，按照实际治疗所花费的费用计算，凭医院的收据支付；\\n（2）若被害人后续还需治疗，则要按照必要的治疗费用进行赔付，误工费，按照当事人因误工而减少的固定收入计算；\\n（3）住院伙食补助费，护理费，残疾者生活补助费，按照当地平均征收标准计算，残疾用具费，丧葬费，死亡补偿费，被扶养人生活费，交通费，住宿费以及其他财产损失费。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第八十六条\\n机动车与机动车、机动车与非机动车在道路上发生未造成人身伤亡的交通事故，当事人对事实及成因无争议的，在记录交通事故的时间、地点、对方当事人的姓名和联系方式、机动车牌号、驾驶证号、保险凭证号、碰撞部位，并共同签名后，撤离现场，自行协商损害赔偿事宜。当事人对交通事故事实及成因有争议的，应当迅速报警。\\n第八十七条\\n非机动车与非机动车或者行人在道路上发生交通事故，未造成人身伤亡，且基本事实及成因清楚的，当事人应当先撤离现场，再自行协商处理损害赔偿事宜。当事人对交通事故事实及成因有争议的，应当迅速报警。\\n二、交通事故发生后理赔是怎样的\\n1、及时报案。驾驶人在发生交通事故后，立即向交通事故处理机关报警，及时向承保该车的保险公司报案；\\n2、查勘定损。保险公司接到报案后，迅速调度其理赔人员查勘事故。对损坏的车辆和财产按规定核定损失金额；\\n3、抢救治疗。有人员受伤的，应迅速拨打急救电话送医院抢救治疗；\\n4、调解结案。财产损失金额确定后，受伤人员治愈出院后，或交警部门调查清楚事故死亡人员相关情况后，事故双方由交警部门根据法律法规进行调解，由责任方分别履行赔偿义务后结案；\\n5、递交索赔。调解结案后，被保险人应及时将事故索赔材料递交给保险公司；\\n6、理赔付款。保险公司根据保险条款及法律法规计算赔款金额后通知被保险人领取赔款后结案。', '交通事故伤害赔偿的标准有这些：\\n1、残疾赔偿金及死亡赔偿金根据交通事故发生地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准的二十倍进行计算；\\n2、医疗费根据医疗机构出具的相关证明进行计算；\\n3、误工费根据收入水平及误工时间进行计算。\\n《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第六条法律依据：《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第六条\\n《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第六条\\n医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历和诊断证明等相关证据确定。\\n第七条\\n误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。\\n第十二条\\n残疾赔偿金根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，自定残之日起按二十年计算。\\n第十四条\\n丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。\\n第十五条\\n死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，按二十年计算。', '交通事故伤害赔偿的标准主要有以下内容：\\n1、残疾赔偿金及死亡赔偿金根据交通事故发生地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准的二十倍进行计算；\\n2、医疗费根据医疗机构出具的相关证明进行计算；\\n3、误工费根据收入水平及误工时间进行计算。法律依据：交通事故伤害赔偿的标准主要有以下内容：\\n1、残疾赔偿金及死亡赔偿金根据交通事故发生地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准的二十倍进行计算；\\n2、医疗费根据医疗机构出具的相关证明进行计算；\\n3、误工费根据收入水平及误工时间进行计算。\\n法律依据：\\n《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第六条\\n医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历和诊断证明等相关证据确定。\\n第七条\\n误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。\\n第十二条\\n残疾赔偿金根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，自定残之日起按二十年计算。\\n第十四条\\n丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。\\n第十五条\\n死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，按二十年计算。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"发生交通事故后多久内起诉有效以及发生交通事故后该如何处理","answer":"'一、交通事故有效起诉是多少时间\\n1、交通事故起诉时效如下：\\n（1）从交通事故发生之日起算为三年时间，诉讼时效期间内当事人可以向人民法院起诉要求对方赔偿；\\n（2）伤情需要治疗的，受害人起诉请求对方赔偿的，应当在治疗终结后三年内主张。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、交通事故起诉程序有哪些\\n交通事故起诉程序如下：\\n1、原告向人民法院递交起诉状、副本及相关的证据；\\n2、人民法院接受原告提交的文件、材料，进行审查，符合条件的予以立案；\\n3、法院将原告的起诉书副本送达被告；\\n4、被告作出书面答辩；\\n5、开庭审理；\\n6、法院做出判决。', '一、发生交通事故后多久内起诉有效\\n1、发生交通事故后三年内起诉有效，诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。但是自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n第一百九十二条\\n诉讼时效期间届满的，义务人可以提出不履行义务的抗辩。\\n诉讼时效期间届满后，义务人同意履行的，不得以诉讼时效期间届满为由抗辩；义务人已经自愿履行的，不得请求返还。\\n二、处理交通事故步骤是什么\\n处理交通事故步骤是：\\n1、受理报案，公安交通管理部门接到当事人或其他人的报案之后，按照管辖范围予以立案；\\n2、现场处理，公安交通管理部门受理案件后，立即派员赶赴现场，抢救伤者和财产，勘查现场，收集证据；\\n3、责任认定，在查清交通事故事实的基础上，公安交通管理部门根据事故当事人的违章行为与交通事故的因果关系、作用大小等，对当事人的交通事故责任作出认定。', '在发生交通事故后的三年内起诉都是有效的，诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。但是自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护。法律依据：《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"欠条有效期到底是两年还是三年，欠条到期两年就失效了吗","answer":"'一、借条有效期是两年还是三年\\n1、借条诉讼有效期是三年。如果双方当事人没有关于还款的期限作出约定的话，是按照欠条出具之日起，开始计算三年的诉讼时效的。双方当事人原约定供方交货后，需立即付款，需方收货后无款可付，经供方同意写了没有还款日期的欠款条，对此应认定诉讼时效的中断。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、借条和欠条的差别有哪些\\n1、内涵不同。借条与欠条均是用来作为某种债权债务关系的证明或凭证。但借条是借款人向出借人借款，出借人给付借款的书面凭证，代表的是一种借款合同关系。而欠条是对债权债务主体双方经济往来的一种结算，表明自欠条形成之日起双方之间形成的一种新的纯粹的债权和债务关系。我们也可以认为：借条证明借款关系，欠条证明欠款关系；借款肯定是欠款，但欠款则不一定是借款；\\n2、形成原因不同。借款形成的原因是特定的借款事实；欠条形成的原因很多，可以基于多种事实而产生。如因买卖产生的欠款，因劳务产生的欠款，因企业承包产生的欠款，因损害赔偿产生的欠款；\\n3、债权人的举证责任和诉讼风险不同。当借条持有人凭借条向法院起诉后，由于通过借条本身较易于识辨和认定当事人之间存在的借款事实，借条持有人一般只需向法官简单的陈述借款的事实经过即可。对方要抗辩或抵赖一般都很困难。但是，当欠条持有人凭欠条向法院起诉后，欠条持有人必须向法官陈述欠条形成的事实。如果对方对此事实进行否认，抗辩，欠条持有人必须进一步举证证明欠条形成的事实。基此，债权人面临的诉讼风险也表现出较大的差异性；\\n4、在适用诉讼时效上不同。未规定具体还款期限的借条及欠条的诉讼时效不同：对于没有还款期限的借条，履行期限不明确的，债务人可以随时向债权人履行义务，债权人也可以随时要求债务人履行义务，但是如果出借人在借款人出具借条的20年内一直不主张权利，则出借人的债权也将丧失胜诉权。', '欠条的有效期，一般是指欠条的诉讼时效。根据法律规定，欠条的法定诉讼时效期限是3年。诉讼时效期间从知道或者应当知道权利被侵害时起计算。但是，从权利被侵害之日起超过二十年的，人民法院不予保护。有特殊情况的，人民法院可以延长诉讼时效期间。超过诉讼时效期间，当事人自愿履行的，不受诉讼时效限制。在诉讼时效期间的最后六个月内，因不可抗力或者其他障碍不能行使请求权的，诉讼时效中止。从中止时效的原因消除之日起，诉讼时效期间继续计算。诉讼时效因提起诉讼、当事人一方提出要求或者同意履行义务而中断。从中断时起，诉讼时效期间重新计算。法律依据：2021年1月1日生效的《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '一、欠条的有效期是多少年\\n1、欠条的有效期也就是诉讼时效，欠条的诉讼时效为三年。超过20年的就不再受法律保护，如果有特殊情况的，可以请求延长。在写欠条时，要注意清楚借款时间以及还款日期。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、欠条到期了对方不还钱怎么办\\n债务纠纷中，债务人拒绝履行还款义务，可以考虑通过起诉途径维权。起诉准备以下材料：\\n1、起诉状；\\n2、准备证据，当事人身份证原件及复印件一份、和对方发生纠纷的所有对当事人有利证据及复印件、及其他可能对当事人有帮助的证据及证人名单等；\\n3、带上诉讼费，到法院立案庭立案。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"当事人向法院提起欠款诉讼时效从什么时候开始计算","answer":"'一、借款诉讼时效从什么时候开始计算？\\n1、应当从权利人知道或者应当知道其权利受到损害及义务人之日起计算。\\n（1）如果权利损害已经超过二十年的，人民法院也不再保护，即不会受到相关法律规定的保护；\\n（2）但是有特殊情况的是可以申请延长诉讼时效的，由人民法院判决是否准予。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。相关法律规定另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、从什么时候开始计算诉讼时效？\\n诉讼时效的开始，也称诉讼时效的起算，是指从什么时候开始计算诉讼时效。时间既然是一个法律事实，确定其起始时间就特别重要。整个诉讼时效制度的基础是有权利而不行使这一事实。民事权利主体明明享有权利但长期不行使，这就需要从相关法律规定上加以限制。因此，诉讼时效起算的基础应是民事权利主体能够行使请求权。能够行使请求权，但却不行使，诉讼时效便从此开始起算。能够行使请求权，这不是主观的标准，而是一个客观的标准。不知道权利受到侵犯的事实，也就不能够行使请求权。但权利人也可能由于自己的过错没有及时了解自己的权利受到侵犯，因此，诉讼时效开始起算的时间就是权利主体知道或应当知道其权利受到侵害的那一天。', '欠款纠纷起诉的时效的计算方法：\\n1、一般情况下，欠款纠纷的诉讼时效应从供方收到需方所写欠款条之日的第二天开始重新计算；\\n2、如果出具欠款合同时写下了还款日期，则诉讼时效应从还款日期届满的第二天开始计算。法律依据：欠款纠纷起诉的时效的计算方法：\\n1、一般情况下，欠款纠纷的诉讼时效应从供方收到需方所写欠款条之日的第二天开始重新计算；\\n2、如果出具欠款合同时写下了还款日期，则诉讼时效应从还款日期届满的第二天开始计算。\\n法律依据：\\n《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '借款诉讼时效如果在合同中有约定还款日期的，就是从还款日的第二天起算，如果没有约定还款日期或者约定不明的，则从出借人主张还款之日起第二天开始计算。法律依据：《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"民间借贷合同纠纷有哪些,哪些借贷合同属于违法的","answer":"'一、借贷合同违法的情形有哪些\\n1、借贷合同违法的情形有：\\n（1）借贷进行非法活动。出借人明知借款人是为了进行非法活动而借款的，其借贷关系不受法律保护；\\n（2）非法金融业务活动；\\n（3）非金融企业以合法借贷掩盖的非法金融活动；\\n（4）企业之间的借贷合同；\\n（5）明为联营实为借贷的合同；\\n（6）违背真实意图的借贷关系。\\n2、法律依据：《贷款通则》第四十五条\\n借款人不得违反法律规定，借兼并、破产或者股份制改造等途径，逃避银行债务，侵吞信贷资金；不得借承包、租赁等途经逃避贷款人的信贷监管以及偿还贷款本息的责任。\\n二、借贷合同无效的情形有哪些\\n借贷合同无效的情形包括：\\n1、套取金融机构信贷资金又高利转贷给借款人，且借款人事先知道或者应当知道的；\\n2、以向其他企业借贷或者向本单位职工集资取得的资金又转贷给借款人牟利，且借款人事先知道或者应当知道的；\\n3、出借人事先知道或者应当知道借款人借款用于违法犯罪活动仍然提供借款的；\\n4、违背社会公序良俗的；\\n5、其他违反法律、行政法规效力性强制性规定的。', '法律分析：民间借贷合同纠纷的类型主要有以下三种：第一，民间借贷合同的形式不规范，手续简单引发纠纷;第二，高利贷充斥民间容易引起纠纷;第三，民间借贷合同法律法规不完善引发纠纷。法律依据：《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》\\n第九条 自然人之间的借款合同具有下列情形之一的，可以视为合同成立：\\n(一)以现金支付的，自借款人收到借款时;\\n(二)以银行转账、网上电子汇款等形式支付的，自资金到达借款人账户时;\\n(三)以票据交付的，自借款人依法取得票据权利时;\\n(四)出借人将特定资金账户支配权授权给借款人的，自借款人取得对该账户实际支配权时;\\n(五)出借人以与借款人约定的其他方式提供借款并实际履行完成时。\\n第十三条 具有下列情形之一的，人民法院应当认定民间借贷合同无效：\\n(一)套取金融机构贷款转贷的;\\n(二)以向其他营利法人借贷、向本单位职工集资，或者以向公众非法吸收存款等方式取得的资金转贷的;\\n(三)未依法取得放贷资格的出借人，以营利为目的向社会不特定对象提供借款的;\\n(四)出借人事先知道或者应当知道借款人借款用于违法犯罪活动仍然提供借款的;\\n(五)违反法律、行政法规强制性规定的;\\n(六)违背公序良俗的。', '法律分析：民间借贷合同的纠纷如下：1、民间借贷合同的形式不规范，手续简单引发纠纷；2、民间借贷合同法律法规不完善引发纠纷；3、高利贷充斥民间容易引起纠纷等等。法律依据：《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》 第一条 本规定所称的民间借贷，是指自然人、法人和非法人组织之间进行资金融通的行为。\\n经金融监管部门批准设立的从事贷款业务的金融机构及其分支机构，因发放贷款等相关金融业务引发的纠纷，不适用本规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"盗窃多少金额可以判刑 对盗窃的量刑标准有何规定","answer":"'一、偷盗金额的量刑标准是多少\\n1、偷盗金额的量刑标准如下：\\n（1）盗窃罪量刑标准金额具体是1000元以上不满2500元的，处管制、拘役、有期徒刑六个月或单处罚金；\\n（2）2500元以上不满4000元的，处有期徒刑六个月至一年；\\n（3）4000元以上不满7000元的，处有期徒刑一年至二年；\\n（4）7000元以上不满10000元的，处有期徒刑二年至三年。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百六十四条\\n【盗窃罪】盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。\\n二、偷盗金额一万以上拘留多久\\n偷盗金额一万以上拘留一般是15天，如果造成恶劣影响的就不只是拘留的问题了，还要追究刑事责任判刑。涉案一万元，属于盗窃罪中数额较大标准，依法量刑是，三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金。', '盗窃罪数额量刑标准如下：\\n1、个人盗窃公私财物数额较大，从一千元到三千元不等，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；\\n2、个人盗窃公私财物数额巨大，从三万元到十万元不等，或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；\\n3、个人盗窃公私财数额特别巨大，从三十万元到五十万元不等，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。\\n法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第二百六十四条\\xa0\\xa0盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。', '对于构成盗窃罪的犯罪分子，人民法院适用的量刑处罚标准如下：犯盗窃罪，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。法律依据：《刑法》第二百六十四条\\n盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"底薪2100，全勤100。平时加班18，周六日24块钱一个小时 餐补一天20，夜班补助一天20，八点到八点，超过五天八小时都是加班。如何算出一个小时多少钱","answer":"'一、加班工资怎么计算\\n1、加班工资根据实际情况进行计算，具体如下：\\n（1）公司安排职工延长工作时间的，应支付不低于1.5倍工资的工资报酬；\\n（2）公司安排职工休息日工作又不能安排补休的，应支付不低于2倍工资的工资报酬；\\n（3）公司安排职工法定休假日工作的，应支付不低于3倍工资的工资报酬。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动法》第四十四条\\n有下列情形之一的，用人单位应当按照下列标准支付高于劳动者正常工作时间工资的工资报酬：\\n（一）安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬；\\n（二）休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬；\\n（三）法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬。\\n二、公司不给职工加班工资怎么办\\n1、找公司协商：劳动者及时向公司了解相关情况，与公司就加班工资进行协商；\\n2、寻求调解：如果双方之间矛盾复杂，双方之间无法协商、协商不成的可以寻求调解机构的调解；\\n3、申请仲裁：如果遵循上述解决方案，公司仍然不愿意调解、调解不成功，或者在达成了调解协议以后不愿意履行调解内容的，劳动者可以向劳动仲裁委员会申请仲裁；\\n4、向相关部门投诉：用人单位违反了相关法律规定，侵犯了劳动者的合法权益，可以向劳动局、劳动监察部门投诉；\\n5、向法院提起诉讼：如果按照以上几种方法都无法实际解决问题，可以直接向法院提起民事诉讼，并要求公司支付加班工资。', '一、员工加班工资怎么算\\n1、员工加班工资计算如下：\\n（1）用人单位安排劳动者法定休假日工作的，应当按照工资额300%支付工资报酬；\\n（2）作时间超过或者少于8小时的，应当按照实际工作时间，以小时工资标准支付工资报酬；\\n（3）安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬；\\n（4）休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动法》第四十六条\\n工资分配应当遵循按劳分配原则，实行同工同酬。\\n工资水平在经济发展的基础上逐步提高。国家对工资总量实行宏观调控。\\n第四十一条\\n用人单位由于生产经营需要，经与工会和劳动者协商后可以延长工作时间，一般每日不得超过一小时；因特殊原因需要延长工作时间的，在保障劳动者身体健康的条件下延长工作时间每日不得超过三小时，但是每月不得超过三十六小时。\\n二、延长工作时间不受限制相关规定的情形是什么\\n1、发生自然灾害、事故或者其他原因，威胁劳动者生命健康和财产安全，需要紧急处理的；\\n2、生产设备、交通运输线路、公共设施发生故障，影响生产和公众利益，必须及时抢修的；\\n3、法律、行政法规规定的其他情形。', '计算加班工资的方法：\\n1、日常加班工资的计算：（实际工作时间-8小时）×小时工资×150%；\\n2、双休日不补休的加班工资：日工资×200%（周末加班工资按2倍计算）；\\n3、法定节假日的加班工资：日工资×300%（法定假日按3倍计算）。法律依据：《劳动法》第四十四条\\n有下列情形之一的，用人单位应当按照下列标准支付高于劳动者正常工作时间工资的工资报酬：\\n（一）安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬；\\n（二）休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬；\\n（三）法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"哪些情况下劳动仲裁是终局裁决的,什么是劳动仲裁的终局裁决","answer":"'一、劳动争议仲裁的裁决是终局吗\\n1、劳动争议仲裁的裁决是终局。劳动仲裁的裁决是不中终裁裁决，由劳动争议的类型而定，如果是经济补偿或者赔偿金、工作时间等的争议，是属于终裁裁决。当劳动者和用人单位出现劳动争议的时候，劳动者可以通过投诉或者申请劳动仲裁的方式维护自己的合法权益。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第四十七条\\n下列劳动争议，除本法另有规定的外，仲裁裁决为终局裁决，裁决书自作出之日起发生法律效力：\\n（一）追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，不超过当地月最低工资标准十二个月金额的争议；\\n（二）因执行国家的劳动标准在工作时间、休息休假、社会保险等方面发生的争议。\\n二、劳动争议纠纷包括哪些\\n劳动纠纷，具体如下：\\n1、因确认劳动关系发生的争议；\\n2、因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n3、因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；\\n4、因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n5、因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议等。', '劳动仲裁一裁终局的情况有：追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，不超过当地月最低工资标准十二个月金额的争议;因执行国家的劳动标准在工作时间、休息休假、社会保险等方面发生的争议。劳动者对一裁终局的裁决，如果不服，可以在15日以内向基层法院提起诉讼。用人单位如果不服，可以在30日内向中级法院申请撤销裁决，但是，对于用人单位，如裁决不具备以下情形：适用法律、法规确有错误的；劳动仲裁委员会无管辖权的；违反法定程序的;；裁决所根据的证据是伪造的；对方当事人隐瞒了足以影响公正裁决的证据的；仲裁员在仲裁该案时有索贿受贿、徇私舞弊、枉法裁决行为的。受诉法院将会维持裁决效力。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》\\n第四十七条 下列劳动争议，除本法另有规定的外，仲裁裁决为终局裁决，裁决书自作出之日起发生法律效力：（一）追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，不超过当地月最低工资标准十二个月金额的争议；（二）因执行国家的劳动标准在工作时间、休息休假、社会保险等方面发生的争议。\\n第四十八条 劳动者对本法第四十七条规定的仲裁裁决不服的，可以自收到仲裁裁决书之日起十五日内向人民法院提起诉讼。\\n第四十九条 用人单位有证据证明本法第四十七条规定的仲裁裁决有下列情形之一，可以自收到仲裁裁决书之日起三十日内向劳动争议仲裁委员会所在地的中级人民法院申请撤销裁决：（一）适用法律、法规确有错误的；（二）劳动争议仲裁委员会无管辖权的；（三）违反法定程序的；（四）裁决所根据的证据是伪造的；（五）对方当事人隐瞒了足以影响公正裁决的证据的；（六）仲裁员在仲裁该案时有索贿受贿、徇私舞弊、枉法裁决行为的。人民法院经组成合议庭审查核实裁决有前款规定情形之一的，应当裁定撤销。仲裁裁决被人民法院裁定撤销的，当事人可以自收到裁定书之日起十五日内就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。', '劳动仲裁的一裁终局指的是劳动争议经仲裁庭裁决后即行终结的制度，具体的情形包括：仲裁庭对追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，不超过当地月最低工资标准十二个月金额的争议作出裁决的；对因执行国家的劳动标准在工作时间、休息休假、社会保险等方面发生的争议作出裁决的。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第四十七条\\n下列劳动争议，除本法另有规定的外，仲裁裁决为终局裁决，裁决书自作出之日起发生法律效力：\\n（一）追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，不超过当地月最低工资标准十二个月金额的争议；\\n（二）因执行国家的劳动标准在工作时间、休息休假、社会保险等方面发生的争议。\\n第四十八条\\n劳动者对本法第四十七条规定的仲裁裁决不服的，可以自收到仲裁裁决书之日起十五日内向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"劳动争议申诉时效多久,劳动争议申请仲裁的时效期间是如何计算的","answer":"'一、劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。\\n二、《劳动争议调解仲裁法》第二十七条规定，劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。前款规定的仲裁时效，因当事人一方向对方当事人主张权利，或者向有关部门请求权利救济，或者对方当事人同意履行义务而中断。从中断时起，仲裁时效期间重新计算。因不可抗力或者有其他正当理由，当事人不能在本条第一款规定的仲裁时效期间申请仲裁的，仲裁时效中止。从中止时效的原因消除之日起，仲裁时效期间继续计算。劳动关系存续期间因拖欠劳动报酬发生争议的，劳动者申请仲裁不受本条第一款规定的仲裁时效期间的限制；但是，劳动关系终止的，应当自劳动关系终止之日起一年内提出。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第二十七条', '劳动争议的申诉时效也就是仲裁时效。仲裁时效从当事人知道或者应当知道之日起起算，一般是一年。对仲裁结果不服的，可以提取诉讼，诉讼时效为3年。也是从当事人知道或者应当知道之日起起算。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十七条\\n劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。 前款规定的仲裁时效，因当事人一方向对方当事人主张权利，或者向有关部门请求权利救济，或者对方当事人同意履行义务而中断。从中断时起，仲裁时效期间重新计算。\\n《民法典》（2021年1月1日生效）第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '法律分析：劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十七条 劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。\\n前款规定的仲裁时效，因当事人一方向对方当事人主张权利，或者向有关部门请求权利救济，或者对方当事人同意履行义务而中断。从中断时起，仲裁时效期间重新计算。\\n因不可抗力或者有其他正当理由，当事人不能在本条第一款规定的仲裁时效期间申请仲裁的，仲裁时效中止。从中止时效的原因消除之日起，仲裁时效期间继续计算。\\n劳动关系存续期间因拖欠劳动报酬发生争议的，劳动者申请仲裁不受本条第一款规定的仲裁时效期间的限制；但是，劳动关系终止的，应当自劳动关系终止之日起一年内提出。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"劳动仲裁期限多长时间,劳动仲裁期限多长时间内","answer":"'一、劳动仲裁仲裁期限是多久申请劳动仲裁的有效期为一年时间。仲裁庭裁决案件，应当自仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内结束。案情复杂需要延期的，经仲裁委员会主任批准，可以延期并书面通知当事人，但延长期限不得超过十五日。有下列情形的，仲裁期限按照下列规定计算：1、申请人需要补正材料的，仲裁委员会收到仲裁申请的时间从材料补正之日起计算;2、增加、变更仲裁申请的，仲裁期限从受理增加、变更仲裁申请之日起重新计算;3、仲裁申请和反申请合并处理的，仲裁期限从受理反申请之日起重新计算;4、案件移送管辖的，仲裁期限从接受移送之日起计算;5、中止审理期间不计入仲裁期限内;6、有法律、法规规定应当另行计算的其他情形的。二、法律规定依据法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十七条规定：劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。通过小编的介绍，我们可以了解到申请劳动仲裁有效期是一年的时间，如果过了这个期限的话是不可以申请诉讼了，希望大家可以明白。以上这些华律网小编为大家整理的相关内容，如果还有什么疑问，可以咨询华律网相关律师。', '一、劳动仲裁时间期限是多久\\n1、申请劳动仲裁的有效期为一年时间。仲裁庭裁决案件，应当自仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内结束。案情复杂需要延期的，经仲裁委员会主任批准，可以延期并书面通知当事人，但延长期限不得超过十五日。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十七条\\n劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。\\n前款规定的仲裁时效，因当事人一方向对方当事人主张权利，或者向有关部门请求权利救济，或者对方当事人同意履行义务而中断。从中断时起，仲裁时效期间重新计算。\\n因不可抗力或者有其他正当理由，当事人不能在本条第一款规定的仲裁时效期间申请仲裁的，仲裁时效中止。从中止时效的原因消除之日起，仲裁时效期间继续计算。\\n劳动关系存续期间因拖欠劳动报酬发生争议的，劳动者申请仲裁不受本条第一款规定的仲裁时效期间的限制；但是，劳动关系终止的，应当自劳动关系终止之日起一年内提出。\\n二、申请劳动仲裁流程有哪些\\n申请劳动仲裁流程如下：\\n1、向劳动仲裁机构提交劳动仲裁申请书和证据材料，申请立案；\\n2、仲裁机构受理并通知申请人和被申请人；\\n3、仲裁机构开庭审理，双方当事人可以相互阐述自己的主张和意见；\\n4、仲裁机构进行调解；\\n5、调解不成的，仲裁机构进行裁决。', '劳动仲裁裁决期限一般为劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内。若案情复杂需要延期的，经劳动争议仲裁委员会主任批准，可以延期并书面通知当事人，但是延长期限不得超过十五日。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第四十三条\\n仲裁庭裁决劳动争议案件，应当自劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内结束。案情复杂需要延期的，经劳动争议仲裁委员会主任批准，可以延期并书面通知当事人，但是延长期限不得超过十五日。逾期未作出仲裁裁决的，当事人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。\\n仲裁庭裁决劳动争议案件时，其中一部分事实已经清楚，可以就该部分先行裁决。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"车辆单方面责任事故出事故认定书需要几天?","answer":"'一、单方交通事故认定书多久可以出来\\n1、单方交通事故认定书当天或第二天就可以开出交通事故责任认定书。公安机关交通管理部门对经过勘验、检查现场的交通事故应当在勘查现场之日起10日内制作交通事故认定书。\\n2、法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十二条\\n公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。交通肇事逃逸案件在查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内制作道路交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验报告、鉴定意见确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。\\n有条件的地方公安机关交通管理部门可以试行在互联网公布道路交通事故认定书，但对涉及的国家秘密、商业秘密或者个人隐私，应当保密。\\n二、交通事故责任认定书下来以后赔偿流程是什么\\n1、如果对交警认定的责任不服的，可以在收到责任认定书之日起三日内，向上一级交警部门申请复核；\\n2、如果对责任认定无异议的，则可以申请交警组织双方来进行调解；如果双方调解不成，或一方不愿意调解的，受害方可以向法院起诉要求赔偿损失；\\n3、在赔偿的时候，首先应该由保险公司在交强险赔偿限额内进行全额赔偿；超过部分再由对方按事故责任比例进行赔偿。', '交警出交通事故责任认定书一般要用10天。根据我国道路交通安全法的相关规定，公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作交通事故责任认定书，并将交通事故责任认定书送达当事人。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十二条\\n公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。\\n交通肇事逃逸案件在查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内制作道路交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验报告、鉴定意见确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。\\n有条件的地方公安机关交通管理部门可以试行在互联网公布道路交通事故认定书，但对涉及的国家秘密、商业秘密或者个人隐私，应当保密。', '交通事故责任认定书一般自现场调查之日起十日内给出。如果需要检验的，则会加长时间。公安机关交通管理部门对经过勘验、检查现场的交通事故应当在勘查现场之日起10日内制作交通事故认定书。\\n签发事故责任证书最基本的原始材料如下：\\n1、事故双方的身份、驾驶执照、驾驶证书和保险单原件。身份证复印件；\\n2、如果车辆涉及的报告需要测试；\\n3、交警对事故现场的调查图纸，以及询问双方或证人的记录。\\n：《道路交通事故处理程序规定》第六十二条法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十二条\\n公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。交通肇事逃逸案件在查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内制作道路交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验报告、鉴定意见确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。\\n有条件的地方公安机关交通管理部门可以试行在互联网公布道路交通事故认定书，但对涉及的国家秘密、商业秘密或者个人隐私，应当保密。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"司法机构司法鉴定造假应该承担什么样的后果","answer":"'一、司法鉴定机构（中心）鉴定造假或不实的，当事人应当向受诉人民法法院（或者办案机关）提出异议或申请重新鉴定，也可以要求鉴定人出庭参加质证。\\n二、当事人还可以向司法鉴定机构的主管机关（司法行政机关）举报或投诉，由主管机关进行查处。\\n三、司法鉴定活动中因违法和过错行为，对当事人造成损失的，可以请求民事赔偿。\\n附：法律依据：《司法鉴定机构登记管理办法》\\n第三十三条\\u3000司法行政机关应当按照统一部署，依法对司法鉴定机构进行监督、检查。\\n公民、法人和其他组织对司法鉴定机构违反本办法规定的行为进行举报、投诉的，司法行政机关应当及时进行监督、检查，并根据调查结果进行处理。\\n第三十四条\\u3000司法行政机关可以就下列事项，对司法鉴定机构进行监督、检查：\\n（一）遵守法律、法规和规章的情况；\\n（二）遵守司法鉴定程序、技术标准和技术操作规范的情况；\\n（三）所属司法鉴定人执业的情况；\\n（四）法律、法规和规章规定的其他事项。\\n第四十条\\u3000司法鉴定机构有下列情形之一的，由省级司法行政机关依法给予停止从事司法鉴定业务3个月以上1年以下的处罚；情节严重的，撤销登记：\\n（一）因严重不负责任给当事人合法权益造成重大损失的；\\n（二）具有本办法第三十九条规定的情形之一，并造成严重后果的；\\n（三）提供虚假证明文件或采取其他欺诈手段，骗取登记的；\\n（四）法律、法规规定的其他情形。\\n第四十一条\\u3000司法鉴定机构在开展司法鉴定活动中因违法和过错行为应当承担民事责任的，按照民事法律的有关规定执行。', '法律分析：一、司法鉴定机构（中心）鉴定造假或不实的，当事人应当向受诉人民法法院（或者办案机关）提出异议或申请重新鉴定，也可以要求鉴定人出庭参加质证。二、当事人还可以向司法鉴定机构的主管机关（司法行政机关）举报或投诉，由主管机关进行查处。三、司法鉴定活动中因违法和过错行为，对当事人造成损失的，可以请求民事赔偿。法律依据：《司法鉴定程序通则》\\n第十四条 司法鉴定机构应当对委托鉴定事项、鉴定材料等进行审查。对属于本机构司法鉴定业务范围，鉴定用途合法，提供的鉴定材料能够满足鉴定需要的，应当受理。对于鉴定材料不完整、不充分，不能满足鉴定需要的，司法鉴定机构可以要求委托人补充;经补充后能够满足鉴定需要的，应当受理。\\n第二十八条 司法鉴定机构应当自司法鉴定委托书生效之日起三十个工作日内完成鉴定。鉴定事项涉及复杂、疑难、特殊技术问题或者鉴定过程需要较长时间的，经本机构负责人批准，完成鉴定的时限可以延长，延长时限一般不得超过三十个工作日。鉴定时限延长的，应当及时告知委托人。司法鉴定机构与委托人对鉴定时限另有约定的，从其约定。在鉴定过程中补充或者重新提取鉴定材料所需的时间，不计入鉴定时限。', '法律分析：司法鉴定机构鉴定造假或不实的，当事人应当向受诉人民法法院（或者办案机关）提出异议或申请重新鉴定，也可以要求鉴定人出庭参加质证。当事人还可以向司法鉴定机构的主管机关（司法行政机关）举报或投诉，由主管机关进行查处。司法鉴定活动中因违法和过错行为，对当事人造成损失的，可以请求民事赔偿。法律依据：《司法鉴定机构登记管理办法》第三十三条 司法行政机关应当按照统一部署，依法对司法鉴定机构进行监督、检查。公民、法人和其他组织对司法鉴定机构违反本办法规定的行为进行举报、投诉的，司法行政机关应当及时进行监督、检查，并根据调查结果进行处理。\\n第三十四条 司法行政机关可以就下列事项，对司法鉴定机构进行监督、检查：\\n（一）遵守法律、法规和规章的情况；\\n（二）遵守司法鉴定程序、技术标准和技术操作规范的情况；\\n（三）所属司法鉴定人执业的情况；\\n（四）法律、法规和规章规定的其他事项。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好,请问仲裁之前一定要先到劳动监察大队投诉才可以吗","answer":"'一、向劳动保障监察机关投诉。\\n二、向劳动仲裁委员会申请劳动仲裁。\\n三、向人民法院提起诉讼，但需要通过劳动仲裁前置程序的劳动争议纠纷，需要先行通过劳动仲裁程序。', '可以的，到劳动管理监察大队投诉并非劳动仲裁的前置程序，可以直接到劳动仲裁机构递交材料，符合受理条件，劳动仲裁机构应当立案受理。通常遇到劳动纠纷，首先以一种相对的友好的方式沟通过解决。若谈判方式无法解决，则要开始寻找法律途径。首先可以到劳动行政部门举报，通常是劳动管理监察大队。也可以直接到仲裁机构申请仲裁。如果对仲裁结果不满意，可到法院起诉。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》\\n第二条 中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n（一）因确认劳动关系发生的争议；\\n（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；\\n（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；\\n（六）法律、法规规定的其他劳动争议。\\n第四条 发生劳动争议，劳动者可以与用人单位协商，也可以请工会或者第三方共同与用人单位协商，达成和解协议。\\n第五条 发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '对劳动仲裁裁决不服的，可以自收到仲裁裁决书之日起十五日内向人民法院提起诉讼。当事人对发生法律效力的调解书、裁决书，应当依照规定的期限履行。一方当事人逾期不履行的，另一方当事人可以依照民事诉讼法的有关规定向人民法院申请执行。\\n《劳动争议调解仲裁法》第四十八条法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第四十八条\\n《劳动争议调解仲裁法》第四十八条\\n劳动者对本法第四十七条规定的仲裁裁决不服的，可以自收到仲裁裁决书之日起十五日内向人民法院提起诉讼。\\n第五十条\\n当事人对本法第四十七条规定以外的其他劳动争议案件的仲裁裁决不服的，可以自收到仲裁裁决书之日起十五日内向人民法院提起诉讼；期满不起诉的，裁决书发生法律效力。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"哪些行为属于寻衅滋事 构成寻衅滋事的行为有哪些","answer":"'一、哪些行为属于寻衅滋事\\n1、有下列行为的属于寻衅滋事：\\n（1）随意殴打他人，情节恶劣的；\\n（2）追逐、拦截、辱骂、恐吓他人，情节恶劣的；\\n（3）强拿硬要或者任意损毁、占用公私财物，情节严重的；\\n（4）在公共场所起哄闹事，造成公共场所秩序严重混乱的等。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百九十三条\\n【寻衅滋事罪】有下列寻衅滋事行为之一，破坏社会秩序的，处五年以下有期徒刑、拘役或者管制：\\n（一）随意殴打他人，情节恶劣的；\\n（二）追逐、拦截、辱骂、恐吓他人，情节恶劣的；\\n（三）强拿硬要或者任意损毁、占用公私财物，情节严重的；\\n（四）在公共场所起哄闹事，造成公共场所秩序严重混乱的。\\n纠集他人多次实施前款行为，严重破坏社会秩序的，处五年以上十年以下有期徒刑，可以并处罚金。\\n二、哪些行为属于偷税漏税\\n有下列行为的属于偷税漏税\\n1、伪造、变造、隐匿、擅自销毁账簿和记账凭证的行为；\\n2、在账簿上多列支出或者不列、少列收入的行为；\\n3、进行虚假的纳税申报的行为。', '属于寻衅滋事的行为有以下这些：1.随意殴打他人，情节恶劣的；2.追逐、拦截、辱骂、恐吓他人，情节恶劣的；3.强拿硬要或者任意损毁、占用公私财物，情节严重的；4.在公共场所起哄闹事，造成公共场所秩序严重混乱的等。\\n《中华人民共和国刑法》第二百九十三条寻衅滋事罪有下列寻衅滋事行为之一，破坏社会秩序的，处五年以下有期徒刑、拘役或者管制：（一）随意殴打他人，情节恶劣的；（二）追逐、拦截、辱骂、恐吓他人，情节恶劣的；（三）强拿硬要或者任意损毁、占用公私财物，情节严重的；（四）在公共场所起哄闹事，造成公共场所秩序严重混乱的。纠集他人多次实施前款行为，严重破坏社会秩序的，处五年以上十年以下有期徒刑，可以并处罚金。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百九十三条寻衅滋事罪有下列寻衅滋事行为之一，破坏社会秩序的，处五年以下有期徒刑、拘役或者管制：（一）随意殴打他人，情节恶劣的；（二）追逐、拦截、辱骂、恐吓他人，情节恶劣的；（三）强拿硬要或者任意损毁、占用公私财物，情节严重的；（四）在公共场所起哄闹事，造成公共场所秩序严重混乱的。纠集他人多次实施前款行为，严重破坏社会秩序的，处五年以上十年以下有期徒刑，可以并处罚金。\\n《中华人民共和国刑法》第二百九十三条寻衅滋事罪有下列寻衅滋事行为之一，破坏社会秩序的，处五年以下有期徒刑、拘役或者管制：（一）随意殴打他人，情节恶劣的；（二）追逐、拦截、辱骂、恐吓他人，情节恶劣的；（三）强拿硬要或者任意损毁、占用公私财物，情节严重的；（四）在公共场所起哄闹事，造成公共场所秩序严重混乱的。纠集他人多次实施前款行为，严重破坏社会秩序的，处五年以上十年以下有期徒刑，可以并处罚金。', '属于寻衅滋事的行为有：\\n1、随意殴打他人，情节恶劣的；\\n2、追逐、拦截、辱骂、恐吓他人，情节恶劣的；\\n3、强拿硬要或者任意损毁、占用公私财物，情节严重的；\\n4、在公共场所起哄闹事，造成公共场所秩序严重混乱的等。\\n《中华人民共和国刑法》第二百九十三条规定，有下列寻衅滋事行为之一，破坏社会秩序的，处五年以下有期徒刑、拘役或者管制：\\n（一）随意殴打他人，情节恶劣的；\\n（二）追逐、拦截、辱骂、恐吓他人，情节恶劣的；\\n（三）强拿硬要或者任意损毁、占用公私财物，情节严重的；\\n（四）在公共场所起哄闹事，造成公共场所秩序严重混乱的。\\n纠集他人多次实施前款行为，严重破坏社会秩序的，处五年以上十年以下有期徒刑，可以并处罚金。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百九十三条\\n有下列寻衅滋事行为之一，破坏社会秩序的，处五年以下有期徒刑、拘役或者管制：\\n（一）随意殴打他人，情节恶劣的；\\n（二）追逐、拦截、辱骂、恐吓他人，情节恶劣的；\\n（三）强拿硬要或者任意损毁、占用公私财物，情节严重的；\\n（四）在公共场所起哄闹事，造成公共场所秩序严重混乱的。\\n纠集他人多次实施前款行为，严重破坏社会秩序的，处五年以上十年以下有期徒刑，可以并处罚金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在快手上买到了一双假鞋但是我选择的退款原因是材质与商品描述不符这能退一罚三吗","answer":"'一、商品质量问题可以要求退一赔三吗\\n1、商品质量问题是否可以要求退一赔三，视情况而定：\\n（1）如果经营者明知商品或者服务存在缺陷，但未明确告知消费者产品有缺陷，就构成欺诈，会退一赔三；\\n（2）如果明确告知了消费者产品有缺陷，就不构成欺诈。\\n2、法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》第五十五条\\n经营者提供商品或者服务有欺诈行为的，应当按照消费者的要求增加赔偿其受到的损失，增加赔偿的金额为消费者购买商品的价款或者接受服务的费用的三倍=增加赔偿的金额不足五百元的，为五百元。法律另有规定的，依照其规定。\\n二、赠品存在质量问题可以提出更换要求吗\\n赠送的赠品有质量问题的，消费者可以要求经营者提更换要求，经营者应该按产品三包的有关规定，更换产品。相关规定产品自售出之日起7日内，发生性能故障，消费者可以选择退货、换货或修理。退货时，销售者应当按发票价格一次退清货款，然后依法向生产者、供货者追偿或者按购销合同办理。', '法律分析：是否可以退款要看商品是否有问题，另外还要看合同的约定。\\n法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第四十八条 经营者提供商品或者服务有下列情形之一的，除本法另有规定外，应当依照其他有关法律、法规的规定，承担民事责任：\\n（一）商品或者服务存在缺陷的；\\n（二）不具备商品应当具备的使用性能而出售时未作说明的；\\n（三）不符合在商品或者其包装上注明采用的商品标准的；\\n（四）不符合商品说明、实物样品等方式表明的质量状况的；\\n（五）生产国家明令淘汰的商品或者销售失效、变质的商品的；\\n（六）销售的商品数量不足的；\\n（七）服务的内容和费用违反约定的；\\n（八）对消费者提出的修理、重作、更换、退货、补足商品数量、退还货款和服务费用或者赔偿损失的要求，故意拖延或者无理拒绝的；\\n（九）法律、法规规定的其他损害消费者权益的情形。\\n经营者对消费者未尽到安全保障义务，造成消费者损害的，应当承担侵权责任。', '退款的规定有：售出的产品有下列情形之一的，销售者应当负责修理、更换、退货；给购买产品的消费者造成损失的，销售者应当赔偿损失：不具备产品应具备的使用性能而事先未作说明的；不符合在产品或其包装上注明采用的产品标准的。\\n法律依据：《侵害消费者权益行为处罚办法》\\n第十六条经营者有本办法第五条第(一)项至第(六)项规定行为之一且不能证明自己并非欺骗、误导消费者而实施此种行为的，属于欺诈行为。经营者有本办法第五条第(七)项至第(十)项、第六条和第十三条规定行为之一的，属于欺诈行为。\\n第五条经营者提供商品或者服务不得有下列行为：\\n(一)销售的商品或者提供的服务不符合保障人身、要求\\n(二)销售失效、变质的商品\\n(三)销售伪造产地、伪造或者冒用他人的厂名、厂址、篡改的商品\\n(四)销售伪造或者冒用认证标志等的商品\\n(五)销售的商品或者提供的服务侵犯他人\\n(六)销售伪造或者冒用知名商品特有的名称、包装、装潢的商品\\n(七)在销售的商品中掺杂、掺假，以假充真，以次充好，以不合格商品冒充合格商品\\n(八)销售国家明令淘汰并停止销售的商品\\n(九)提供商品或者服务中故意使用不合格的计量器具或者破坏计量器具准确度\\n(十)骗取消费者价款或者费用而不提供或者不按照约定提供商品或者服务。\\n第五十五条经营者提供商品或者服务有欺诈行为的，应当按照消费者的要求增加赔偿其受到的损失，增加赔偿的金额为消费者购买商品的价款或者接受服务的费用的三倍加赔偿的金额不足五百元的，为五百元。法律另有规定的，依照其规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"关于加班工资,劳动者申请劳动仲裁申诉时效是多久?","answer":"'一、因为加班工资引起的劳动争议，申请仲裁的时效期间为一年。根据《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十七条规定，劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。\\n二、前款规定的仲裁时效，因当事人一方向对方当事人主张权利，或者向有关部门请求权利救济，或者对方当事人同意履行义务而中断。从中断时起，仲裁时效期间重新计算。\\n三、因不可抗力或者有其他正当理由，当事人不能在本条第一款规定的仲裁时效期间申请仲裁的，仲裁时效中止。从中止时效的原因消除之日起，仲裁时效期间继续计算。\\n四、劳动关系存续期间因拖欠劳动报酬发生争议的，劳动者申请仲裁不受本条第一款规定的仲裁时效期间的限制；但是，劳动关系终止的，应当自劳动关系终止之日起一年内提出。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十七条', '加班工资的诉讼时效从当事人收到仲裁裁决书之日起计算，一般是十五日。而当事人提请劳动仲裁的时效一般是一年，从知道或者应当知道本人权利受损之日起计算；如果劳动者仍然在职，则不受该仲裁时效的限制。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十七条\\n劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。\\n前款规定的仲裁时效，因当事人一方向对方当事人主张权利，或者向有关部门请求权利救济，或者对方当事人同意履行义务而中断。从中断时起，仲裁时效期间重新计算。\\n第五十条\\n当事人对本法第四十七条规定以外的其他劳动争议案件的仲裁裁决不服的，可以自收到仲裁裁决书之日起十五日内向人民法院提起诉讼；期满不起诉的，裁决书发生法律效力。', '劳动仲裁申请加班工资有时效，时效是一年。根据规定，劳动者应自拖欠加班工资之日即劳动争议发生之日起一年内向劳动争议仲裁委员会提出申请，劳动争议发生之日是劳动争议仲裁申诉时效的开始。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第二十七条\\n劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。前款规定的仲裁时效，因当事人一方向对方当事人主张权利，或者向有关部门请求权利救济，或者对方当事人同意履行义务而中断。从中断时起，仲裁时效期间重新计算。因不可抗力或者有其他正当理由，当事人不能在本条第一款规定的仲裁时效期间申请仲裁的，仲裁时效中止。从中止时效的原因消除之日起，仲裁时效期间继续计算。劳动关系存续期间因拖欠劳动报酬发生争议的，劳动者申请仲裁不受本条第一款规定的仲裁时效期间的限制；但是，劳动关系终止的，应当自劳动关系终止之日起一年内提出。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我家种的地租给了一个人，那个人在我们家地建厂房，怎么处理","answer":"'一、土地租给别人建厂房开发了怎么办\\n1、土地租给别人建厂房开发了，处理方法如下：\\n（1）当事人可以拿工厂的相关手续到土地管理局去办理相关手续；\\n（2）当事人可以到环保局地相关部门去办理证件；\\n（3）可以向国土资源部门进行举报。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第七百零七条\\n租赁期限六个月以上的，应当采用书面形式。当事人未采用书面形式，无法确定租赁期限的，视为不定期租赁。\\n第七百一十五条\\n承租人经出租人同意，可以对租赁物进行改善或者增设他物。\\n承租人未经出租人同意，对租赁物进行改善或者增设他物的，出租人可以请求承租人恢复原状或者赔偿损失。\\n二、土地租赁给别人建厂违法么\\n土地租赁给别人建厂违不违法，需视情况而定：\\n1、如果没有办理农用地转用审批手续，而且没有经过住建部分的许可，属于违法，遇到这种情况是当事人可以向国土资源部门进行举报；\\n2、如果办理农用地转用审批手续，并且在工业用地或建筑用地的土地上建工厂，不属于违法。', '出租人与承租人产生房屋租赁纠纷的，双方可以协商解决问题，如果双方协商不成的，可以申请仲裁或者提起诉讼解决纠纷。当事人可以通过和解或者调解解决合同争议。当事人不愿和解、调解或者和解、调解不成的，可以根据仲裁协议向仲裁机构申请仲裁。 法律依据：《最高人民法院关于适用《中华人民共和国民事诉讼法》的解释》 第二十八条 民事诉讼法第三十三条第一项规定的不动产纠纷是指因不动产的权利确认、分割、相邻关系等引起的物权纠纷。农村土地承包经营合同纠纷、房屋租赁合同纠纷、建设工程施工合同纠纷、政策性房屋买卖合同纠纷，按照不动产纠纷确定管辖。不动产已登记的，以不动产登记簿记载的所在地为不动产所在地;不动产未登记的，以不动产实际所在地为不动产所在地。', '知道是谁卖的吗？知道的话可以起诉要求赔偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故请个律师大概多少钱呢,交通事故中的律师费谁出","answer":"'一、在交通事故中律师费谁出\\n1、交通事故中律师费支付具体情况如下：\\n（1）交通事故律师费一般由聘请律师一方自行承担；\\n（2）根据合同自由原则，只要双方当事人在合同中有约定律师费由败诉方承担，则在起诉或仲裁时，关于律师费的诉讼请求一般都会得到支持。\\n2、法律依据：《中华人民共和国律师法》第二十五条\\n律师承办业务，由律师事务所统一接受委托，与委托人签订书面委托合同，按照国家规定统一收取费用并如实入账。\\n律师事务所和律师应当依法纳税。\\n二、决定律师服务收费的因素是什么\\n1、耗费的工作时间；\\n2、法律事务的难易程度；涉及财产问题的，一般还会按照财产比例收取律师代理费；\\n3、办理法律事务所需律师人数和承办律师的业务能力；\\n4、委托人的承受能力和所在地社会经济发展状况；\\n5、律师可能承担的风险和责任；\\n6、律师的社会信誉和工作水平；要考虑到所聘请律师的执业年限和水平；\\n7、办理案件所需的其他必要成本支出。', '法律分析：律师费，也就是律师代理费，通常是指律师为委托人代理法律事务所收取的报酬。那交通事故律师费怎么算呢?1、聘请律师参与交通事故调解收费：收费标准为1500～2000元，律师参与交通事故调解次数一般以2次为限。2、聘请律师参与交通事故民事赔偿诉讼律师代理原告方：根据案情不同，收费标准为诉讼标的(指要求被告赔偿的金额)5%～30%不等，一般最低不少于5000元。律师代理被告方：根据案情不同，收费标准为诉讼标的(指原告要求赔偿的金额)3%～30%不等，一般最低不少于4000元。如果当事人经济困难，律师可以免费代理或低于上述标准收费;情况特殊的，双方可以协商;聘请律师需要双方签定有律师事务所盖章的《聘请律师合同》、《委托书》，并出具律师事务所盖章的收费发票。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。\\n造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条 违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》\\n第二条 交通肇事具有下列情形之一的，处三年以下有期徒刑或者拘役：\\n（一）死亡一人或者重伤三人以上，负事故全部或者主要责任的；\\n（二）死亡三人以上，负事故同等责任的；\\n（三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在三十万元以上的。\\n交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列情形之一的，以交通肇事罪定罪处罚：\\n（一）酒后、吸食毒品后驾驶机动车辆的；\\n（二）无驾驶资格驾驶机动车辆的；\\n（三）明知是安全装置不全或者安全机件失灵的机动车辆而驾驶的；\\n（四）明知是无牌证或者已报废的机动车辆而驾驶的；\\n（五）严重超载驾驶的；\\n（六）为逃避法律追究逃离事故现场的。', '交通事故律师费，一般采取协商收费的办法，每家律师事务所都有自己的收费标准，律师费因律师事务所的不同和具体承办律师的不同而不同。律师费一般由委托方当事人承担。法律依据：《诉讼费用交纳办法》第二十九条\\n诉讼费用由败诉方负担，胜诉方自愿承担的除外。\\n部分胜诉、部分败诉的，人民法院根据案件的具体情况决定当事人各自负担的诉讼费用数额。\\n共同诉讼当事人败诉的，人民法院根据其对诉讼标的的利害关系，决定当事人各自负担的诉讼费用数额。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想问下失信人超过三年了，可以使用银行卡吗","answer":"'一、失信人能用银行卡吗\\n1、失信人员是可以用银行卡的。但如果卡内有存款，可能会被法院冻结，会被转走用于偿还金额机构或者债权人的债权；并且失信人员会被限制高消费，不能去旅游、度假，对其子女也会有影响，其子女不得就读高收费私立学校。\\n2、法律依据：《最高人民法院关于限制被执行人高消费及有关消费的若干规定》第三条\\n被执行人为自然人的，被采取限制消费措施后，不得有以下高消费及非生活和工作必需的消费行为：\\n（一）乘坐交通工具时，选择飞机、列车软卧、轮船二等以上舱位；\\n（二）在星级以上宾馆、酒店、夜总会、高尔夫球场等场所进行高消费；\\n（三）购买不动产或者新建、扩建、高档装修房屋；\\n（四）租赁高档写字楼、宾馆、公寓等场所办公；\\n（五）购买非经营必需车辆；\\n（六）旅游、度假；\\n（七）子女就读高收费私立学校；\\n（八）支付高额保费购买保险理财产品；\\n（九）乘坐G字头动车组列车全部座位、其他动车组列车一等以上座位等其他非生活和工作必需的消费行为。\\n二、失信人能恢复信用吗\\n失信人可以恢复信用，依据相关法律的规定，失信被执行人名单删除的方式有两种：\\n（1）一种是到期删除，但这种方式很容易又被法院重要列入名单；\\n（2）另一种是通过执行判决等行为来删除；被执行人已履行生效法律文书确定的义务或人民法院已执行完毕的、当事人达成执行和解协议且已履行完毕的，人民法院应当在三个工作日内删除失信信息。', '法律分析：失信人员银行卡是可以用的，但如果卡内有存款，可能会被法院冻结，会被转走用于偿还金融机构或者债权人的债权。被执行人为自然人的，被采取限制消费措施后，不得有高消费及非生活和工作必需的消费行为。法律依据：《最高人民法院关于限制被执行人高消费及有关消费的若干规定》第三条 被执行人为自然人的，被采取限制消费措施后，不得有以下高消费及非生活和工作必需的消费行为:(一)乘坐交通工具时，选择飞机、列车软卧、轮船二等以上舱位;(二)在星级以上宾馆、酒店、夜总会、高尔夫球场等场所进行高消费;(三)购买不动产或者新建、扩建、高档装修房屋;(四)租赁高档写字楼、宾馆、公寓等场所办公;(五)购买非经营必需车辆;(六)旅游、度假;(七)子女就读高收费私立学校;(八)支付高额保费购买保险理财产品;(九)乘坐G字头动车组列车全部座位、其他动车组列车一等以上座位等其他非生活和工作必需的消费行为。被执行人为单位的，被采取限制消费措施后，被执行人及其法定代表人、主要负责人、影响债务履行的直接责任人员、实际控制人不得实施前款规定的行为。因私消费以个人财产实施前款规定行为的，可以向执行法院提出申请。执行法院审查属实的，应予准许。', '法律分析：失信人员银行卡是可以用的，但如果卡内有存款，可能会被法院冻结，会被转走，用于偿还金额机构或者债权人的债权。根据民事诉讼法的规定，被执行人不履行法律文书确定的义务的，人民法院可以对其采取或者通知有关单位协助采取限制出境，在征信系统记录、通过媒体公布不履行义务信息以及法律规定的其他措施。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第二百四十二条 被执行人未按执行通知履行法律文书确定的义务，人民法院有权向有关单位查询被执行人的存款、债券、股票、基金份额等财产情况。人民法院有权根据不同情形扣押、冻结、划拨、变价被执行人的财产。人民法院查询、扣押、冻结、划拨、变价的财产不得超出被执行人应当履行义务的范围。人民法院决定扣押、冻结、划拨、变价财产，应当作出裁定，并发出协助执行通知书，有关单位必须办理。\\n第二百五十五条 被执行人不履行法律文书确定的义务的，人民法院可以对其采取或者通知有关单位协助采取限制出境，在征信系统记录、通过媒体公布不履行义务信息以及法律规定的其他措施。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"婚前两人用各自公积金贷款买房，婚后能各自提取公积金还贷吗","answer":"'一、婚前用两个人的住房公积金贷款买房分两种情况：\\n1、各自公积金贷款买房：\\n因为公积金贷款是以家庭为单位审查贷款资格，婚前各自贷款，属于各自两个贷款家庭，完全是允许的。\\n2、合并在一起公积金贷款一套住房：\\n按照公积金贷款政策，共同贷款人必须是直系亲属(夫妻、子女、父母)。所以，共同贷款必须先办理结婚证。\\n二、夫妻双方共同贷款买房需要准备以下资料：\\n1、身份证原件及复印件；\\n2、户口本：最前页、索引页、个人单页复印件；\\n3、收入证明：由银行提供，只需要在上边盖单位章；\\n4、购房合同；\\n5、结婚证；\\n6、首付款收据。', '法律分析：一方婚前公积金贷款，婚后另一方能取公积金。夫妻一方婚前签订不动产买卖合同，以个人财产支付首付款并在银行贷款，婚后用夫妻共同财产还贷，房子登记在首付款支付方名下的，人民法院可以判决该不动产归产权登记一方，尚未归还的贷款为产权登记一方的个人债务。婚后还贷支付的款项及相对应财产增部分，由产权登记一方对另一方进行补偿。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零六十二条 夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有：\\n（一）工资、奖金、劳务报酬；\\n（二）生产、经营、投资的收益；\\n（三）知识产权的收益；\\n（四）继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外；\\n（五）其他应当归共同所有的财产。', '婚后可以用配偶公积金还房贷。你的意思大概是婚前买的房子，结婚后你配偶可以带上相关购房资料以及结婚证等等，直接到公积金中心提取公积金，然后公积金提出来后就可以自由支配了，可以用于还房贷等等，大概就是这么个流程，房贷并不是直接由公积金抵扣，公积金满足购房、租房等规定都是可以直接提取出来的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我和男方是判决离婚！婚内，男方父母给我还过信用卡，也给我银行卡上转过钱！男方父母应该都有转账记录！现在如果男方父母起诉我还钱！我这个钱用还吗","answer":"'一、婚后父母转账明确属于个人的方法为：1、在转账时备注是单独给子女。2、婚后父母转给子女及其配偶的钱首先应当明确其性质是借贷还是赠与，如果是借贷，应按照婚姻关系存续期间的债务处理；如果是赠与，一般应视为夫妻共同财产进行平均分割，除非有证据证明该赠与仅是对夫妻一方的赠与。3、父母赠与子女的钱，如果想指定单独给子女，应在转账附注中特别说明，或者与受赠人签订明确的赠与协议。二、法律依据：《民法典》第一千零六十二条\\n夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有：\\n（一）工资、奖金、劳务报酬；\\n（二）生产、经营、投资的收益；\\n（三）知识产权的收益；\\n（四）继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外；\\n（五）其他应当归共同所有的财产。\\n夫妻对共同财产，有平等的处理权。\\n第一千零六十三条\\n下列财产为夫妻一方的个人财产：\\n（一）一方的婚前财产；\\n（二）一方因受到人身损害获得的赔偿或者补偿；\\n（三）遗嘱或者赠与合同中确定只归一方的财产；\\n（四）一方专用的生活用品；\\n（五）其他应当归一方的财产。', 'w您好，可以选择起诉解决', '你好 可以起诉的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"三个孩子打闹，孩子1把孩子2按在地上，孩子3去推孩子1救孩子2，然后孩子1没站稳把孩子2砸伤了这个责任应该怎么划分","answer":"'一、孩子打闹受伤责任划分\\n1、孩子之间的打闹受伤后，打闹的责任认定需要结合实际的情况来进行分析：\\n（1）2人以上实施了危及别人人身、财产安全行为的，其中1人或数人的行为造成别人损害，可以确定具体侵权人的，那么侵权人就要承担责任；\\n（2）不能确定具体侵权人的，行为人承担连带责任。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百八十八条\\n无民事行为能力人、限制民事行为能力人造成他人损害的，由监护人承担侵权责任。监护人尽到监护职责的，可以减轻其侵权责任。\\n有财产的无民事行为能力人、限制民事行为能力人造成他人损害的，从本人财产中支付赔偿费用；不足部分，由监护人赔偿。\\n第一千一百八十九条\\n无民事行为能力人、限制民事行为能力人造成他人损害，监护人将监护职责委托给他人的，监护人应当承担侵权责任；受托人有过错的，承担相应的责任。\\n二、孩子在幼儿园受伤，幼儿园需要承担责任吗\\n孩子在幼儿园受伤，幼儿园是否需要承担责任，需视情况而定：\\n1、孩子在幼儿园受伤，如果幼儿园没有履行安全保障义务的，由幼儿园承担责任，能够证明尽到教育、管理职责的，不承担侵权责任；\\n2、如果是由第三人造成受伤的，由第三人承担赔偿责任，幼儿园承担赔偿责任后，可以向第三人追偿。', '小孩打架受伤责任划分，一般是根据各自过错划分责任，如果无法判定各自过错，受伤孩子存在一定过错的，误伤孩子监护人在应承担责任范围内对该受伤孩子承担赔偿责任。法律依据：《民法典》第二十条\\n不满八周岁的未成年人为无民事行为能力人，由其法定代理人代理实施民事法律行为。\\n第一千一百八十八条\\n无民事行为能力人、限制民事行为能力人造成他人损害的，由监护人承担侵权责任。监护人尽到监护职责的，可以减轻其侵权责任。有财产的无民事行为能力人、限制民事行为能力人造成他人损害的，从本人财产中支付赔偿费用；不足部分，由监护人赔偿。', '1、小孩打架造成一方受伤的，由小孩监护人也就是家长承担民事赔偿的责任。\\n2、监护人尽到监护责任的，可以减轻其侵权责任。\\n3、法律规定：法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千一百八十八条\\n【监护人责任】无民事行为能力人、限制民事行为能力人造成他人损害的，由监护人承担侵权责任。监护人尽到监护职责的，可以减轻其侵权责任。\\n有财产的无民事行为能力人、限制民事行为能力人造成他人损害的，从本人财产中支付赔偿费用;不足部分，由监护人赔偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我下载了一个照像软件扣了我98元，我申请退款那边不退怎么办","answer":"'一、平台不给退款怎么办\\n1、平台不给退款的方法如下：\\n（1）与经营者协商和解；\\n（2）请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；\\n（3）向有关行政部门投诉；\\n（4）根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；\\n（5）向人民法院提起诉讼。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第五十六条\\n当事人一方人数众多的共同诉讼，可以由当事人推选代表人进行诉讼。代表人的诉讼行为对其所代表的当事人发生效力，但代表人变更、放弃诉讼请求或者承认对方当事人的诉讼请求，进行和解，必须经被代表的当事人同意。\\n第五十八条\\n对污染环境、侵害众多消费者合法权益等损害社会公共利益的行为，法律规定的机关和有关组织可以向人民法院提起诉讼。\\n人民检察院在履行职责中发现破坏生态环境和资源保护、食品药品安全领域侵害众多消费者合法权益等损害社会公共利益的行为，在没有前款规定的机关和组织或者前款规定的机关和组织不提起诉讼的情况下，可以向人民法院提起诉讼。前款规定的机关或者组织提起诉讼的，人民检察院可以支持起诉。\\n二、网购平台卖家欺骗消费者怎么办\\n网购平台卖家欺骗消费者解决方法如下：\\n1、通过与商家协商退换货来解决；\\n2、通过向网购平台管理方申诉或者投诉来解决，可直接在订单页面发起投诉或者退款；\\n3、通过拨打商家所在地12315；\\n4、消费者投诉电话来处理；\\n5、通过向商家所在地的工商行政管理局投诉来处理；\\n6、通过到法院起诉来处理；', '消费者在遇到退款问题时，可以选择和商家进行协商处理，协商不成，可以报消费者协会调解处理，调解不成的，可以向相关人民法院提起诉讼处理。', '协商或是诉讼处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故责任认定书出来后,什么时候可以放车","answer":"'一、开出交通事故责任认定书几天可放车\\n1、开出交通事故责任认定书5天内放车。如果事故责任认定书下来后，说明取证和鉴定都已经完成，不需要对机动车作进一步鉴定，公安机关应当立即将扣留车辆返还当事人。\\n2、法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第五十八条\\n自检验报告、鉴定意见确定之日起五日内，公安机关交通管理部门应当通知当事人领取扣留的事故车辆。\\n因扣留车辆发生的费用由作出决定的公安机关交通管理部门承担，但公安机关交通管理部门通知当事人领取，当事人逾期未领取产生的停车费用由当事人自行承担。\\n经通知当事人三十日后不领取的车辆，经公告三个月仍不领取的，对扣留的车辆依法处理。\\n二、交通事故责任认定书下来以后赔偿流程是什么\\n1、如果对交警认定的责任不服的，可以在收到责任认定书之日起三日内，向上一级交警部门申请复核；\\n2、如果对责任认定无异议的，则可以申请交警组织双方来进行调解；如果双方调解不成，或一方不愿意调解的，受害方可以向法院起诉要求赔偿损失；\\n3、在赔偿的时候，首先应该由保险公司在交强险赔偿限额内进行全额赔偿；超过部分再由对方按事故责任比例进行赔偿。', '交通事故认定书下来后，一般情况下，当事人的车辆应在28天内放车，最长不得超过68天。此外，公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。《道路交通事故处理程序规定》第六十二条规定，公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。交通事故逃逸案件应当在查获交通事故车辆和驾驶员后十日内制作道路交通事故认定书。对需要检验、鉴定的，应当自检验报告、鉴定意见确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。以上是对这个问题的回答。\\n法律依据：《道路交通事故处理程序规定》\\n第六十二条\\xa0\\xa0公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。交通肇事逃逸案件在查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内制作道路交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验报告、鉴定意见确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。\\n有条件的地方公安机关交通管理部门可以试行在互联网公布道路交通事故认定书，但对涉及的国家秘密、商业秘密或者个人隐私，应当保密。', '法律分析：从法律规定的角度上来看，交警在对车辆进行检验鉴定之后就应当放车，但实际一般是要等到出具事故认定书之后放车。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》 第六十条 公安机关交通管理部门应当根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度，确定当事人的责任。\\n（一）因一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任；\\n（二）因两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任；\\n（三）各方均无导致道路交通事故的过错，属于交通意外事故的，各方均无责任。\\n一方当事人故意造成道路交通事故的，他方无责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"外地户口迁到长沙买二个月社保后停交社保，在以前户口处买的新农保还可以在长沙继续买吗","answer":"'一、异地买的社保怎么转回本地\\n1、异地买的社保转回本地的方式如下：\\n（1）到异地的社保经办机构去申请开具参保缴费凭证；\\n（2）由异地的用人单位为当事人转移社保关系和档案；\\n（3）在本地申报社保登记，并按时缴纳社保费。国家建立和完善新型农村社会养老保险制度。\\n2、法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第十九条\\n采用保险人提供的格式条款订立的保险合同中的下列条款无效：\\n（一）免除保险人依法应承担的义务或者加重投保人、被保险人责任的；\\n（二）排除投保人、被保险人或者受益人依法享有的权利的。\\n第二十一条\\n投保人、被保险人或者受益人知道保险事故发生后，应当及时通知保险人。故意或者因重大过失未及时通知，致使保险事故的性质、原因、损失程度等难以确定的，保险人对无法确定的部分，不承担赔偿或者给付保险金的责任，但保险人通过其他途径已经及时知道或者应当及时知道保险事故发生的除外。\\n二、异地买的社保转回本地需要什么材料\\n异地买的社保转回本地需要以下材料：\\n1、申请养老保险关系转移参保人的社保卡、身份证复印件各1份；\\n2、离职证明、户籍迁出证明、工作调函。', '在外地买的社保停了几年，回老家还可以接着买。\\n社会保险是指一种为丧失劳动能力、暂时失去劳动岗位或因健康原因造成损失的人口提供收入或补偿的一种社会和经济制度。社会保险的主要项目包括养老保险、医疗保险、失业保险、工伤保险、生育保险。\\n社会保险计划由政府举办，强制某一群体将其收入的一部分作为社会保险税（费）形成社会保险基金，在满足一定条件的情况下，被保险人可从基金获得固定的收入或损失的补偿，是一种再分配制度，目标是保证物质及劳动力的再生产和社会的稳定。\\n法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第二条 国家建立基本养老保险、基本医疗保险、工伤保险、失业保险、生育保险等社会保险制度，保障公民在年老、疾病、工伤、失业、生育等情况下依法从国家和社会获得物质帮助的权利。\\n第四条 中华人民共和国境内的用人单位和个人依法缴纳社会保险费，有权查询缴费记录、个人权益记录，要求社会保险经办机构提供社会保险咨询等相关服务。\\n个人依法享受社会保险待遇，有权监督本单位为其缴费情况。\\n第十条 职工应当参加基本养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。\\n无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加基本养老保险，由个人缴纳基本养老保险费。\\n公务员和参照公务员法管理的工作人员养老保险的办法由国务院规定。\\n第二十三条 职工应当参加职工基本医疗保险，由用人单位和职工按照国家规定共同缴纳基本医疗保险费。\\n无雇工的个体工商户、未在用人单位参加职工基本医疗保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加职工基本医疗保险，由个人按照国家规定缴纳基本医疗保险费。', '在老家有社保缴纳档案的可以要求转移', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"出现经济纠纷, 一般的解决途径都有哪些呢?","answer":"'一、当事人解决经济纠纷的途径有哪些\\n1、当事人解决经济纠纷的途径如下：\\n（1）双方协商处理解决经济纠纷；\\n（2）他人调解处理解决经济纠纷；\\n（3）指定机构仲裁解决经济纠纷；\\n（4）向法院起诉，通过诉讼途径解决纠纷。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百二十二条\\n起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n第一百二十三条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。\\n书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。\\n二、向法院起诉的流程怎么走\\n向法院起诉的流程如下：\\n1、向有管辖权的法院立案庭递交诉状申请立案，当事人准备证据资料；\\n2、法院将送达开庭公告并在七个工作日内通知双方开庭时间；\\n3、开庭当日带齐资料到庭举证辩论、发表意见；\\n4、法庭进行调解，调解不成则由合议庭进行宣判；\\n5、等待法院的判决和执行。', '经济纠纷的解决途径有以下几种：\\n一、和解\\n当经济合同在履行过程中，双方发生了分歧意见，当事人在充分协商和相互谅解的基础上，自愿达成合解。当然，这种和解不能违反法律、政策和公共利益。\\n二、调解\\n合同双方当事人发生了合同争议，彼此又不能达成和解，可以由双方当事人的上级单位，合同仲裁机关或者人民法院主持进行调解，从而在自愿的基础上达成调解协议。\\n三、仲裁\\n当事人双方协商解决不成时，可以依据合同中订立的仲裁条款和以其它书面方式在纠纷发生前或发生后达成的仲裁协议，向仲裁机关申请仲裁。\\n四、起诉\\n当事人没有订立仲裁协议或者仲裁协议无效的，可以向人民法院起诉。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第二百三十三条 物权受到侵害的，权利人可以通过和解、调解、仲裁、诉讼等途径解决。', '一、经济纠纷解决的途径有哪四种\\n1、经济纠纷解决的途径如下：\\n（1）双方协商处理解决经济纠纷；\\n（2）他人调解处理解决经济纠纷；\\n（3）指定机构仲裁解决经济纠纷；\\n（4）向法院起诉，通过诉讼途径解决纠纷。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百二十二条\\n起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n第一百二十三条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。\\n书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。\\n二、向法院起诉的流程怎么走\\n向法院起诉的流程如下：\\n1、向有管辖权的法院立案庭递交诉状申请立案，当事人准备证据资料；\\n2、法院将送达开庭公告并在七个工作日内通知双方开庭时间；\\n3、开庭当日带齐资料到庭举证辩论、发表意见；\\n4、法庭进行调解，调解不成则由合议庭进行宣判；\\n5、等待法院的判决和执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"欠条的有效期限是多长,写欠条要注意哪些问题","answer":"'一、手写欠条有效期是多久\\n1、手写欠条的有效期需要根据具体情况分析：\\n（1）如果当事人已经约定好还款日期的，那么还款日期开始之后三年内为有效的诉讼时效；\\n（2）如果欠条中没有写明还款日期的，那么诉讼时效一般是最后一次催告后的三年之内。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n二、手写的欠条有法律效应吗\\n手写的欠条有法律效应，但需要符合下列条件：\\n1、必须是能够证明有欠债事实的内容；\\n2、必须是当事人的真实意思的表示；\\n3、欠条的取得必须合法；\\n4、双方必须都具有完全民事行为能力；\\n5、欠条内容合法。', '欠条的有效期，一般指的是欠条的诉讼时效，是三年，自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算；但欠条的最长诉讼时效是二十年，自权利受到损害之日起开始计算。\\n《民法典》第一百八十八条法律依据：《民法典》第一百八十八条\\n《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n第一百九十二条\\n诉讼时效期间届满的，义务人可以提出不履行义务的抗辩。\\n诉讼时效期间届满后，义务人同意履行的，不得以诉讼时效期间届满为由抗辩；义务人已经自愿履行的，不得请求返还。\\n第一百九十三条\\n人民法院不得主动适用诉讼时效的规定。', '欠条有效期主要是根据当事人自己约定，没有约定的，且不存在法定无效事由或可撤销事由的情形效力是永久的。但是有三年的诉讼时效，开始计算的时间是从自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起。法律另有规定的，依照其规定。法律依据：《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我丢失一部手机，不知道被谁捡到了。前俩天有人直接加我微信，说来主板破译出来的手机号，靠此加的我，然后给我发了几张图片，在闲鱼上找的，与我手机实物不符，以此给我500-800元人民币报酬，要求我告诉他密码，而后不我信，要求线下交易，他发了一个郑州的店位置，以此来告诉我手机（当时说的只有主板）在那儿，我要求去到店里再说，问他要店里联系方式，他也不给，我当时怕跑空，而后我先网上和他要定金，线下再给他密码（当时想的是把他骗出来，引诱他报警），后来给我发了400元定金，我给他在微信上手打了一份合同，写的不是我的名字，后来他线下找我，我没见，他报警了，当时去了派出所，派出所只纠结于这400元，其他一概不说，微信上骗我也不提，我给他们看聊天记录也不认，最后签了一个无需介入，按了手印","answer":"'一、手机丢了可以报警立案吗\\n1、手机丢了可以报警立案。所在地派出所必须受理，并予以登记备案，若还有购机时的发票和手机外盒，一并交到派出所，每部手机都有唯一的编号，报案后，此编号会被上传，若是本手机再次到手机店刷机或维修，如果店主按照法律规定就会对手机进行登记，从而查获此手机。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第三百一十四条\\n拾得遗失物，应当返还权利人。拾得人应当及时通知权利人领取，或者送交公安等有关部门。\\n第三百一十五条\\n有关部门收到遗失物，知道权利人的，应当及时通知其领取；不知道的，应当及时发布招领公告。\\n二、报警立案需要什么流程\\n报警立案的流程为：\\n1、当群众遭遇不法侵害时，或者发现犯罪线索时，应及时向公安机关报案；\\n2、于群众上门报案的，在一般情况下，民警会给当事人写报案材料，或做询问笔录，派出所同志会进行接报案登记，接受证据材料；\\n3、接受报警资料后，依据法律规定，公安机关应当出具报案回执。报警时，报案人应如实提供相关情况，供民警对案件进行正确判断，至于案件的性质和立案、侦查等方面均由派出所来确定', '你好，建议报警处理', '你好，你可以报警', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"借条和签名都是打印的,有手印,借条有效吗?","answer":"'一、打印的借条有法律效力吗\\n1、借条内容是打印的具有法律效力，无论借条内容是打印的具有法律效力。具体情况如下：\\n（1）从法律上来讲，只要是借款人具有相应的民事行为能力、借款事实客观真实、并由借款人对借条自愿签名确认的，不管该借条是手写或是利用电脑打印的，该借条都具有法律效力；\\n（2）若非借款人对借条自愿签名确认的，则该借条不具有法律效力。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百六十条\\n债务人对同一债权人负担的数项债务种类相同，债务人的给付不足以清偿全部债务的，除当事人另有约定外，由债务人在清偿时指定其履行的债务。\\n债务人未作指定的，应当优先履行已经到期的债务；数项债务均到期的，优先履行对债权人缺乏担保或者担保最少的债务；均无担保或者担保相等的，优先履行债务人负担较重的债务；负担相同的，按照债务到期的先后顺序履行；到期时间相同的，按照债务比例履行。\\n二、借条可以起诉还钱吗\\n借条可以起诉还钱。具体内容如下：\\n1、出借人应当提供借据、收据、欠条等债权凭证以及其他能够证明借贷法律关系存在的证据；\\n2、原告以借据、收据、欠条等债权凭证为依据提起民间借贷诉讼，被告依据基础法律关系提出抗辩或者反诉，并提供证据证明债权纠纷非民间借贷行为引起的，人民法院应当依据查明的案件事实，按照基础法律关系审理。', '借条不论手写还是打印都是有效的，只要签订该借条的当事人具有相应的民事行为能力，签订借条的行为是其真实意思表示，且没有违反法律规定或者违背公序良俗等，就是合法有效的。法律依据：《民法典》第一百四十三条\\n具备下列条件的民事法律行为有效：\\n（一）行为人具有相应的民事行为能力；\\n（二）意思表示真实；\\n（三）不违反法律、行政法规的强制性规定，不违背公序良俗。\\n第二十条\\n不满八周岁的未成年人为无民事行为能力人，由其法定代理人代理实施民事法律行为。', '打印的借条只要签字就有效。只要打印的借条内容真实，有签字的打印借条也是有效的。借条原则上应当提交原件，但在不便出示原件的情况下，可出示复印件。复印件在一些情况是可以作为证据使用的，首先是当有其他材料加以引证的情况。其次是对方当事人对复印件的内容表示承认的情况下。\\n《中华人民共和国民法典》第六百六十七条借款合同是借款人向贷款人借款，到期返还借款并支付利息的合同。第六百六十八条借款合同应当采用书面形式，但是自然人之间借款另有约定的除外。借款合同的内容一般包括借款种类、币种、用途、数额、利率、期限和还款方式等条款。法律依据：《中华人民共和国民法典》第六百六十七条借款合同是借款人向贷款人借款，到期返还借款并支付利息的合同。第六百六十八条借款合同应当采用书面形式，但是自然人之间借款另有约定的除外。借款合同的内容一般包括借款种类、币种、用途、数额、利率、期限和还款方式等条款。\\n《中华人民共和国民法典》第六百六十七条借款合同是借款人向贷款人借款，到期返还借款并支付利息的合同。第六百六十八条借款合同应当采用书面形式，但是自然人之间借款另有约定的除外。借款合同的内容一般包括借款种类、币种、用途、数额、利率、期限和还款方式等条款。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"民事诉讼律师费应该谁承担,民事打官司律师费谁出","answer":"'一、打官司律师费用由谁承担\\n1、律师费由请律师的一方出，但是在民商事案件中，当一方成为被告以后，该方聘请律师为其辩护并且胜诉原告的话，可以要求原告支付这笔费用法律支持一方当事人偿付他方当事人为案件审理而支付的必要费用。\\n2、法律依据法律依据：《民事诉讼法》第118条\\n当事人进行民事诉讼，应当按照规定交纳案件受理费。财产案件除交纳案件受理费外，并按照规定交纳其他诉讼费用。当事人交纳诉讼费用确有困难的，可以按照规定向人民法院申请缓交、减交或者免交。收取诉讼费用的办法另行制定。\\n二、打官司如何请律师\\n1、要审查资格，律师法规定，律师是指依法取得律师执业证书，为社会提供法律服务的人员。没有取得律师执业证书的人员，不得以律师名义执业，不得为牟取经济利益从事诉讼代理或者辩护业务。因此，当事人在请律师时，一定要审查律师的资格，看其是否有律师执业证书。\\n2、要了解机构，律师事务所是律师的执业机构。请律师要到律师事务所，以便了解一下律师所在的执业机构。因为律师法有规定，律师违法执业或者因过错给当事人造成损失的，由其所在的律师事务所承担赔偿责任。\\n3、要签订协议，聘请律师要签订书面协议，将双方的权利义务关系约定明确，特别是对聘请律师费用更不要马虎，一定要言明打赢了官司和打输了官司各是多少钱，一审费用和二审费用又分别是多少，都要在协议上写得清清楚楚，并在付款时要求出具收据。\\n4、要授权明确，有的当事人在聘请律师时，虽也填写了委托书，但不明确授权范围。认为只要付钱给律师，一切都由律师来处理。因此，有的当事人根本不出庭，不了解案件进展，对案件的处理结果也不清楚。孰不知，由于授权不明产生的法律后果，授权人是要承担责任的。', '您好，律师费用一般情况下由当事人自行承担，有法律明文规定的情况下可以要求对方承担，有关规定明确规定由败诉方承担律师费。1、合同纠纷案件中，债权人行使撤销权的情形。《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国合同法〉若干问题的解释（一）》：“第二十六条债权人行使撤销权所支付的律师代理费、差旅费等必要费用，由债务人负担；第三人有过错的，应当适当分担。”2、著作权民事纠纷案件。法律依据：：《最高人民法院关于审理著作权民事纠纷案件适用法律若干问题的解释》：“第二十六条著作权法第四十八条第一款规定的制止侵权行为所支付的合理开支，包括权利人或者委托代理人对侵权行为进行调查、取证的合理费用。人民法院根据当事人的诉讼请求和具体案情，可以将符合国家有关部门规定的律师费用计算在赔偿范围内。”3、商标民事纠纷案件。【法律依据】：《最高人民法院关于审理商标民事纠纷案件适用法律若干问题的解释》：“第十七条商标法第五十六条第一款规定的制止侵权行为所支付的合理开支，包括权利人或者委托代理人对侵权行为进行调查、取证的合理费用。人民法院根据当事人的诉讼请求和案件具体情况，可以将符合国家有关部门规定的律师费用计算在赔偿范围内。”', '对于民事纠纷中当事人聘请律师的费用，由委托了律师的当事人支付。但如果律师费用属于当事人因对方违约所造成的损失，或者为挽回损失而支出的合理费用的，当事人可以请求对方合理进行承担。法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百七十七条\\n当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。\\n第五百八十三条\\n当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，在履行义务或者采取补救措施后，对方还有其他损失的，应当赔偿损失。\\n第五百八十四条\\n当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定，造成对方损失的，损失赔偿额应当相当于因违约所造成的损失，包括合同履行后可以获得的利益；但是，不得超过违约一方订立合同时预见到或者应当预见到的因违约可能造成的损失。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"民事诉讼我胜诉了,但对方还是不给我钱,接下来我得怎么办?","answer":"'一、打官司胜诉，但对方不给钱怎么办\\n1、打官司胜诉，但对方不给钱可以申请强制执行处理。如果有能力履行而拒不执行，法院会强制执行名下财产，会被拘留或者罚款，情节严重的，可能构成犯罪，需要依法承担刑事责任，涉嫌构成拒不执行判决罪。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二百三十一条\\n发生法律效力的民事判决、裁定，以及刑事判决、裁定中的财产部分，由第一审人民法院或者与第一审人民法院同级的被执行的财产所在地人民法院执行。\\n法律规定由人民法院执行的其他法律文书，由被执行人住所地或者被执行的财产所在地人民法院执行。\\n第二百三十三条\\n人民法院自收到申请执行书之日起超过六个月未执行的，申请执行人可以向上一级人民法院申请执行。上一级人民法院经审查，可以责令原人民法院在一定期限内执行，也可以决定由本院执行或者指令其他人民法院执行。\\n二、申请强制执行的程序是什么\\n申请强制执行的程序如下：\\n1、申请；\\n2、法院受理；\\n3、申请复议；\\n4、向被执行人发出执行通知；\\n5、采取强制措施。', '民事诉讼的主要流程有:1、原告向法院起诉。2、法院受理后，向原告送达受理通知书和开庭传票，并通知交费;向被告送达诉状和证据材料副本、开庭传票等。3、法院开庭审理，并依法调解或判决。4、如果当事人对判决不服的，可在15日内上诉，由上一级法院重新审理并调解或判决。5、如果一方当事人不履行生效法律文书的，则另一方可向法院申请执行。当事人应当向人民法院交纳的诉讼费用包括：(一)案件受理费;(二)申请费;(三)证人、鉴定人、翻译人员、理算人员在人民法院指定日期出庭发生的交通费、住宿费、生活费和误工补贴。民事案件收费标准的确定，主要考虑两个因素：其一是诉讼费用的性质。其二，应考虑案件的性质。具体标准应按国务院《诉讼费用交纳办法》执行。法律依据：《诉讼费用交纳办法》第十三条案件受理费分别按照下列标准交纳：(一) 财产案件根据诉讼请求的金额或者价额，按照下列比例分段累计交纳：1. 不超过1万元的，每件交纳50元;2. 超过1万元至10万元的部分，按照2.5%交纳;3. 超过10万元至20万元的部分，按照2%交纳;4. 超过20万元至50万元的部分，按照1.5%交纳;5. 超过50万元至100万元的部分，按照1%交纳;6. 超过100万元至200万元的部分，按照0.9%交纳;7. 超过200万元至500万元的部分，按照0.8%交纳;8. 超过500万元至1000万元的部分，按照0.7%交纳;9. 超过1000万元至2000万元的部分，按照0.6%交纳;10. 超过2000万元的部分，按照0.5%交纳。', '民事诉讼的主要流程有1、原告向法院起诉。2、法院受理后，向原告送达受理通知书和开庭传票，并通知交费被告送达诉状和证据材料副本、开庭传票等。3、法院开庭审理，并依法调解或判决。4、如果当事人对判决不服的，可在15日内上诉，由上一级法院重新审理并调解或判决。5、如果一方当事人不履行生效法律文书的，则另一方可向法院申请执行。当事人应当向人民法院交纳的诉讼费用包括(一)案件受理费(二)申请费(三)证人、鉴定人、翻译人员、理算人员在人民法院指定日期出庭发生的交通费、住宿费、生活费和误工补贴。民事案件收费标准的确定，主要考虑两个因素其一是诉讼费用的性质。其二，应考虑案件的性质。具体标准应按国务院法律依据：《诉讼费用交纳办法》执行。 《中华人民共和国民事诉讼法》 第十七条 基层人民法院管辖第一审民事案件，但本法另有规定的除外。第十八条 中级人民法院管辖下列第一审民事案件(一)重大涉外案件(二)在本辖区有重大影响的案件(三)最高人民法院确定由中级人民法院管辖的案件。第一百一十九条 起诉必须符合下列条件(一)原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织(二)有明确的被告(三)有具体的诉讼请求和事实、理由(四)属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"民事诉讼我胜诉了,对方还是不给我钱,我怎么办?","answer":"'一、打官司胜诉，但对方不给钱怎么办\\n1、打官司胜诉，但对方不给钱可以申请强制执行处理。如果有能力履行而拒不执行，法院会强制执行名下财产，会被拘留或者罚款，情节严重的，可能构成犯罪，需要依法承担刑事责任，涉嫌构成拒不执行判决罪。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二百三十一条\\n发生法律效力的民事判决、裁定，以及刑事判决、裁定中的财产部分，由第一审人民法院或者与第一审人民法院同级的被执行的财产所在地人民法院执行。\\n法律规定由人民法院执行的其他法律文书，由被执行人住所地或者被执行的财产所在地人民法院执行。\\n第二百三十三条\\n人民法院自收到申请执行书之日起超过六个月未执行的，申请执行人可以向上一级人民法院申请执行。上一级人民法院经审查，可以责令原人民法院在一定期限内执行，也可以决定由本院执行或者指令其他人民法院执行。\\n二、申请强制执行的程序是什么\\n申请强制执行的程序如下：\\n1、申请；\\n2、法院受理；\\n3、申请复议；\\n4、向被执行人发出执行通知；\\n5、采取强制措施。', '法律分析：被告因欠钱不还，被起诉后，即使官司赢了，还需要进行执行程序，也就是说对他的财产进行执行。一般来说，官司成功以后，对方应当在判决书生日生效之日起，将所欠的本金和利息一并还给原告。但是也有很多案子，即使诉讼成功胜诉以后，被告有的是故意不还，一般列入执行人名单，有的是没有偿还能力或者说没有执行能力。官司赢了以后，马上申请法院进行强制执行。执行的费用是由被告承担的。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》 第二百五十九条 判决和裁定在发生法律效力后执行。\\n下列判决和裁定是发生法律效力的判决和裁定：\\n（一）已过法定期限没有上诉、抗诉的判决和裁定；\\n（二）终审的判决和裁定；\\n（三）最高人民法院核准的死刑的判决和高级人民法院核准的死刑缓期二年执行的判决。', '民事诉讼的主要流程有1、原告向法院起诉。2、法院受理后，向原告送达受理通知书和开庭传票，并通知交费被告送达诉状和证据材料副本、开庭传票等。3、法院开庭审理，并依法调解或判决。4、如果当事人对判决不服的，可在15日内上诉，由上一级法院重新审理并调解或判决。5、如果一方当事人不履行生效法律文书的，则另一方可向法院申请执行。当事人应当向人民法院交纳的诉讼费用包括(一)案件受理费(二)申请费(三)证人、鉴定人、翻译人员、理算人员在人民法院指定日期出庭发生的交通费、住宿费、生活费和误工补贴。民事案件收费标准的确定，主要考虑两个因素其一是诉讼费用的性质。其二，应考虑案件的性质。具体标准应按国务院法律依据：《诉讼费用交纳办法》执行。 《中华人民共和国民事诉讼法》 第十七条 基层人民法院管辖第一审民事案件，但本法另有规定的除外。第十八条 中级人民法院管辖下列第一审民事案件(一)重大涉外案件(二)在本辖区有重大影响的案件(三)最高人民法院确定由中级人民法院管辖的案件。第一百一十九条 起诉必须符合下列条件(一)原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织(二)有明确的被告(三)有具体的诉讼请求和事实、理由(四)属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我要协议离婚，孩子抚养权再男方，说在女方抚养至高中毕业，签订协议上有效吗？中途把孩子带走会影响孩子心理健康！协议写的有效吗","answer":"'一、抚养权协议双方自己签有效吗？\\n1、抚养权协议双方自己签有效，只要双方通过协商，达成一致合意，合理分配抚养义务，保障未成年子女的受抚养权，确保孩子健康成长，私下签订的抚养协议也是有效的。关于子女生活费和教育费的协议或判决，不妨碍子女在必要时向父母任何一方提出超过协议或判决原定数额的合理要求。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零八十四条 父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或者母直接抚养，仍是父母双方的子女。离婚后，父母对于子女仍有抚养、教育、保护的权利和义务。离婚后，不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则。已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决。子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿。\\n二、如何变更孩子的抚养权？\\n子女年满18周岁的，无需任何人的监护与抚养，所以孩子年满18周岁后，不再存在抚养权变更的问题。在满足变更子女抚养权的条件之后，接下来当事人可以通过以下几条途径来变更从而获得孩子的抚养权：\\n（1）变更子女抚养权一般先由双方协商确定。离婚时双方都可协商解决很多问题，变更孩子抚养权也不例外，协商是很多问题解决的首选方式；\\n（2）如协议不成，可通过打官司诉讼的方式请求人民法院判决变更孩子抚养权；\\n（3）抚养权变更需提出证据证明自己带孩子更有利于孩子的成长。因为离婚时法院确定子女抚养总的原则：有利于子女身心健康，保障子女的合法权益，是处理离婚后子女抚养归属问题的出发点，只有在此前提下，再结合父母双方的抚养能力和抚养条件等具体情况妥善解决。', '你好，离婚协议是有效的，只要双方都签字。如果是协商离婚，那就带上身份证、户口本、离婚证和离婚协议书到民政局的婚姻登记处办理即可。离婚协议是有一份存在民政局婚姻登记处的。你们签了离婚协议，离婚协议书上约定了财产的分配，孩子抚养权的归属，这些都是有效的。俩人私下签订的不一定有效，一定要将孩子的抚养权归属问题写到离婚协议书上，这样就具有法律效益了。就算以后想变更，那得到法院起诉，法院判决可以变更后才能变更，祝愉快！', '法律分析：依据法律规定，离婚协议是可以约定孩子抚养权归属的，而孩子抚养权归属应该是离婚协议的重要组成部分。一般而言，每月探视的次数不宜过多，若探视过度频繁，会给双方带来很多不便，并会影响孩子的正常生活和学习。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条 离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"无锡拘留所请问一下无锡市拘留所具体位置在什么地方","answer":"'一、拘留一般在哪里拘留\\n1、拘留一般在拘留所拘留。由公安机关将被拘留人移送执行。对被决定给予行政拘留处罚的人，由作出决定的公安机关送达拘留所执行。拘留所是公安机关依法将特定的人短时间拘禁留置的场所。拘禁的人犯包括被刑事拘留的人。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第九十一条\\n【提请批捕和审查批捕的时限】公安机关对被拘留的人，认为需要逮捕的，应当在拘留后的三日以内，提请人民检察院审查批准。在特殊情况下，提请审查批准的时间可以延长一日至四日。\\n对于流窜作案、多次作案、结伙作案的重大嫌疑分子，提请审查批准的时间可以延长至三十日。\\n人民检察院应当自接到公安机关提请批准逮捕书后的七日以内，作出批准逮捕或者不批准逮捕的决定。人民检察院不批准逮捕的，公安机关应当在接到通知后立即释放，并且将执行情况及时通知人民检察院。对于需要继续侦查，并且符合取保候审、监视居住条件的，依法取保候审或者监视居住。\\n二、拘留的条件有哪些\\n1、正在预备犯罪、实行犯罪或者在犯罪后即时被发觉的；\\n2、被害人或者在场亲眼看见的人指认他犯罪的；\\n3、在身边或者住处发现有犯罪证据的；\\n4、犯罪后企图自杀、逃跑或者在逃的；\\n5、有毁灭、伪造证据或者串供可能的；\\n6、不讲真实姓名、住址，身份不明的。', '拘留所是犯了错的人才会去的地方，要遵纪守法，不要做违法乱纪的事情，就不会进去了。那地方肯定不如在外面自由自在得好。\\n拘留所有全方位的监控，而且进去之后所有私人物品必须全部上缴，让警察保管。相互之间不能交流说话，会被要求解下腰带，带到屋里关起来。\\n\\n\\n治安拘留没事。刑事拘留可能要受点罪。冷饿人家是不管的。虽然法律规定不准打人。但类似事件时有发生。抓紧找关系，先到所里送点钱，伙食不好可以买点吃，法律是允许的。\\n\\n\\n\\n\\n拓展资料：\\n拘留所是依据中国现行的法律、法规、条例和相关规定而设置的羁押场所，由公安部门统一负责管理，拘留所是依据全国人大常委会通过的法律依据：《治安管理处罚条例》的规定设置。', '拘留所是犯了错的人才会去的地方，要遵纪守法，不要做违法乱纪的事情，就不会进去了。那地方肯定不如在外面自由自在得好。\\n拘留所有全方位的监控，而且进去之后所有私人物品必须全部上缴，让警察保管。相互之间不能交流说话，会被要求解下腰带，带到屋里关起来。\\n\\n\\n治安拘留没事。刑事拘留可能要受点罪。冷饿人家是不管的。虽然法律规定不准打人。但类似事件时有发生。抓紧找关系，先到所里送点钱，伙食不好可以买点吃，法律是允许的。\\n\\n\\n\\n\\n拓展资料：\\n拘留所是依据中国现行的法律、法规、条例和相关规定而设置的羁押场所，由公安部门统一负责管理，拘留所是依据全国人大常委会通过的法律依据：《治安管理处罚条例》的规定设置。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我被男朋友打了一巴掌 但是是我先动手打他的 我先扇了他一巴掌 然后他也打了我一巴掌 我现在报案了 请问这个情况怎么处罚","answer":"'一、故意打人一巴掌怎么处罚\\n1、故意打人一巴掌处罚如下：\\n（1）如果造成对方轻伤以上的，构成刑事案件，公安机关立案侦查，依法追究刑事责任；\\n（2）造成对方轻微伤的，构成治安管理案件。由公安机关依法给予治安管理处罚。\\n2、法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十三条\\n殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处五日以上十日以下拘留，并处二百元以上五百元以下罚款；情节较轻的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款。有下列情形之一的，处十日以上十五日以下拘留，并处五百元以上一千元以下罚款：\\n（一）结伙殴打、伤害他人的；\\n（二）殴打、伤害残疾人、孕妇、不满十四周岁的人或者六十周岁以上的人的；\\n（三）多次殴打、伤害他人或者一次殴打、伤害多人的。\\n二、被打一巴掌可以索赔吗\\n被打一巴掌是否可以索赔需要分情况判断：\\n1、如果没有受伤的，则不能要求赔偿。侵权责任的构成要件之一就是需要造成一定的损害后果，因此没有受伤的，无法要求赔偿；\\n2、但如果受伤了，可以要求赔偿医药费等费用。', '法律分析：不管是谁先动手，依照治安管理处罚条例，对另一方造成伤害，应当赔偿损失，如果受害人伤情鉴定为轻伤，应当承担刑事责任，双方均有故意伤害行为，应当按照伤情鉴定结果作为责任区分的标准，依法追究刑事或民事责任。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十三条 殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处五日以上十日以下拘留，并处二百元以上五百元以下罚款；情节较轻的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款。 有下列情形之一的，处十日以上十五日以下拘留，并处五百元以上一千元以下罚款： (一)结伙殴打、伤害他人的； (二)殴打、伤害残疾人、孕妇、不满十四周岁的人或者六十周岁以上的人的； (三)多次殴打、伤害他人或者一次殴打、伤害多人的。\\n《中华人民共和国刑法》 第二百三十四条 故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。 犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。', '法律分析：打人如何处罚要根据案件的实际情况而定。殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处五日以上十日以下拘留，并处二百元以上五百元以下罚款；情节较轻的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款。\\n法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》\\n第四十三条 殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处五日以上十日以下拘留，并处二百元以上五百元以下罚款；情节较轻的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款。有下列情形之一的，处十日以上十五日以下拘留，并处五百元以上一千元以下罚款：（一）结伙殴打、伤害他人的；（二）殴打、伤害残疾人、孕妇、不满十四周岁的人或者六十周岁以上的人的；（三）多次殴打、伤害他人或者一次殴打、伤害多人的。\\n第九十一条 治安管理处罚由县级以上人民政府公安机关决定；其中警告、五百元以下的罚款可以由公安派出所决定。\\n第九十四条 公安机关作出治安管理处罚决定前，应当告知违反治安管理行为人作出治安管理处罚的事实、理由及依据，并告知违反治安管理行为人依法享有的权利。违反治安管理行为人有权陈述和申辩。公安机关必须充分听取违反治安管理行为人的意见，对违反治安管理行为人提出的事实、理由和证据，应当进行复核；违反治安管理行为人提出的事实、理由或者证据成立的，公安机关应当采纳。公安机关不得因违反治安管理行为人的陈述、申辩而加重处罚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"敲诈勒索金额达到多少可以立案,敲诈勒索立案标准是多少金额","answer":"'一、敲诈勒索多少金额可以立案\\n1、敲诈勒索公私财物价值二千元至五千元以上才会立案。敲诈勒索公私财物价值二千元至五千元以上、三万元至十万元以上、三十万元至五十万元以上的，应当分别认定为法律规定的“数额较大”、“数额巨大”、“数额特别巨大”。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百七十四条\\n【敲诈勒索罪】敲诈勒索公私财物，数额较大或者多次敲诈勒索的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑，并处罚金。\\n二、网络诈骗多少金额可以立案\\n诈骗财物金额达到3000元，即符合诈骗公私财物数额较大的标准，公安机关应当予以立案。如果在网络上发布诈骗信息，网页浏览量达到5000次以上的，即使行为人并未实际取得财物，也构成诈骗罪未遂，应当立案追诉，量刑标准为三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金。如果网页浏览量达到5万次以上的，但是并未实际骗得财物，则属于诈骗罪中的其他严重情节，也构成诈骗罪未遂，量刑标准相应提高至三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金。', '敲诈勒索罪的立案标准的金额规定：敲诈勒索公私财物价值二千元及以上的。勒索公私财物价值二千元至五千元以上的，可认定为敲诈勒索罪中数额较大的标准。\\n《中华人民共和国刑法》第二百七十四条法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百七十四条\\n《中华人民共和国刑法》第二百七十四条\\n敲诈勒索公私财物，数额较大或者多次敲诈勒索的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑，并处罚金。\\n《最高人民法院、最高人民检察院关于办理敲诈勒索刑事案件适用法律若干问题的解释》第一条\\n敲诈勒索公私财物价值二千元至五千元以上、三万元至十万元以上、三十万元至五十万元以上的，应当分别认定为刑法第二百七十四条规定的“数额较大”、“数额巨大”、“数额特别巨大”。', '关于敲诈勒索罪的立案标准的金额的规定是：行为人敲诈勒索公私财物价值二千元及以上的，构成此罪。勒索公私财物价值二千元至五千元以上的，可认定为敲诈勒索罪中数额较大的标准。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百七十四条\\n敲诈勒索公私财物，数额较大或者多次敲诈勒索的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑，并处罚金。\\n《最高人民法院、最高人民检察院关于办理敲诈勒索刑事案件适用法律若干问题的解释》第一条\\n敲诈勒索公私财物价值二千元至五千元以上、三万元至十万元以上、三十万元至五十万元以上的，应当分别认定为刑法第二百七十四条规定的“数额较大”、“数额巨大”、“数额特别巨大”。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"醉驾无证驾驶没有发生交通事故多久以后可以考驾照","answer":"'一、无证醉驾驾驶多久能考驾照\\n1、无证醉驾驾驶多久能考驾照，需要根据情况而定：\\n（1）无证醉酒驾驶机动车的，五年内不得重新取得机动车驾驶证；\\n（2）醉酒驾驶营运机动车的，十年内不得重新取得机动车驾驶证，重新取得机动车驾驶证后，不得驾驶营运机动车；\\n（3）无证醉驾并造成了重大交通事故的，终身不能考驾驶证。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第九十一条\\n饮酒后驾驶机动车的，处暂扣六个月机动车驾驶证，并处一千元以上二千元以下罚款。因饮酒后驾驶机动车被处罚，再次饮酒后驾驶机动车的，处十日以下拘留，并处一千元以上二千元以下罚款，吊销机动车驾驶证。\\n醉酒驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；五年内不得重新取得机动车驾驶证。\\n饮酒后驾驶营运机动车的，处十五日拘留，并处五千元罚款，吊销机动车驾驶证，五年内不得重新取得机动车驾驶证。\\n醉酒驾驶营运机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；十年内不得重新取得机动车驾驶证，重新取得机动车驾驶证后，不得驾驶营运机动车。\\n饮酒后或者醉酒驾驶机动车发生重大交通事故，构成犯罪的，依法追究刑事责任，并由公安机关交通管理部门吊销机动车驾驶证，终生不得重新取得机动车驾驶证。\\n二、醉驾与酒驾区别有哪些\\n1、我国的相关法律将酒后驾车分为饮酒驾车和醉酒驾车。两者是根据驾驶人员血液、呼气中的酒精含量值来界定的。当驾驶员血液中的酒精含量每100毫升大于等于20mg，小于80mg属于酒驾。而当驾驶员血液中的酒精含量每100毫升大于或者等于80mg就判定为醉驾了。\\n2、酒驾属于违法行为，而醉驾是犯罪行为。醉酒的人犯罪，应负刑事责任。饮酒后驾驶机动车的，处暂扣六个月机动车驾驶证，并处一千元罚款，记12分。饮酒后驾驶营运机动车的法律处罚更加严厉：饮酒后驾驶营运机动车的，吊销机动车驾驶证，行政拘留十五日，并处五千元罚款，且五年内不得重新申领机动车驾驶。', '无证醉驾一般要5年后才能考驾照。\\n根据《道路交通安全法》第九十一条第二款、第五款规定，醉酒驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；五年内不得重新取得机动车驾驶证。\\n饮酒后或者醉酒驾驶机动车发生重大交通事故，构成犯罪的，依法追究刑事责任，并由公安机关交通管理部门吊销机动车驾驶证，终生不得重新取得机动车驾驶证。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第九十一条。', '无证醉驾以后还可以考驾照，但基本上要等五年以后才能考驾照，如果驾驶员当时是在没有驾驶证的情况下醉酒驾驶的营运性质的机动车，那最低也要等到十年之后才能考取机动车驾驶证了。还有一种情况就是，无证醉驾并造成了重大交通事故的，是终身不能考驾驶证的。法律依据：《机动车驾驶证申领和使用规定》第十二条规定有下列情形之一的，不得申请机动车驾驶证:(一)有器质性心脏病、癫痫病、美尼尔氏症、眩晕症、癔病、震颤、精神病、痴呆以及影响肢体活动的神经系统疾病等妨碍安全驾驶疾病的;(二)三年内有吸食、注射毒品行为或者解除强制隔离戒毒措施未满三年，或者长期服用依赖性精神药品成瘾尚未戒除的;(三)造成交通事故后逃逸构成犯罪的;(四)饮酒后或者醉酒驾驶机动车发生重大交通事故构成犯罪的;(五)醉酒驾驶机动车或者饮酒后驾驶营运机动车依法被吊销机动车驾驶证未满五年的;(六)醉酒驾驶营运机动车依法被吊销机动车驾驶证未满十年的;(七)因其他情形依法被吊销机动车驾驶证未满二年的;(八)驾驶许可依法被撤销未满三年的;(九)法律、行政法规规定的其他情形。未取得机动车驾驶证驾驶机动车，有第一款第五项至第七项行为之一的，在规定期限内不得申请机动车驾驶证。无证驾驶不影响考取驾驶证，但醉酒驾驶法律规定在一定期限内不得考取驾驶证。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"无证驾驶包括哪些情形,无证驾驶怎么处罚?","answer":"'一、无证驾驶怎么处罚的\\n1、无证驾驶的处罚如下：\\n（1）无证驾驶的行为人会被处以二百元以上两千元以下的罚款；\\n（2）交管部门对于该行为人还可以并处15日的拘留；\\n（3）取得机动车驾驶证、机动车驾驶证被吊销或者机动车驾驶证被暂扣期间驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门处二百元以上二千元以下罚款。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第九十九条\\n有下列行为之一的，由公安机关交通管理部门处二百元以上二千元以下罚款：\\n（一）未取得机动车驾驶证、机动车驾驶证被吊销或者机动车驾驶证被暂扣期间驾驶机动车的；\\n（二）将机动车交由未取得机动车驾驶证或者机动车驾驶证被吊销、暂扣的人驾驶的；\\n（三）造成交通事故后逃逸，尚不构成犯罪的；\\n（四）机动车行驶超过规定时速百分之五十的；\\n（五）强迫机动车驾驶人违反道路交通安全法律、法规和机动车安全驾驶要求驾驶机动车，造成交通事故，尚不构成犯罪的；\\n（六）违反交通管制的规定强行通行，不听劝阻的；\\n（七）故意损毁、移动、涂改交通设施，造成危害后果，尚不构成犯罪的；\\n（八）非法拦截、扣留机动车辆，不听劝阻，造成交通严重阻塞或者较大财产损失的。\\n行为人有前款第二项、第四项情形之一的，可以并处吊销机动车驾驶证；有第一项、第三项、第五项至第八项情形之一的，可以并处十五日以下拘留。\\n二、无驾驶证发生交通事故应承担的责任有哪些\\n1、对方车主存在明显过错，发生交通事故造成损害，属于该机动车一方责任的，由机动车使用人承担赔偿责任；\\n2、机动车所有人、管理人对损害的发生有过错的，承担相应的赔偿责任；\\n3、如果是无证驾驶一方全责的，有车主和无证驾驶人共同承担责任。', '一、无证驾驶怎么处罚\\n1、无证驾驶属于违法行为，无证驾驶的行为人会被处以二百元以上两千元以下的罚款。同时，交管部门对于该行为人还可以并处15日的拘留。取得机动车驾驶证、机动车驾驶证被吊销或者机动车驾驶证被暂扣期间驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门处二百元以上二千元以下罚款。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第九十九条\\n有下列行为之一的，由公安机关交通管理部门处二百元以上二千元以下罚款：\\n（一）未取得机动车驾驶证、机动车驾驶证被吊销或者机动车驾驶证被暂扣期间驾驶机动车的；\\n（二）将机动车交由未取得机动车驾驶证或者机动车驾驶证被吊销、暂扣的人驾驶的；\\n（三）造成交通事故后逃逸，尚不构成犯罪的；\\n（四）机动车行驶超过规定时速百分之五十的；\\n（五）强迫机动车驾驶人违反道路交通安全法律、法规和机动车安全驾驶要求驾驶机动车，造成交通事故，尚不构成犯罪的；\\n（六）违反交通管制的规定强行通行，不听劝阻的；\\n（七）故意损毁、移动、涂改交通设施，造成危害后果，尚不构成犯罪的；\\n（八）非法拦截、扣留机动车辆，不听劝阻，造成交通严重阻塞或者较大财产损失的。\\n行为人有前款第二项、第四项情形之一的，可以并处吊销机动车驾驶证；有第一项、第三项、第五项至第八项情形之一的，可以并处十五日以下拘留。\\n二、无证驾驶拘留几天\\n无证驾驶行为人被拘留十五日以下。驾驶机动车，应当依法取得机动车驾驶证。未取得机动车驾驶证、机动车驾驶证被吊销或者机动车驾驶证被暂扣期间驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门处二百元以上二千元以下罚款。', '一、无证驾驶的处罚是什么\\n1、无证驾驶的处罚如下：\\n（1）无证驾驶的行为人会被处以二百元以上两千元以下的罚款；\\n（2）交管部门对于该行为人还可以并处15日的拘留；\\n（3）取得机动车驾驶证、机动车驾驶证被吊销或者机动车驾驶证被暂扣期间驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门处二百元以上二千元以下罚款。\\n2、法律依据：《机动车驾驶证申领和使用规定》第十五条\\n有下列情形之一的，不得申请机动车驾驶证：\\n（一）有器质性心脏病、癫痫病、美尼尔氏症、眩晕症、癔病、震颤麻痹、精神病、痴呆以及影响肢体活动的神经系统疾病等妨碍安全驾驶疾病的；\\n（二）三年内有吸食、注射毒品行为或者解除强制隔离戒毒措施未满三年，以及长期服用依赖性精神药品成瘾尚未戒除的；\\n（三）造成交通事故后逃逸构成犯罪的；\\n（四）饮酒后或者醉酒驾驶机动车发生重大交通事故构成犯罪的；\\n（五）醉酒驾驶机动车或者饮酒后驾驶营运机动车依法被吊销机动车驾驶证未满五年的；\\n（六）醉酒驾驶营运机动车依法被吊销机动车驾驶证未满十年的；\\n（七）驾驶机动车追逐竞驶、超员、超速、违反危险化学品安全管理规定运输危险化学品构成犯罪依法被吊销机动车驾驶证未满五年的；\\n（八）因本款第四项以外的其他违反交通管理法律法规的行为发生重大交通事故构成犯罪依法被吊销机动车驾驶证未满十年的；\\n（九）因其他情形依法被吊销机动车驾驶证未满二年的；\\n（十）驾驶许可依法被撤销未满三年的；\\n（十一）未取得机动车驾驶证驾驶机动车，发生负同等以上责任交通事故造成人员重伤或者死亡未满十年的；\\n（十二）三年内有代替他人参加机动车驾驶人考试行为的；\\n（十三）法律、行政法规规定的其他情形。\\n未取得机动车驾驶证驾驶机动车，有第一款第五项至第八项行为之一的，在规定期限内不得申请机动车驾驶证。\\n二、哪些情况会被吊销驾驶证\\n1、一年内有醉酒后驾驶机动车的行为，受处罚两次以上的；\\n2、将机动车交由未取机动车驾驶证或者机动车驾驶证吊销、暂扣的人驾驶的；\\n3、机动车行驶超过规定时速50%的；\\n4、驾驶拆装的机动车或者已达到报废标准的机动车上路行驶的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"无证驾驶和事故责任有关系吗，无证驾驶和肇事逃逸怎么处罚","answer":"'一、无证驾驶肇事逃逸如何处罚\\n1、无证驾驶肇事逃逸，需要根据情节进行处罚。分别是：\\n（1）无证驾驶肇事逃逸，情节轻微，不构成犯罪的，处200元以上2000元以下罚款；\\n（2）无证驾驶肇事逃逸，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失，负主要责任或者全部责任的，处三年以下有期徒刑或者拘役。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》第一百三十三条\\n【交通肇事罪】违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n二、交通肇事罪的构成要件有什么\\n1、交通肇事罪的客体。是指所保护的重大交通运输安全。因为只有交通肇事并产生重大后果的，才构成交通肇事罪。如果仅仅是交通肇事而没有造成重大后果的不构成交通肇事罪，同样也不是所保护的社会关系，不能构成交通肇事罪的客体；\\n2、交通肇事罪的客观方面，表现为行为人违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤，死亡或者使公私财产遭受重大损失的行为；\\n3、交通肇事罪的主体，为一般主体，即年满16周岁，具有刑事责任能力的自然人。实践中主要是从事交通运输的人员。对于未满16周岁，已满14周岁的人驾驶机动车肇事，并造成重大事故的案件中是否成立交通肇事罪；\\n4、交通肇事罪的主观方面是过失。既成立疏忽大意的过失，也成立过于自信的过失。交通肇事罪所强调的过失是指，行为人对于发生事故的严重后果的心理态度而言，至于对违反交通运输管理法规规定的注意义务，则既可能是明知故犯，也可以是过失，不影响交通肇事罪的成立。如果行为人主观上对于其行为所造成的严重后果，持一种故意的心理态度，那么该行为应当以故意伤害罪，故意杀人罪以及其他相关犯罪论处，不构成交通肇事罪。', '无证驾驶且肇事逃逸的处罚需要结合具体情况，如果发生重大交通事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失，依法被追究刑事责任的犯罪行为犯交通肇事罪的，处3年以下有期徒刑或者拘役。 交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处3年以上7年以下有期徒刑。因逃逸致人死亡的，处7年以上有期徒刑 。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》 第一百零一条 违反道路交通安全法律、法规的规定，发生重大交通事故，构成犯罪的，依法追究刑事责任，并由公安机关交通管理部门吊销机动车驾驶证。造成交通事故后逃逸的，由公安机关交通管理部门吊销机动车驾驶证，且终生不得重新取得机动车驾驶证。\\n《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条 违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。', '无证驾驶肇事会这样处罚：无证驾驶发生交通事故，造成一人死亡或三人以上重伤并负事故的全部或者主要责任却逃逸的，构成交通肇事罪，处三年以上七年以下有期徒刑。无证驾驶并不加重赔偿责任，但所驾驶机动车的交强险和商业险均会拒赔，所有应该承担的损失全部由驾驶人本人承担。\\n《刑法》第一百三十三条违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。法律依据：《刑法》第一百三十三条违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n《刑法》第一百三十三条违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"最高法发布审理医疗损害责任纠纷案件司法解释是什么","answer":"'一、最高法院关于医疗纠纷的责任认定是什么\\n1、最高法院关于医疗纠纷的责任认定方式如下：法官直接判定；医疗事故技术鉴定，医疗事故技术鉴定是对发生的医疗事件，通过调查研究，收取物证，查阅书证，听取证人证言，当事人、受害人或其家属陈述，分析原因，依据法定标准，判定事件性质，做出是否属医疗事故及何类、何级、何等事故的科学鉴定结论的过程。；医疗过错司法鉴定；\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第七十六条\\n当事人可以就查明事实的专门性问题向人民法院申请鉴定。当事人申请鉴定的，由双方当事人协商确定具备资格的鉴定人；协商不成的，由人民法院指定。当事人未申请鉴定，人民法院对专门性问题认为需要鉴定的，应当委托具备资格的鉴定人进行鉴定。\\n二、医疗纠纷处理阶段是什么\\n1、患者投诉“控告期”，此阶段是患者情绪最难控制，有时甚至失态。怨气、牢骚、愤怒会一股脑的向院方发泄，向医生发威；\\n2、耐心勾合期，院方要和患者倾心交谈，做好记录，用“规范化语言”回答患者置疑。此阶段是患者观察院方为他们解决问题是否有诚意的“考验期”；\\n3、患者争辩期，此期是在院方初步向患者解释后患者仍不满意，为自己疾病的现状和治疗二次争辩。患者在这一时间里，情绪往往波动很大。此阶段院方要耐心听、听其言观其行，冷静对待，泰然处置，静观其辩；\\n4、院方对疾病解释期，此阶段是院方向患者及其家属解释病情，此时的解释至关重要，他关系到调解是否成功。院方是医学界的先生和老师，此刻你应当起到一个传道解惑的大师；\\n5、患者三次争辩期，此期是患者对自己本身的疾病有了一定的了解，但仍对自己疾病症状的痛苦感到疑惑不解而再次置疑，但语气较前有了明显缓和，甚至不争，以商议的探讨的口气和院方对话。此时院方要讲他的置疑讲深，讲透。处理好会向和平解决纠纷的方向发展，处理不好问题更严重。此期双方都是心身疲倦；\\n6、责任分担期。责任双方互相指出对方存在的问题，为最后解决实质问题铺垫；\\n7、终结期，此期经双方讨价还价，明确责任，事故后各自承担的责任，在公平、公正的气氛中签好协议书，妥善处理好，双方均满意，气定神闲，握手言和。', '医疗纠纷法院会根据双方证据做出事实判断，再依据《民法典》、《医疗事故处理条例》等法律法规做出相应的判决。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》第一百五十二条规定，判决书应当写明判决结果和作出该判决的理由。判决书内容包括：\\n（一）案由、诉讼请求、争议的事实和理由；\\n（二）判决认定的事实和理由、适用的法律和理由；\\n（三）判决结果和诉讼费用的负担；\\n（四）上诉期间和上诉的法院。\\n判决书由审判人员、书记员署名，加盖人民法院印章。\\n第一百五十三条规定，人民法院审理案件，其中一部分事实已经清楚，可以就该部分先行判决。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百五十二条\\n判决书应当写明判决结果和作出该判决的理由。判决书内容包括：\\n（一）案由、诉讼请求、争议的事实和理由；\\n（二）判决认定的事实和理由、适用的法律和理由；\\n（三）判决结果和诉讼费用的负担；\\n（四）上诉期间和上诉的法院。\\n判决书由审判人员、书记员署名，加盖人民法院印章。\\n第一百五十三条\\n人民法院审理案件，其中一部分事实已经清楚，可以就该部分先行判决。', '有最高人民法院关于审理农业承包合同纠纷案件若干问题的规定方面的司法解释', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"有法院离婚判决书,是否可以在民政局领取离婚证?","answer":"'一、有判决书怎么领离婚证\\n1、法院判决离婚后，不需要去民政局办理离婚手续。已生效的离婚判决具有从法律上解除婚姻关系的效力，当事人也可以凭借离婚判决书办理再婚登记、户口登记等事项，并且可以凭此证明自己的婚姻状况。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n第一千零八十条\\n完成离婚登记，或者离婚判决书、调解书生效，即解除婚姻关系。\\n二、协议离婚流程是什么\\n协议离婚流程如下：\\n1、提交离婚登记申请。申请时，应当持下列证件和证明：\\n（1）户口证明；\\n（2）居民身份证；\\n（3）所在单位、村民委员会或者居民委员会出具的介绍信；\\n（4）离婚协议书；\\n（5）结婚证。\\n2、婚姻登记员受理离婚登记申请；\\n3、婚姻登记员对当事人提交的证件。申请离婚登记声明书、离婚协议书进行审查，符合离婚条件的填写《离婚登记审查处理表》；\\n4、审核通过，颁发离婚证。', '法律分析：有法院离婚判决书的不需要领取离婚证。法院的离婚判决书证证明男女双方的离婚手续是通过法院办理的，在法院办理离婚后，不需要再去婚姻登记部门办理离婚手续。也就是说，离婚需要两种途径办理，一种是在婚姻登记部门办理的离婚手续，在婚姻登记部门办理离婚手续后，婚姻登记部门发给双方离婚证，以证明男女双方解除婚姻关系;另一种是在法院办理的离婚手续，在法院办理离婚手续后，法院发给双方的是法院判决书或法院调解书，证明男女双方解除婚姻关系。两个部门之间是相互独立的，没有包含关系，彼此办理离婚手续发给离婚证明文件后可以独立使用，不需要再到另一部门进行确认。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零八十条 完成离婚登记，或者离婚判决书、调解书生效，即解除婚姻关系。', '1、法院判决离婚，就可以不去民政局领取离婚证了。\\n因为离婚有两个途径，一是到民政局协议离婚，二是到法院诉讼离婚。\\n法院的诉讼离婚，有两个结果，一是判决离婚，二是调解离婚。判决离婚的，法院发给判决书;调解离婚的，法院发给调解书。\\n民政局发的离婚证，法院的离婚判决书和调解书，法律效力都是一样的，都能够证明双方已经解除婚姻关系，证明双方已经离婚。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零八十条\\n【婚姻关系解除时间】完成离婚登记，或者离婚判决书、调解书生效，即解除婚姻关系。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"未成年人在直播间刷礼物的退款应该退多少比例","answer":"'一、未成年自愿刷礼物需要退还吗\\n1、未成年自愿刷礼物需要退还。如八周岁以上的未成年人在参与网络平台直播过程中，通过打赏等方式支出的款项如果与其年龄、智力不相适应，则该付款行为属于效力待定的行为，需要经法定代理人同意或者追认后才能发生效力，如果法定代理人不同意或不予追认，则该行为无效。无效的民事法律行为自始没有法律约束力，行为人因该行为取得的财产，应当予以返还。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第十九条\\n八周岁以上的未成年人为限制民事行为能力人，实施民事法律行为由其法定代理人代理或者经其法定代理人同意、追认；但是，可以独立实施纯获利益的民事法律行为或者与其年龄、智力相适应的民事法律行为\\n第二十一条\\n不能辨认自己行为的成年人为无民事行为能力人，由其法定代理人代理实施民事法律行为。\\n八周岁以上的未成年人不能辨认自己行为的，适用前款规定。\\n二、未成年充值退款要哪些证据\\n1、扣款截屏；\\n2、未成年人出生证明及监护人合照；\\n3、未成年人户口本身份证；\\n4、监护人户口本身份证，如果金额较大，协商双方不能达成一致，监护人可以整理好证据，通过诉讼途径实现主张。', '法律分析：8周岁以上18周岁以下未成年人（除十六周岁以上的未成年人，以自己的劳动收入为主要生活来源的情况），充值或打赏金额与自己的年龄、智力不相适应的，得不到其父母的同意或追认的，可以要求退还.详情请来所咨询，寻求帮助。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第十九条 八周岁以上的未成年人为限制民事行为能力人，实施民事法律行为由其法定代理人代理或者经其法定代理人同意、追认，但是可以独立实施纯获利益的民事法律行为或者与其年龄、智力相适应的民事法律行为。所以父母可以通过提交相应的证据证明法定代理人不知情向人民法院起诉，撤销打赏该民事法律行为。', '法律分析：可以，但是要与接受者协商申请退款。若是未成年，可以点未成年退款，若遭受欺骗被动刷礼物，则可以报警或者诉讼。法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。\\n《最高人民法院最高人民检察院关于办理诈骗刑事案件具体应用法律若干问题的解释》\\n第一条 诈骗公私财物价值三千元至一万元以上、三万元至十万元以上、五十万元以上的，应当分别认定为刑法\\n第二百六十六条 规定的“数额较大”、“数额巨大”、“数额特别巨大”各省、自治区、直辖市高级人民法院、人民检察院可以结合本地区经济社会发展状况，在前款规定的数额幅度内，共同研究确定本地区执行的具体数额标准，报最高人民法院、最高人民检察院备案。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我去年十月份在拼多多快团团买的榴莲花1650，9天不发货，我申请退款，到现在没有退款呢","answer":"'一、没有可发起的纠纷类型怎么退款\\n1、没有可发起的纠纷类型的退款方式是申请客服介入。消费者是有退货的权利，经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照相关规定与当事人约定退货或者要求经营者履行相关义务。\\n2、法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》第二十四条\\n【退货、更换、修理的“三包”义务】经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。没有国家规定和当事人约定的，消费者可以自收到商品之日起七日内退货；七日后符合法定解除合同条件的，消费者可以及时退货，不符合法定解除合同条件的，可以要求经营者履行更换、修理等义务。\\n依照前款规定进行退货、更换、修理的，经营者应当承担运输等必要费用。\\n二、消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过什么途径解决\\n消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：\\n1、与经营者协商和解；\\n2、请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；\\n3、向有关行政部门投诉；\\n4、根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；\\n5、向人民法院提起诉讼。', '没有可发起的纠纷类型的退款方式是申请客服介入。消费者是有退货的权利，经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照相关规定与当事人约定退货或者要求经营者履行相关义务。\\n一、没有可发起的纠纷类型怎么退款\\n1、没有可发起的纠纷类型的退款方式是申请客服介入。消费者是有退货的权利，经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照相关规定与当事人约定退货或者要求经营者履行相关义务。\\n2、法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》第二十四条\\n【退货、更换、修理的“三包”义务】经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。没有国家规定和当事人约定的，消费者可以自收到商品之日起七日内退货；七日后符合法定解除合同条件的，消费者可以及时退货，不符合法定解除合同条件的，可以要求经营者履行更换、修理等义务。\\n依照前款规定进行退货、更换、修理的，经营者应当承担运输等必要费用。\\n二、消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过什么途径解决\\n消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：\\n1、与经营者协商和解；\\n2、请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；\\n3、向有关行政部门投诉；\\n4、根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；\\n5、向人民法院提起诉讼。', '消费者在遇到退款问题时，可以选择和商家进行协商处理，协商不成，可以报消费者协会调解处理，调解不成的，可以向相关人民法院提起诉讼处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"判决离婚后还需要办理离婚证吗，判决书就是离婚证吗","answer":"'一、法院判决离婚后还需要办理离婚证吗\\n1、法院判决离婚后不需要办理离婚证。已生效的离婚判决具有从法律上解除婚姻关系的效力，也就是说从离婚判决生效时起男女双方就已经解除了婚姻关系。当事人也可以凭借离婚判决书办理再婚登记、户口登记等事项，并且可以凭此证明自己的婚姻状况。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n二、法院离婚需要的材料是什么\\n1、原告方的身份证原件，审核完即归还原告；\\n2、双方夫妻关系的证明，一般可提供结婚证和婚姻登记机关出具的婚姻状况证明；\\n3、夫妻共同财产的证明；\\n4、有子女的还应当提交子女的出生证明、户口簿；\\n5、如果是第二次起诉离婚，原告还要从法院开具判决生效单；婚姻基础状况的证明材料。婚后夫妻感情变化、引起离婚原因的证明材料等。', '法院判决离婚后离婚证不需要办理，向法院提起离婚诉讼，法院判决离婚后会出具一份离婚判决书，法院离婚判决书是法院审理完离婚案件后，根据判决写成的文书。是一种对原被告双方都有法律效力的重要文书。有了离婚判决书，就不需要再办理离婚证。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十九条规定：夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\u3000人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\u3000有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\u3000（一）重婚或者与他人同居；\\u3000（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员； （三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改； （四）因感情不和分居满二年； （五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\u3000一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '一、有判决书还要办离婚证吗\\n1、有离婚判决书的不需要领取离婚证。民政局发的离婚证，法院作出的离婚判决书和调解书，法律效力都是一样的，都能够证明双方已经解除婚姻关系，证明双方已经离婚。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n二、有判决书的房子能卖吗\\n有判决书的房子能卖。人民法院对房屋进行裁定后，裁定书是证明房屋权属的凭证，当事人持法院裁定书办理产权登记后，可以买卖该房屋。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"车子是我妈的户，被我妹底押了报警能否拿回来","answer":"'一、涉案车辆怎么拿回来\\n1、涉案车辆拿回方式如下：\\n（1）如果是因财产保全而被法院扣押的，则可以向法院提供相应的担保，或与保全申请人协商，由申请人向法院申请解除扣押，从而由法院解除保全措施，即可将车取回；\\n（2）如果是在法院执行中被法院扣押的，则在履行生效法律文书所确定的的义务后，法院就可以将车辆还给自己，或主动与执行申请人达成和解协议，并由申请人向法院申请解除强制措施，也就可以将车辆取回的。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第一百三十九条\\n对证据的真实性，应当综合全案证据进行审查。\\n对证据的证明力，应当根据具体情况，从证据与案件事实的关联程度、证据之间的联系等方面进行审查判断。\\n第一百四十条\\n没有直接证据，但间接证据同时符合下列条件的，可以认定被告人有罪：\\n（一）证据已经查证属实；\\n（二）证据之间相互印证，不存在无法排除的矛盾和无法解释的疑问；\\n（三）全案证据形成完整的证据链；\\n（四）根据证据认定案件事实足以排除合理怀疑，结论具有唯一性；\\n（五）运用证据进行的推理符合逻辑和经验。\\n二、成为涉案车辆怎么处理\\n1、随案移交，比如这个案子作为涉案工具移交了，要随案到检察院、法院，最后对车辆做一个明确的规定，是拍卖还是发还，还是怎么处理，由法院作出规定；\\n2、如案情不是特别严重，公安机关在查扣以后发现与案件的关系不大，当时查的时候对这个问题判明不是很准确，后来认为车辆和案件无关就要及时发还，不能寻找各种理由强行扣押、长时间扣押，更不允许对涉案车辆保管不善，造成损失，民警未经同意私自使用车辆，都不允许。', '根据抵押情况确定是否能撤销', '您好，这种情况可以报警处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"已经向法院申请强制执行,正常需要多少时间?","answer":"'一、申请法院强制执行需要多长时间\\n1、申请法院强制执行需要六个月。法律规定强制执行从申请到结束大概需要6个月。执行案件应当在立案之日起六个月内执结，非诉执行案件应当在立案之日起三个月内执结。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二百四十九条\\n被执行人未按执行通知履行法律文书确定的义务，人民法院有权向有关单位查询被执行人的存款、债券、股票、基金份额等财产情况。人民法院有权根据不同情形扣押、冻结、划拨、变价被执行人的财产。人民法院查询、扣押、冻结、划拨、变价的财产不得超出被执行人应当履行义务的范围。\\n二、申请法院强制执行需要准备哪些材料\\n申请法院强制执行需要准备的材料有：\\n1、强制执行申请书一份。申请人为法人或其他组织的，强制执行申请书应加盖公章；申请人为自然人的，应由本人在强制执行申请书上签名或捺手印。强制执行申请书不得使用圆珠笔书写，不得使用复印件。\\n2、证明申请人主体资格的材料一份，受委托代为申请强制执行的，一并提供委托代理资料。申请人申请执行非法院法律文书的，还应提供被申请人的主体资格证明材料一份。\\n3、具有强制执行内容的生效法律文书原件一份和复印件两份。\\n4、被申请人财产线索清单。', '申请法院强制执行需要六个月。法院强制执行一般在生效判决后六个月内结束，中止执行的期间应当扣除。非诉执行案件应当在立案之日起三个月内执结。确实有特殊情况需要延长的，需要院长的批准。法院会采取多种方法执行被申请人的财产，如查询、冻结、划拨被申请执行人的存款。查封、扣押、拍卖、变卖被申请执行人的财产。法律依据：《最高人民法院关于严格执行案件审理期限制度的若干规定》\\n第五条\\n执行案件应当在立案之日起六个月内执结，非诉执行案件应当在立案之日起三个月内执结；有特殊情况需要延长的，经本院院长批准，可以延长三个月，还需延长的，层报高级人民法院备案。\\n委托执行的案件，委托的人民法院应当在立案后一个月内办理完委托执行手续，受委托的人民法院应当在收到委托函件后三十日内执行完毕。未执行完毕，应当在期限届满后十五日内将执行情况函告委托人民法院。\\n刑事案件没收财产刑应当即时执行。\\n刑事案件罚金刑，应当在判决、裁定发生法律效力后三个月内执行完毕，至迟不超过六个月。', '法院受理强制执行申请的时间一般为六个月，申请强制执行的时间为两年。\\n根据民事诉讼法第二百二十六条的规定，人民法院自收到申请执行书之日起超过六个月未执行的，申请执行人可以向上一级人民法院申请执行。上一级人民法院经审查，可以责令原人民法院在一定期限内执行，也可以决定由本院执行或者指令其他人民法院执行。\\n民事诉讼法第二百三十九条，申请执行的期间为二年。申请执行时效的中止、中断，适用法律有关诉讼时效中止、中断的规定。前款规定的期间，从法律文书规定履行期间的最后一日起计算；法律文书规定分期履行的，从规定的每次履行期间的最后一天起计算；法律文书未规定履行期间的，从法律文书生效之日起计算。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二百二十六条\\n人民法院自收到申请执行书之日起超过六个月未执行的，申请执行人可以向上一级人民法院申请执行。上一级人民法院经审查，可以责令原人民法院在一定期限内执行，也可以决定由本院执行或者指令其他人民法院执行。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》第二百三十九条\\n申请执行的期间为二年。申请执行时效的中止、中断，适用法律有关诉讼时效中止、中断的规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"有谁知道在看守所可以给里面的人送什么东西","answer":"'一、看守所可以送什么\\n1、看守所可以送的物品如下：\\n（1）一般只能是送些换季的衣物或生活日常用品，不能送违禁危险物品；\\n（2）接收在押人员家属送来的药品，应当凭医生开具的处方，并检查确认没有开封后，由看守所医务人员保存，按时监督在押人员服用。\\n2、法律依据：《中华人民共和国看守所条例实施办法》第三十七条\\n人犯近亲属送给或者寄给人犯的日用品和学习书刊，经检查，看守所同意收留的要详细登记，办好手续后交给人犯；现金由看守所代为保管，人犯有正当用途时可以支付；对于不许收留的物品，当场或登记后予以退回。\\n第三十八条\\n看守所对人犯发收的信件，未受办案机关委托检查的，一律交办案机关处理。\\n二、家属会见服刑人员有什么规定\\n家属会见服刑人员的规定如下：\\n1、家属会见服刑人员的规定各地情况不同，可以预先与监狱方面进行联系咨询；\\n2、会见时间或者增加会见人数的，须经看守所领导批准；\\n3、罪犯会见应当在看守所会见室进行，并遵守看守所有关规定，民警应当在场。对违反规定的，看守所应当中止会见。', '看守所可以送的东西包括衣物等日常用品，禁止送入违禁物品。根据《看守所条例》的规定，人犯在羁押期间，经办案机关同意，并经公安机关批准，可以与近亲属通信、会见。人犯近亲属给人犯的物品，须经看守人员检查。法律依据：《中华人民共和国看守所条例》第二十八条\\n人犯在羁押期间，经办案机关同意，并经公安机关批准，可以与近亲属通信、会见。\\n第二十九条\\n人犯的近亲属病重或者死亡时，应当及时通知人犯。\\n人犯的配偶、父母或者子女病危时，除案情重大的以外，经办案机关同意，并经公安机关批准，在严格监护的条件下，允许人犯回家探视。\\n第三十条\\n人犯近亲属给人犯的物品，须经看守人员检查。', '看守所可以送的物品如下：\\n1、一般只能是送些换季的衣物或生活日常用品，不能送违禁危险物品；\\n2、接收在押人员家属送来的药品，应当凭医生开具的处方，并检查确认没有开封后，由看守所医务人员保存，按时监督在押人员服用。\\n家属会见服刑人员有什么规定\\n家属会见服刑人员的规定如下：\\n1、家属会见服刑人员的规定各地情况不同，可以预先与监狱方面进行联系咨询；\\n2、会见时间或者增加会见人数的，须经看守所领导批准；\\n3、罪犯会见应当在看守所会见室进行，并遵守看守所有关规定，民警应当在场。对违反规定的，看守所应当中止会见。\\n：《中华人民共和国看守所条例实施办法》第三十七条法律依据：：《中华人民共和国看守所条例实施办法》第三十七条\\n人犯近亲属送给或者寄给人犯的日用品和学习书刊，经检查，看守所同意收留的要详细登记，办好手续后交给人犯；现金由看守所代为保管，人犯有正当用途时可以支付；对于不许收留的物品，当场或登记后予以退回。\\n第三十八条\\n看守所对人犯发收的信件，未受办案机关委托检查的，一律交办案机关处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"人在看守所,可以送哪些东西,以及多少钱合适,请专业人士帮忙","answer":"'一、看守所可以送什么\\n1、看守所可以送的物品如下：\\n（1）一般只能是送些换季的衣物或生活日常用品，不能送违禁危险物品；\\n（2）接收在押人员家属送来的药品，应当凭医生开具的处方，并检查确认没有开封后，由看守所医务人员保存，按时监督在押人员服用。\\n2、法律依据：《中华人民共和国看守所条例实施办法》第三十七条\\n人犯近亲属送给或者寄给人犯的日用品和学习书刊，经检查，看守所同意收留的要详细登记，办好手续后交给人犯；现金由看守所代为保管，人犯有正当用途时可以支付；对于不许收留的物品，当场或登记后予以退回。\\n第三十八条\\n看守所对人犯发收的信件，未受办案机关委托检查的，一律交办案机关处理。\\n二、家属会见服刑人员有什么规定\\n家属会见服刑人员的规定如下：\\n1、家属会见服刑人员的规定各地情况不同，可以预先与监狱方面进行联系咨询；\\n2、会见时间或者增加会见人数的，须经看守所领导批准；\\n3、罪犯会见应当在看守所会见室进行，并遵守看守所有关规定，民警应当在场。对违反规定的，看守所应当中止会见。', '看守所可以送的物品如下：\\n1、一般只能是送些换季的衣物或生活日常用品，不能送违禁危险物品；\\n2、接收在押人员家属送来的药品，应当凭医生开具的处方，并检查确认没有开封后，由看守所医务人员保存，按时监督在押人员服用。\\n家属会见服刑人员有什么规定\\n家属会见服刑人员的规定如下：\\n1、家属会见服刑人员的规定各地情况不同，可以预先与监狱方面进行联系咨询；\\n2、会见时间或者增加会见人数的，须经看守所领导批准；\\n3、罪犯会见应当在看守所会见室进行，并遵守看守所有关规定，民警应当在场。对违反规定的，看守所应当中止会见。\\n：《中华人民共和国看守所条例实施办法》第三十七条法律依据：：《中华人民共和国看守所条例实施办法》第三十七条\\n人犯近亲属送给或者寄给人犯的日用品和学习书刊，经检查，看守所同意收留的要详细登记，办好手续后交给人犯；现金由看守所代为保管，人犯有正当用途时可以支付；对于不许收留的物品，当场或登记后予以退回。\\n第三十八条\\n看守所对人犯发收的信件，未受办案机关委托检查的，一律交办案机关处理。', '看守所拘留期间，周六周日可以送东西进去。\\n看守所一般采用24小时值班制度，也就是干警会值班一天，所以没有双休的说法。在制度允许的情况下，周六日是探视高峰期，因为大部分人周末时间多些。所以周末可以探视。未下判决的不允许探视的，送东西在探视时间是可以的，没明确规定不行。但送的东西有限制，必须是生活用品及部分可以送的食物。\\n看守所是指涉嫌刑事犯罪的犯罪嫌疑人，法院暂时还没有做出司法判决，用于暂时性扣押犯罪嫌疑人的公安机关。依法被逮捕、刑事拘留的犯罪嫌疑人的机关。对被判处有期徒刑的罪犯，在被交付执行刑罚前，剩余刑期在三个月以下的，由看守所代为执行。法律依据：《中华人民共和国看守所条例实施办法》第五条 看守所对人犯收押前，应当由医生对人犯进行健康检查，填写《人犯健康检查表》，凡具有《条例》第十条规定情形之一的，不予收押，由送押机关依法作其他处置。对于收押后发现不应当收押的，提请办案机关依法变更强制措施；对可能患有精神病的人犯，由办案机关负责鉴定。\\n第十一条 办案机关需要将羁押人犯移送另一机关管辖时，应当填写《换押证》并加盖公章随案移送。接收机关在《换押证》上加盖公章，注明承接时间后，及时送交看守所。看守所凭该《换押证》办理被羁押人犯的换押手续，并立即开具回执退回移送机关。\\n第三十七条 人犯近亲属送给或者寄给人犯的日用品和学习书刊，经检查，看守所同意收留的要详细登记，办好手续后交给人犯；现金由看守所代为保管，人犯有正当用途时可以支付；对于不许收留的物品，当场或登记后予以退回。\\n第四十九条 看守所对人犯带入所内以及后来寄送的财物，需要代为保管的，应当当面点清，详细登记。填写《财物保管登记表》时，应当把财物的名称、数量、质量、规格、特征和牌号写清楚，并由人犯签名捺印。登记表一式三份，一份存根，一份交人犯收执，一份连同财物一起保存。\\n人犯在羁押期间确实需要使用其被保管的财物的，应当经过看守所所长批准。人犯领取财物时，应当出具字据。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问儿子20岁父母离婚孩子可以独立户口母娘可以跟孩子不？","answer":"'一、离婚了孩子的户籍可以跟随母亲吗\\n1、离婚后孩子户口可以随母。依据户籍管理规定，父母离异后，由法院判决抚养方抚养孩子，如果需要更改监护人侧需要向法院递交监护人变更申请书，待批准后改变监护人。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n二、孩子可以改成跟随继父的姓吗？\\n只要协商一致是可以的，需要获得亲生父亲的同意。离婚后孩子改姓是可以的。一般而言，子女出生后，其姓名是经父母双方协商一致后确定的，因此孩子姓名的变更，也应由父母双方协商一致。父母离婚，任何一方无权擅自更改孩子的姓名。对于离婚双方未经协商或协商未达成一致意见而其中一方要求变更子女姓名的，公安机关可以拒绝受理等于对一方因向公安机关隐瞒离婚事实，而取得子女姓名变更的，若另一方要求恢复其子女原姓名且离婚双方协商不成，公安机关应予以恢复。因此，离婚后孩子改姓，不经过对方同意，抚养孩子一方是无权单独更改的，就算更改了，对方也有权利起诉变更，到时候还得改过来。', '孩子可以自己选择抚养人。但是只有八周岁以上的未成年子女可以在父母离婚时选择随父亲或者母亲共同生活，即抚养权归属要尊重孩子的意见。子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿。法律依据：《民法典》第一千零八十四条\\n父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或者母直接抚养，仍是父母双方的子女。\\n离婚后，父母对于子女仍有抚养、教育、保护的权利和义务。\\n离婚后，不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则。已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决。子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿。', '法律赋予了孩子自己选择抚养权人的权利，但是只有八周岁以上的未成年子女可以在父母离婚时选择随父亲或者母亲共同生活，即抚养权归属要尊重孩子的意见。子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿。法律依据：《民法典》第一千零八十四条\\n父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或者母直接抚养，仍是父母双方的子女。\\n离婚后，父母对于子女仍有抚养、教育、保护的权利和义务。\\n离婚后，不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则。已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决。子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"到哪拿离婚协议书怎么写,离婚协议书可以在外地拿吗","answer":"'一、离婚协议书去哪里写\\n1、离婚协议书一般是由离婚夫妻根据实际情况来书写，当然也可以到当地婚姻登记处领取。离婚协议书最好是自己写。双方无争议的也可以到当地婚姻登记处(离婚处)领取，根据双方协商填写内容。离婚协议书是登记离婚(协议离婚)的实质性文件，申请登记离婚的双方当事人必须认真制作，经双方签字后产生法律效力。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条规定\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n二、离婚协议书去哪拿\\n离婚协议书到当地婚姻登记处(离婚处)领取。根据双方协商填写内容。离婚协议双方协商一致后也可以自己拟定。协议书的作用：就自愿离婚、财产分割、债务承担、孩子抚养问题作出约定，办理离婚登记手续时，将离婚协议书留一份在民政局备案。离婚协议书一般在当地婚姻登记处领取，并根据双方协商填写内容离婚协议书也可以自己拟定，或者是请专业的律师来帮忙拟定。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。', '离婚协议书一般在当地婚姻登记处领取，并根据双方协商填写内容。\\n离婚协议书也可以自己拟定，或者是请专业的律师帮忙拟定。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n协议离婚需要什么证件和材料：\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n1、离婚双方当事人提交证件和相关证明材料;\\n2、婚姻登记员讲明婚姻法关于登记离婚的条件并询问离婚意愿以及对离婚协议内容的意愿;\\n3、离婚双方当事人双方填写法律依据：《申请离婚登记声明书》，《申请离婚登记声明书》中“声明人”一栏的签名，必须由声明人在监誓人面前完成;\\n4、夫妻双方亲自在离婚协议上签名，婚姻登记员作监誓人;协议书夫妻双方各一份，婚姻登记处存档一份。\\n5、婚姻登记员对当事人提交的证件、申请离婚登记声明书、离婚协议书进行审查，符合离婚条件的，填写《离婚登记审查处理表》和离婚证。\\n6、婚姻登记员颁发离婚证，在当事人双方均在场时：\\n1)核实双方姓名、出生日期、离婚意愿;\\n2)告知双方领取离婚证后的法律关系以及离婚后与子女的关系、应尽的义务;离婚协议纠纷的处理及法律救济途径;\\n3)见证当事人本人亲自在《离婚登记审查处理表》“当事人领证签名或按指纹”一栏中签名;当事人不会书写姓名的，应当按指纹。\\n4)在结婚证上加盖条型印章、注明“双方离婚，证件失效。__婚姻登记处;注销的结婚证退还本人。\\n5)将离婚证分别颁发给当事人双方，当事人应当在收到离婚证和告知单后，在送达回证上签名。\\n登记员向双方宣布：取得离婚证，解除夫妻关系。\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n据此可知，男女双方所签订的离婚协议，在内容上，需要明确以下几项内容：\\n1、男女双方自愿离婚的意思表示。通常的表述是，男女双方因感情破裂，经协商一致，自愿离婚，解除婚姻关系。\\n2、男女双方对于子女抚养权归属的一致意见。通常的表述是，经双方协商一致，男女双方婚内共同生育的子女某某某的抚养权归男方（女方）抚养，另一方每月支付抚养费XX元，直至某某某年满18周岁为止。\\n3、男女双方夫妻共同财产的分割处理。通常表述是，男女双方婚内取得的共同财产，XXX归男方所有，XXX归女方所有。\\n只要男女双方在离婚协议中对于上述几项内容进行了明确的约定，不存在欺诈、胁迫的情形，然后男女双方在离婚协议上签字，则离婚协议就是有效的协议。\\n模板如下：\\n协议人(男方)：身份证号：\\n协议人(女方)：身份证号：\\n协议人为明确婚前婚后双方财产所有权、债权债务承担及其他与财产权益相关的法律事宜，经双方平等自愿协商，特作如下协议：\\n（一）双方婚前各自名下的财产，不论双方在订立本协议后是否结婚，均归各自所有，另一方无论在任何条件下，均无权主张分割。\\n截止到协议签订时，男方名下已有的婚前财产包括但不限于以下财产：\\n1、不动产：\\n2、动产：\\n截止到协议签订时，女方名下已有的婚前财产，包括但不限于以下财产：\\n1、不动产：\\n2、动产：\\n（二）协议人双方婚后实行财产分别制，即婚后各自的财产收入、所得、购置的动产、不动产归各自所有，包括但不限于以下婚后取得的：\\n以上一方财产所得另一方无权以“夫妻共同财产”为由主张分割，完全由取得一方占有、使用、收益和处分，行使完全财产所有权。基于一方名义购得的财产所附权利义务完全由一方享有和承担，与另外一方无关。如在以一方名义购置不动产时，可由一方以自己名义签订买卖合同及贷款，该不动产所有权利义务以及产权完全由一方享有和承担，与另一方无关，若有必要，另一方有义务协助购买方办理抵押贷款手续。一方婚前婚后的房屋贷款还贷部分，另一方不得再作为共同财产予以分割。\\n（三）婚前婚后，双方各自的债权债务由各自享有和承担。若在婚后借债，任何一方在形成债务时，有向债权人告知“夫妻婚内财产分别制”的义务，即明确告知债权人，所借财物还债责任仅由借款借物人一人承担，与配偶无关，配偶不承担连带责任，并保证债权人在知悉此事实前提下出借财物，否则，若由于保护善意第三人利益原因，致使非借款借物一方承担连带责任时，出借方应按另一方承担和履行连带义务的双倍向另一方支付补偿金。\\n（四）为保证双方婚后共同生活所需经济支持，双方婚后可就夫妻共同财产的范围、用于存放共同财产的银行账户等事项进行书面约定，该书面约定作为本协议的附件，同本协议具有同等效力。\\n（五）双方所生子女的开支由双方承担，具体承担的数额和比例可由双方在子女出生后另行书面约定。该书面约定作为本协议的附件，同本协议具有同等效力。\\n（六）本协议虽名为“婚前财产约定协议”，但不影响协议中关于子女抚养、婚后财产处理等本协议约定相关事宜的效力。\\n（七）在履行本协议的过程中若发生争议，双方应协商解决。协商不成，任何一方有权向本协议签订地的法院起诉。\\n（八）本协议一式三份，双方各执一份，公证处存档一份，自双方签字后生效。\\n男方：\\n女方：\\n时间：', '1、离婚协议书可以到当地婚姻登记处（离婚处）领取，根据双方协商填写内容。\\n2、如果双方自愿达成离婚，并能对双方财产的分割、子女抚养问题达成一致，就可以自行写离婚协议书，请律师来把关。\\n离婚协议书是登记离婚（协议离婚）的实质性文件，申请登记离婚的双方当事人必须认真制作，经双方签字后就产生法律效力。\\n\\n二、离婚协议书怎么写\\n如果自己写离婚协议书的话，应包含以下内容：\\n1、离婚是双方当事人真实意思的表示；\\n2、如两人有子女，应规定好子女与何方共同生活，未与子女共同生活的一方对子女养育应承担的费用、支付的方式及期限；\\n3、共同财产的分割（归各方的数量和价值并附清单）；\\n4、共同债权、债务的享有和清偿责任\\n5、住房问题的解决方案；法律依据：：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。\\n【造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n【《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条 违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n【《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》\\n【第二条 交通肇事具有下列情形之一的，处三年以下有期徒刑或者拘役：\\n【（一）死亡一人或者重伤三人以上，负事故全部或者主要责任的；\\n【（二）死亡三人以上，负事故同等责任的；\\n【（三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在三十万元以上的。\\n【交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列情形之一的，以交通肇事罪定罪处罚：\\n【（一）酒后、吸食毒品后驾驶机动车辆的；\\n【（二）无驾驶资格驾驶机动车辆的；\\n【（三）明知是安全装置不全或者安全机件失灵的机动车辆而驾驶的；\\n【（四）明知是无牌证或者已报废的机动车辆而驾驶的；\\n【（五）严重超载驾驶的；\\n【（六）为逃避法律追究逃离事故现场的。\\n【\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"怎样写离婚协议书才有效 离婚协议书写应注意什么地方","answer":"'一、离婚协议书怎么写才有效\\n1、首先满足条件：离婚协议书是夫妻双方自愿离婚，协议离婚；离婚协议载明了双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见；双方都在协议上签了字；在婚姻登记机关办理了离婚登记。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n二、离婚协议书模板\\n甲_（男_）：______________\\n__（__）：______________\\n协议双_于_____年____________，在__________办理登记结婚_续，结婚证号码：__________。因双_性格不合\\n_法共同_活，夫妻感情已完全破裂，现双_经协商达成如下离婚协议：\\n_、男_双__愿离婚。\\n_、在婚姻期间_有____\/_，____年____________由__\/男_抚养，男_\/__每个__付_孩_抚养费\\n__________元；\\n三、男_\/___次性补偿给付__\/男___________元；\\n四、男_\/__每_享有_少___次探视权，具体时间和_式由双_另_协商确定；\\n五、在婚姻关系存续期间男_双_的夫妻共同财产包括：_________________________。以上财产的债权债务由男_\\n双_共同享有和承担。\\n六，双_有_共同存款；_____________________。\\n七、男_双_在婚姻关系存续期间，双_各_对外的债权、债务，离婚后由各_享有或承担。\\n_、男_双_清楚知道虽协议书已经对夫妻财产分割问题作出处理，但债权_仍有权就夫妻双_共同债务向男_双_主张\\n权利，__就共同债务承担连带清偿责任。\\n九、本协议的男_双__愿签订，对男_双_具有法律约束_，违约_应承担相应的法律责任。\\n双方_愿离婚，双_均具有完全民事_为能_。完全同意本协议的各项安排，亦_其他不同意见。\\n本协议_式___份，男_双_各执___份。婚姻登记机关存档___份。\\n本协议由男_双_签字，_取得《离婚证》之_起_效。\\n男_签字：__________________ __签字：__________________\\n__________年___________ __________年___________', '离婚协议书要有效需要满足以下几个条件：1、夫妻双方自愿离婚，协议离婚；2、离婚协议载明了双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见；3、双方都在协议上签了字；4、在婚姻登记机关办理了离婚登记。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。', '离婚协议书应该按照如下内容进行书写：1.婚姻双方的姓名、出生日期以及住址等；2.双方自愿离婚，并且就离婚约定的事项，达成了真实意思表示一致；3.约定好的子女抚养、财产以及债务处理等事项。夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"自己拟的离婚协议书双方签字按手印受法律保护吗","answer":"'一、离婚协议书手写的有效吗\\n1、离婚协议手写是有法律效益的，但前提是必须要慎得双方的同意，而且要亲自签字按手印才能得到法律的保护，离婚协议是离婚必须要具体的文书之一，法律规定离婚协议书就是为了防止以后双方会因为抚养权和财产的问题而引起纠纷。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第四百七十条\\n合同的内容由当事人约定，一般包括下列条款：\\n（一）当事人的姓名或者名称和住所；\\n（二）标的；\\n（三）数量；\\n（四）质量；\\n（五）价款或者报酬；\\n（六）履行期限、地点和方式；\\n（七）违约责任；\\n（八）解决争议的方法。\\n当事人可以参照各类合同的示范文本订立合同。\\n二、手写的借条签字按手印有效吗\\n1、借条按手印是具有法律效力的。通常情况下借条是要有签名和按手印的当事人采用合同书形式订立合同的，应当签字或者盖章。当事人在合同书上按手印的，人民法院应当认定其具有与签字或者盖章同等的法律效力。\\n2、签字、盖章、手印具有同等的法律效力，借条不需要明确一定要按手印。只要把欠款的原因、款数写清楚，欠款人签字，手写的借条就具有法律效力。如果借条上明确约定还款期的，则该欠条在还款期之日起3年内有效。若无明确约定还款期，则在首次主张权利之日起3年内有效。', '夫妻协议签字按手印有效的，但当事人另有约定或法律另有规定的除外。根据相关法律规定，书面形式的协议，自双方均签名、盖章或者按指印时合同成立并生效。若为离婚协议的，还应当由双方亲自领取离婚证才会生效。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零六十五条\\n男女双方可以约定婚姻关系存续期间所得的财产以及婚前财产归各自所有、共同所有或者部分各自所有、部分共同所有。约定应当采用书面形式。没有约定或者约定不明确的，适用本法第一千零六十二条、第一千零六十三条的规定。\\n第四百九十条\\n当事人采用合同书形式订立合同的，自当事人均签名、盖章或者按指印时合同成立。在签名、盖章或者按指印之前，当事人一方已经履行主要义务，对方接受时，该合同成立。\\n第五百零二条\\n依法成立的合同，自成立时生效，但是法律另有规定或者当事人另有约定的除外。', '双方离婚写的协议受法律保护。手写的离婚协议书在双方签字手印确认，并办理离婚登记后是具有法律效力的。离婚协议的效力与手写、打印等形式无关，只有是双方真实意思表示并达成一致意见，且经过双方签章手印等形式确认，就应当是有效的。在办理离婚登记时，经登记机关备案，具有相应法律效力，对离婚双方具有约束力。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条\\xa0\\xa0夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。 离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"离婚协议证书双方签字盖章生效吗,离婚协议签字了算不算离","answer":"'一、离婚协议需要盖章生效吗\\n1、离婚协议不需要盖章生效。离婚协议书需要双方签字，并且经过民政部门办理离婚登记备案后，方可产生相应的法律效力。离婚协议书的生效条件有两个：\\n（1）双方签字；\\n（2）民政局离婚登记备案手续。因此离婚协议书是不需要盖章的。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十七条\\n自婚姻登记机关收到离婚登记申请之日起三十日内，任何一方不愿意离婚的，可以向婚姻登记机关撤回离婚登记申请。\\n前款规定期限届满后三十日内，双方应当亲自到婚姻登记机关申请发给离婚证；未申请的，视为撤回离婚登记申请。\\n二、协议离婚的条件是什么\\n1、协议离婚必须对夫妻共同财产的分割作出适当的处理；\\n2、协议离婚时双方必须对子女的抚养作出妥善安排；\\n3、双方当事人须为有完全民事行为能力人且有合法的夫妻身份；\\n4、当事人双方必须有离婚的合意，即两人自愿达成离婚的意思表示一致；\\n5、离婚协议必须不能违反公序良俗和法律强制性规定。', '一、离婚协议书签了算离婚吗\\n1、离婚协议书签了不算离婚。如果签订了离婚协议书未到婚姻登记机关进行离婚登记领取离婚证，则该离婚协议书没有效力。离婚协议生效要件如下：\\n（1）离婚是双方当事人真实的意思表示；\\n（2）双方对夫妻共同财产及子女抚养等问题有适当且明确的约定；\\n（3）离婚协议是合法的。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十七条\\n自婚姻登记机关收到离婚登记申请之日起三十日内，任何一方不愿意离婚的，可以向婚姻登记机关撤回离婚登记申请。\\n前款规定期限届满后三十日内，双方应当亲自到婚姻登记机关申请发给离婚证；未申请的，视为撤回离婚登记申请。\\n二、离婚协议签好了有法律效力吗\\n签的离婚协议有法律效力。离婚协议，是指双方对解除婚姻，以及解除婚姻后对财产、子女抚养等问题如何处理达成的协议。离婚协议中关于财产分割的条款或者当事人因离婚就财产分割达成的协议，对男女双方具有法律约束力。', '1、离婚协议书，并不是要盖章才会有效，离婚协议书签字，或者盖章之后，仅仅是成立，到民政部门登记备案之后才会生效\\n2、离婚协议涉及到生效的问题，当事人签字、盖章或者说按手印之后，其实协议只能算是成立了，生效的话，还是要到民政部门登记备案，办理离婚手续的时候才开始', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是濮阳的,我老公是滑县的,我要起诉离婚,去哪里呀","answer":"'一、离婚要在哪里起诉\\n1、离婚要在被告户籍所在地人民法院起诉。起诉离婚的流程如下：\\n（1）想离婚的一方写离婚起诉状；\\n（2）准备诉讼所需的证据；\\n（3）到被告户籍所在地或者双方居住一年以上的法院起诉，法院审查是否受理离婚案件，并支付诉讼费、回家等通知；\\n（4）法院受理后向被告送达起诉状，被告在收到之日起十五日内提出答辩状；\\n（5）法院安排庭前调解；\\n（6）调解成功不再开庭审理，调解失败法院安排开庭；\\n（7）法院审理后作出判决。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n二、起诉离婚需要准备哪些材料\\n1、起诉状；\\n2、原告方的身份证原件及复印件，审核完即归还原告；\\n3、双方夫妻关系的证明，一般可提供结婚证和婚姻登记机关出具的婚姻状况证明；\\n4、夫妻共同财产的证明，一般提交财产清单即可，具体在开庭时提交也可；\\n5、有子女的还应当提交子女的出生证明、户口簿；\\n6、如果是第二次起诉离婚，原告还要从法院开具判决生效单。', '起诉离婚要到法院，一般是去被告户籍所在地或经常居住地的区、县一级的人民法院起诉。其中户籍所在地指户口所在地，经常居住地指起诉前被告连续居住满一年以上的地方（一般需要有居住证予以证明，或其他有关部门出具的居住证明）。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第十七条 劳动合同应当具备以下条款：\\n(一)用人单位的名称、住所和法定代表人或者主要负责人(二)劳动者的姓名、住址和居民身份证或者其他有效身份证件号码(三)劳动合同期限(四)工作内容和工作地点(五)工作时间和休息休假(六)劳动报酬(七)社会保险(八)劳动保护、劳动条件和职业危害防护(九)法律、法规规定应当纳入劳动合同的其他事项。\\n劳动合同除前款规定的必备条款外，用人单位与劳动者可以约定试用期、培训、保守秘密、补充保险和福利待遇等其他事项。', '一、起诉离婚要去哪里起诉\\n1、离婚诉讼一般应向被告住所地人民法院提起。但下列诉讼，由原告住所地人民法院管辖：\\n（1）对不在中华人民共和国领域内寓居的人提起的有关身份联系的诉讼；\\n（2）对下落不明或许宣告失踪的人提起的有关身份联系的诉讼；\\n（3）对被劳动教养的人提起的诉讼；\\n（4）对被拘禁的人提起的诉讼。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二十二条\\n对公民提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖；被告住所地与经常居住地不一致的，由经常居住地人民法院管辖。\\n对法人或者其他组织提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖。\\n同一诉讼的几个被告住所地、经常居住地在两个以上人民法院辖区的，各该人民法院都有管辖权。\\n第二十三条\\n下列民事诉讼，由原告住所地人民法院管辖；原告住所地与经常居住地不一致的，由原告经常居住地人民法院管辖：\\n（一）对不在中华人民共和国领域内居住的人提起的有关身份关系的诉讼；\\n（二）对下落不明或者宣告失踪的人提起的有关身份关系的诉讼；\\n（三）对被采取强制性教育措施的人提起的诉讼；\\n（四）对被监禁的人提起的诉讼。\\n二、受理离婚登记申请的条件是什么\\n1、婚姻登记处具有管辖权；\\n2、要求离婚的夫妻双方共同到婚姻登记处提出申；\\n3、双方均具有完全民事行为能力；\\n4、当事人持有，协议书中载明双方自愿离婚的意思表示以及对、财产及处理等事项协商一致的意见；\\n5、当事人持有内地婚姻登记机关或者中国驻外使馆颁发的证；\\n6、当事人各提交2张2寸单人近期半身免冠照片；\\n7、身份证件。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！我对自己的精神病鉴定不满意，怎么办？","answer":"'一、精神病司法鉴定怎么做\\n1、精神病司法鉴定做法如下：\\n（1）中心在一般受理后的15个工作日内完成鉴定工作；\\n（2）中心在实施鉴定前，鉴定人应预先阅卷，了解案情，作必要的核实。对疾病的诊断要明确，有科学依据，对各种法定能力的评定和因果关系的评定要准确；\\n（3）精神病司法鉴定工作由办公室主任或中心指定的人员主持，参加司法鉴定的人员不少于三人。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》第十八条\\n【原发性精神病人】精神病人在不能辨认或者不能控制自己行为的时候造成危害结果，经法定程序鉴定确认的，不负刑事责任，但是应当责令他的家属或者监护人严加看管和医疗；在必要的时候，由政府强制医疗。\\n间歇性的精神病人在精神正常的时候犯罪，应当负刑事责任。\\n尚未完全丧失辨认或者控制自己行为能力的精神病人犯罪的，应当负刑事责任，但是可以从轻或者减轻处罚。\\n二、精神病人的症状有哪些\\n精神病人的症状如下：\\n1、感知觉障碍。包括感觉减退、感觉过敏、内感觉不适，指对外界或体内的刺激感知能力降低或亢进，或者出现错觉和幻觉；\\n2、思维障碍。可能为思维形式障碍和思维内容障碍，表现为思维联想速度过快或过慢，思维不连贯、思维中断、发生妄想等；\\n3、注意力障碍。表现为过分注意某些事物、无法集中注意力、不断转移注意力，或当前只能注意一件小事等变化；\\n4、记忆障碍。比如突然记起已经遗忘的事情，或记忆力突然减退，甚至对以往的记忆出现异常，还表现为虚构和错误记忆。', '精神病鉴定的司法程序：\\n1、在实施鉴定前，鉴定人应预先阅卷，了解案情，作必要的核实。\\n2、办公室主任或中心指定的人员主持。\\n3、签署鉴定意见，如有不同意见时应记录在案。\\n4、精神病司法鉴定结论以《鉴定书证审查意见书》的形式作出。\\n5、精神病司法鉴定工作受理后的15个工作日内完成。法律依据：《司法鉴定程序通则》第十二条\\n委托人委托鉴定的，应当向司法鉴定机构提供真实、完整、充分的鉴定材料，并对鉴定材料的真实性、合法性负责。司法鉴定机构应当核对并记录鉴定材料的名称、种类、数量、性状、保存状况、收到时间等。\\n诉讼当事人对鉴定材料有异议的，应当向委托人提出。\\n本通则所称鉴定材料包括生物检材和非生物检材、比对样本材料以及其他与鉴定事项有关的鉴定资料。\\n第十三条\\n司法鉴定机构应当自收到委托之日起七个工作日内作出是否受理的决定。对于复杂、疑难或者特殊鉴定事项的委托，司法鉴定机构可以与委托人协商决定受理的时间。', '法律分析：个人可以申请做精神司法鉴定，个人申请精神病司法鉴定需要诉讼到法院申请当事人为无民事行为能力人，由法院指定医院进行鉴定。法律依据：司法部《司法鉴定程序通则》\\n第十一条 司法鉴定机构应当统一受理办案机关的司法鉴定委托。\\n第十二条 委托人委托鉴定的，应当向司法鉴定机构提供真实、完整、充分的鉴定材料，并对鉴定材料的真实性、合法性负责。司法鉴定机构应当核对并记录鉴定材料的名称、种类、数量、性状、保存状况、收到时间等。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在网上刷单，进行到一半我意识到被骗了，不进行任务，然后对方要起诉我","answer":"'一、网上刷单被骗怎么办\\n1、网上刷单被骗的，可以保留相关证据向当地的警方报案或者向检察院举报。任何单位和个人发现有犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权利也有义务向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者举报。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百六十六条\\n【诈骗罪】诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。\\n二、诈骗罪的立案标准是什么\\n诈骗罪的立案标准如下：\\n1、通过发送短信、拨打电话或者利用互联网、广播电视、报刊杂志等发布虚假信息，对不特定多数人实施诈骗的；\\n2、诈骗救灾、抢险、防汛、优抚、扶贫、移民、救济、医疗款物的；\\n3、以赈灾募捐名义实施诈骗的；\\n4、诈骗残疾人、老年人或者丧失劳动能力人的财物的；\\n5、造成被害人自杀、精神失常或者其他严重后果的。', '刷单被骗可以向当地的公安机关报警或者向人民检察院举报。\\n《刑事诉讼法》\\n第一百一十条\\u3000立案的材料来源\\u3000对立案材料的接受和处理\\n任何单位和个人发现有犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权利也有义务向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者举报。被害人对侵犯其人身、财产权利的犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者控告。公安机关、人民检察院或者人民法院对于报案、控告、举报，都应当接受。对于不属于自己管辖的，应当移送主管机关处理，并且通知报案人、控告人、举报人；对于不属于自己管辖而又必须采取紧急措施的，应当先采取紧急措施，然后移送主管机关。犯罪人向公安机关、人民检察院或者人民法院自首的，适用第三款规定。', '可以报警的。\\n刷单被骗属于网络被骗：\\n1、遭遇网络诈骗，建议到网络违法犯罪举报网站举报诈骗行为或者拨打110及到当地派出所报警，对方的行为涉嫌诈骗罪；\\n2、警方抓获犯罪嫌疑人后，可以要求犯罪嫌疑人退赔退赃，一般来说嫌犯为了取得被害人谅解得到法院轻判也会主动退赔退赃；网上被骗了钱能报案。 根据法律依据：《最高人民法院、最高人民检察院关于办理诈骗刑事案件具体应用法律若干问题的解释》（2011年4月8日起施行）的规定：诈骗公私财物价值三千元至一万元以上和三万元至十万元以上、五十万元以上的，应当分别认定为刑法第二百六十六条规定的“数额较大”与“数额巨大”、“数额特别巨大”。 骗公私财物达到上述规定的数额标准，具有下列情形之一的，能够依照刑法第二百六十六条的规定酌情从严惩处：\\n（一）通过发送短信和拨打电话或者利用互联网、广播电视、报刊杂志等发布虚假信息，对不特定多数人实施诈骗的；\\n（二）诈骗救灾和抢险、防汛、优抚、扶贫、移民、救济、医疗款物的；\\n（三）以赈灾募捐名义实施诈骗的；\\n（四）诈骗残疾人、老年人或者丧失劳动能力人的财物的；\\n（五）造成被害人自杀、精神失常或者其他严重后果的。\\n诈骗数额接近上述规定的“数额巨大”、“数额特别巨大”的标准，并具有前款规定的情形之一或者属于诈骗集团首要分子的，理当分别认定为刑法第二百六十六条规定的“其他严重情节”、“其他特别严重情节”及时报警，可以及时拨打110，或向12321举报中心举报。\\n网络诈骗犯罪嫌疑人大多在境外，因此侦破这类案件的难度较大，应重在防范。\\n一、网络诈骗的概念。网络诈骗是指以非法占有为目的，利用互联网采用虚构事实或者隐瞒真相的方法，骗取数额较大的公私财物的行为。网络诈骗与一般诈骗的主要区别在于网络诈骗是利用互联网实施的诈骗行为，没有利用互联网实施的诈骗行为便不是网络诈骗。\\n二、刑事责任。目前我国刑法没有单独的网络诈骗罪，适应《刑法》266条诈骗罪。\\n第二百六十六条规定诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"罚款200-2000，可以并处15日以下行政拘留具体是拘留还是不拘留","answer":"'一、罚款和拘留哪个严重\\n1、拘留比罚款严重。行政拘留属于违法治安管理法的行为，是一种行政处罚。行政拘留是指法定的行政机关依法对违反行政法律规范的人，在短期内限制人身自由的一种行政处罚。行政拘留是最严厉的一种行政处罚，通常适用于严重违反治安管理但不构成犯罪，而警告、罚款处罚不足以惩戒的情况。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第八十二条\\n公安机关对于现行犯或者重大嫌疑分子，如果有下列情形之一的，可以先行拘留：\\n（一）正在预备犯罪、实行犯罪或者在犯罪后即时被发觉的；\\n（二）被害人或者在场亲眼看见的人指认他犯罪的；\\n（三）在身边或者住处发现有犯罪证据的；\\n（四）犯罪后企图自杀、逃跑或者在逃的；\\n（五）有毁灭、伪造证据或者串供可能的；\\n（六）不讲真实姓名、住址，身份不明的；\\n（七）有流窜作案、多次作案、结伙作案重大嫌疑的。\\n二、拘留一般是多少天\\n刑事拘留的期限一般最长为37日。因为公安机关对被拘留的人，认为需要逮捕的，应当在拘留后的三日以内，提请人民检察院审查批准。在特殊情况下，提请审查批准的时间可以延长一日至四日。然而对于流窜作案、多次作案、结伙作案的重大嫌疑分子，提请审查批准的时间可以延长至三十日。', '建议和处罚机关协调解决', '你好，按照案情，可以并处，也可以不并处拘留', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"查一下东莞市启山商贸有限公司的营业执照可以吗？","answer":"'一、营业执照在哪办\\n1、营业执照要到经营地的工商局办理。申请办理需要的材料包括：在主体经营地的工商局领取的个体工商户登记申请书、个体工商户名称预先核准通知书、经营者身份证复件、经营场所使用证明。\\n2、法律依据：《中华人民共和国市场主体登记管理条例》第三条\\n市场主体应当依照本条例办理登记。未经登记，不得以市场主体名义从事经营活动。法律、行政法规规定无需办理登记的除外。\\n市场主体登记包括设立登记、变更登记和注销登记。\\n第五条\\n国务院市场监督管理部门主管全国市场主体登记管理工作。\\n县级以上地方人民政府市场监督管理部门主管本辖区市场主体登记管理工作，加强统筹指导和监督管理。\\n二、市场主体的一般登记事项包括什么\\n市场主体的一般登记事项包括如下：\\n1、名称；\\n2、主体经营类型；\\n3、主体经营范围；\\n4、主体住所或者主要经营场所；\\n5、主体注册资本或者出资额；\\n6、法定代表人、执行事务合伙人或者负责人的姓名。', '营业执照现在去当地工商局办理。营业执照是工商行政管理机关发给工商企业、个体经营者的准许从事某项生产经营活动的凭证。其格式由国家工商行政管理局统一规定。\\n一、营业执照现在去哪办理\\n1、营业执照现在去当地工商局办理。营业执照是工商行政管理机关发给工商企业、个体经营者的准许从事某项生产经营活动的凭证。其格式由国家工商行政管理局统一规定。\\n2、法律依据：《中华人民共和国公司法》第七条\\n依法设立的公司，由公司登记机关发给公司营业执照。公司营业执照签发日期为公司成立日期。\\n公司营业执照应当载明公司的名称、住所、注册资本、经营范围、法定代表人姓名等事项。\\n公司营业执照记载的事项发生变更的，公司应当依法办理变更登记，由公司登记机关换发营业执照。\\n二、营业执照丢失如何补办营业执照\\n营业执照遗失，要做的先是登报说明。\\n1、申请人持相关材料向区政务服务中心经济类审批二科窗口提出申请，经受理审查员初审通过，开具《受理通知书》或者《收到材料凭据》。不符合受理条件的，在当场或者5个工作日内一次性告知申请人应当补正的全部材料（出具告知单）；\\n2、对申请人申请材料齐全、符合法定形式的，当场作出是否准予登记的决定并出具《登记决定通知书》。需要对申请材料的实质内容进行核实的，出具《企业登记材料需要核实事项告知书》，在10个工作日内作出核准或者驳回申请的决定；\\n3、在5-15个工作日后（申请材料的实质内容需核实的除外），申请人可以凭《收到材料凭据》到发证窗口领取《营业执照》或者《准予变更登记通知书》。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在微商上聊了一个支付了订金100的到货付款200的东西了经过几天我这边又急用钱就做了拒收然后把卖东西的人删了，结果订金没退她还想让我赔什么违约金.说她为我制定方案花了3天","answer":"'一、订金不退到什么地方处理\\n1、订金商家不退该起诉到当地人民法院解决。订金的交付应当理解为预付款的交付，其目的不外乎解决收受订金的一方的资金周转短缺，从而增强其履约能力，如果一方违约后不退订金，可以提起民事诉讼。法律依据：依据《中华人民共和国民事诉讼法》第三条\\n人民法院受理公民之间、法人之间、其他组织之间以及相互之间因财产关系和人身关系提起的民事诉讼，适用本法的规定。\\n二、定金与订金区别\\n定金与违约金有几点不同：\\n（1）违约金是以违约为生效要件的，不需要预先给付，而是在违约行为发生后才进行给付而定金是以预先给付为条件的，定金交付之日起定金条款即生效；\\n（2）责任承担方式不同。合同中约定违约金条款的，一方违约时，应当按照该约定支付违约金合同中约定定金条款的，则要按照“定金罚款”来处理。即给付定金的一方不履行约定的债务的，无权要求返还定金收受定金的一方不履行约定的债务的，应当双倍返还定金；\\n（3）数额规定不同。约定的违约金以实际损失为基准，但对于占总价款的比例没有规定，低于造成的损失的，当事人可以请求人民法院或者仲裁机构予以增加约定的违约金过分高于造成的损失的，当事人可以请求人民法院或者仲裁机构予以适当减少。而对于定金，和实际损失没有关系，只是规定不能高于总金额的百分之二十。', '可以到订购平台投诉或旅游协会投诉。经调解仍未解决纠纷的可以提起诉讼。法律依据：《民法典》第五百九十条当事人一方因不可抗力不能履行合同的，根据不可抗力的影响，部分或者全部免除责任，但是法律另有规定的除外。因不可抗力不能履行合同的，应当及时通知对方，以减轻可能给对方造成的损失，并应当在合理期限内提供证明。当事人迟延履行后发生不可抗力的，不免除其违约责任。', '你好，建议尽快报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"朋友欠钱不还,到法院起诉朋友需要多长时间?","answer":"'一、起诉欠钱不还的需要多长时间\\n1、起诉欠钱不还的需要多长时间要根据法院的审理进度确定。根据法律规定，一般人民法院适用普通程序审理的案件，应当在立案之日起六个月内审结。需要延长的经过批准可以延长六个月；适用简易程序的应当在立案之日起三个月内审结。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百二十二条\\n起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n第一百二十六条\\n人民法院应当保障当事人依照法律规定享有的起诉权利。对符合本法第一百二十二条的起诉，必须受理。符合起诉条件的，应当在七日内立案，并通知当事人；不符合起诉条件的，应当在七日内作出裁定书，不予受理；原告对裁定不服的，可以提起上诉。\\n二、向法院起诉的基本流程是什么\\n1、向有管辖权的法院立案庭递交诉状申请立案，当事人准备证据资料；\\n2、法院将送达开庭公告并在七个工作日内通知双方开庭时间；\\n3、开庭当日带齐资料到庭举证辩论、发表意见；\\n4、法庭进行调解，调解不成则由合议庭进行宣判；\\n5、等待法院的判决和执行。', '我国的民事诉讼法规定，朋友欠钱不还的，可以到法院提起诉讼。起诉时，要提交起诉书。符合起诉条件的，法院会在七天内进行立案。该案件也会在立案那天起的六个月内审结完毕，有需要延长的特殊情况的，人民法院的院长批准后，可以延长六个月。还需要延长的，要报请上级人民法院批准。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n(一)原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织;\\n(二)有明确的被告;\\n(三)有具体的诉讼请求和事实、理由;\\n(四)属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '遇到对方欠钱不给的情况，债权人可以先跟对方协商，协商不成的，可以到法院起诉追讨。需要注意诉讼时效为3年。一般起诉时应提交以下材料：\\n1、起诉状正本一份，并按被告的人数提交副本；\\n2、当事人主体资格的证明（包括原告、被告和第三人等）；\\n3、本院具有管辖权的证据。法律依据：《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"深圳要起诉离婚, 应该在哪个法院起诉离婚, 去哪里起诉离婚","answer":"'一、起诉离婚去哪里起诉\\n1、离婚应当到被告住所地的基层人民法院起诉，被告的住所地与经常居住地不一致的，到经常居住地的基层人民法院起诉。如果离婚诉讼的被告下落不明或者被宣告失踪的，到原告住所地的基层人民法院起诉。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n二、离婚需要准备什么材料\\n办理离婚需要以下材料：\\n1、当事人双方的身份证和户口本；\\n2、离婚协议书；\\n3、结婚证；\\n4、当事人的单人近期半身免冠照片。', '一、离婚要在哪里起诉\\n1、离婚要在被告户籍所在地人民法院起诉。起诉离婚的流程如下：\\n（1）想离婚的一方写离婚起诉状；\\n（2）准备诉讼所需的证据；\\n（3）到被告户籍所在地或者双方居住一年以上的法院起诉，法院审查是否受理离婚案件，并支付诉讼费、回家等通知；\\n（4）法院受理后向被告送达起诉状，被告在收到之日起十五日内提出答辩状；\\n（5）法院安排庭前调解；\\n（6）调解成功不再开庭审理，调解失败法院安排开庭；\\n（7）法院审理后作出判决。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n二、起诉离婚需要准备哪些材料\\n1、起诉状；\\n2、原告方的身份证原件及复印件，审核完即归还原告；\\n3、双方夫妻关系的证明，一般可提供结婚证和婚姻登记机关出具的婚姻状况证明；\\n4、夫妻共同财产的证明，一般提交财产清单即可，具体在开庭时提交也可；\\n5、有子女的还应当提交子女的出生证明、户口簿；\\n6、如果是第二次起诉离婚，原告还要从法院开具判决生效单。', '一、起诉离婚要去哪里起诉\\n1、离婚诉讼一般应向被告住所地人民法院提起。但下列诉讼，由原告住所地人民法院管辖：\\n（1）对不在中华人民共和国领域内寓居的人提起的有关身份联系的诉讼；\\n（2）对下落不明或许宣告失踪的人提起的有关身份联系的诉讼；\\n（3）对被劳动教养的人提起的诉讼；\\n（4）对被拘禁的人提起的诉讼。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二十二条\\n对公民提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖；被告住所地与经常居住地不一致的，由经常居住地人民法院管辖。\\n对法人或者其他组织提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖。\\n同一诉讼的几个被告住所地、经常居住地在两个以上人民法院辖区的，各该人民法院都有管辖权。\\n第二十三条\\n下列民事诉讼，由原告住所地人民法院管辖；原告住所地与经常居住地不一致的，由原告经常居住地人民法院管辖：\\n（一）对不在中华人民共和国领域内居住的人提起的有关身份关系的诉讼；\\n（二）对下落不明或者宣告失踪的人提起的有关身份关系的诉讼；\\n（三）对被采取强制性教育措施的人提起的诉讼；\\n（四）对被监禁的人提起的诉讼。\\n二、受理离婚登记申请的条件是什么\\n1、婚姻登记处具有管辖权；\\n2、要求离婚的夫妻双方共同到婚姻登记处提出申；\\n3、双方均具有完全民事行为能力；\\n4、当事人持有，协议书中载明双方自愿离婚的意思表示以及对、财产及处理等事项协商一致的意见；\\n5、当事人持有内地婚姻登记机关或者中国驻外使馆颁发的证；\\n6、当事人各提交2张2寸单人近期半身免冠照片；\\n7、身份证件。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"双方都同意离婚,女方提起诉讼后,需要多久法院才会判离?","answer":"'一、起诉离婚双方同意多久能够判离\\n1、起诉离婚双方都同意离婚的，一般情况下法院调解无效之后会开庭审理，审理之后就会判决离婚，具体时间要看法院的安排，但是一定会在审限之内判决。但是如果法院在双方都同意离婚的情况下还是认为夫妻感情没有破裂，那有可能不会判决离婚，实践中有这样的案例。\\n2、法律依据：《民事诉讼法》\\n第一百五十二条\\n人民法院适用普通程序审理的案件，应当在立案之日起六个月内审结。有特殊情况需要延长的，经本院院长批准，可以延长六个月;还需要延长的，报请上级人民法院批准。\\n第一百六十四条人民法院适用简易程序审理案件，应当在立案之日起三个月内审结。有特殊情况需要延长的，经本院院长批准，可以延长一个月。\\n第一百八十三条人民法院审理对判决的上诉案件，应当在第二审立案之日起三个月内审结。有特殊情况需要延长的，由本院院长批准。\\n人民法院审理对裁定的上诉案件，应当在第二审立案之日起三十日内作出终审裁定。\\n二、起诉离婚需要提供什么证据\\n1、结婚的证明材料(结婚证或婚姻登记机关证明);\\n2、婚姻基础状况的证明材料。如经人介绍或包办买卖婚姻等证明材料;\\n3、婚后夫妻感情变化、引起离婚原因的证明材料。如因第三者插足引起离婚的，提供第三者介入的具体事实、证人证言、视听资料等证明材料;\\n如有生理缺陷、精神病的，提供诊断书、鉴定书;\\n4、夫妻关系现状的证明材料。如分居的，提供分居时间、原因等材料;\\n5、曾经起诉离婚的，提供法院判决书、裁定书等材料;\\n6、子女状况。提供子女出生证、户口证明，夫妻双方抚养条件、子女愿意跟随哪一方生活的表示证明;\\n7、财产清单。包括财产的品种、数量、现状，取得时间和方式;\\n8、双方经济状况。双方收入、存款、债权债务等证明。如单位证明、工资卡，存款人、帐号、金额，债权、债务数量，债务债权人姓名、住址等;\\n9、住房的证据材料。产权证书、租赁合同、证明或产权单位对租赁关系的意见;\\n10、需要对方给予经济帮助的，提供疾病或无劳动能力、经济来源状况的证明;\\n11、要求对方给予精神损害赔偿的，提供对方重婚\/与他人同居\/实施家庭暴力\/虐待、遗弃家庭成员等证据。\\n三、有下列情形之一，调解无效的，应准予离婚：\\n（一）重婚或有配偶者与他人同居的；\\n（二）实施家庭暴力或虐待、遗弃家庭成员的；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改的；\\n（四）因感情不和分居满二年的；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提出离婚诉讼的，应准予离婚。', '当事人去法院起诉离婚的，一般需要三到六个月的时间来判离，且判离婚的主要依据为“双方感情是否破裂”。根据相关法律规定，夫妻一方提起离婚诉讼后，人民法院应当进行调解，如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚，法院适用普通程序的，应当在六个月内作出裁判，适用简易程序审理的，应当在三个月内作出裁判。法律依据：《民事诉讼法》第一百五十二条\\n人民法院适用普通程序审理的案件，应当在立案之日起六个月内审结。有特殊情况需要延长的，经本院院长批准，可以延长六个月；还需要延长的，报请上级人民法院批准。\\n第一百六十四条\\n人民法院适用简易程序审理案件，应当在立案之日起三个月内审结。有特殊情况需要延长的，经本院院长批准，可以延长一个月。', '法律分析：我国法律没有明确规定诉讼离婚需要多久可以判决，但根据我国《民事诉讼法》相关规定，普通程序审理的案件应当在立案之日起六个月内审结，特殊情况除 外。法院判决不离的，可以重新起诉，二.审一 般是三个月内审结。当庭宣判的，应当十日内进行送达判决书，定期宣判的，宣判后即发判决书。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十九条 夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n第一千零八十五条 离婚后，子女由一方直接抚养的，另一方应当负担部分或者全部抚养费。负担费用的多少和期限的长短，由双方协议；协议不成的，由人民法院判决。\\n前款规定的协议或者判决，不妨碍子女在必要时向父母任何一方提出超过协议或者判决原定数额的合理要求。\\n第一千零八十七条 离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。\\n对夫或者妻在家庭土地承包经营中享有的权益等，应当依法予以保护。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"离婚协议已经一点多了,但是要起诉离婚,请问起诉离婚要多少钱","answer":"'一、起诉离婚费用一般是多少\\n1、起诉离婚费用一般是每件交纳50至300元，需要分情况进行讨论：\\n（1）涉及财产分割，财产总额不超过20万元的，不另行交纳；\\n（2）超过20万元的部分，按照0.5%交纳；\\n（3）起诉离婚请律师费一般以一个数额起价，再根据争议财产超过的一定金额的情况加收一定比例的费用。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十七条\\n自婚姻登记机关收到离婚登记申请之日起三十日内，任何一方不愿意离婚的，可以向婚姻登记机关撤回离婚登记申请。\\n前款规定期限届满后三十日内，双方应当亲自到婚姻登记机关申请发给离婚证；未申请的，视为撤回离婚登记申请。\\n二、婚后房产离婚如何分配\\n婚后房产如何分配要看情况：\\n1、 婚后双方父母全款买房，如果双方有协议就按协议分割，如果没有协议就按照双方父母出资的比例分割；\\n2、 婚后共同财产买房，离婚时要平均分割；\\n3、婚后一方以个人财产出资全款买房，房屋属于个人财产，不予分割。', '起诉离婚的费用一般是50元至300元。离婚诉讼中涉及财产分割，财产总额不超过20万元的，案件受理费是50元至300元；超过20万元的部分，按照0.5％交纳案件受理费。法律依据：法律依据：\\n《中华人民共和国民法典》\\n《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十九条 夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '起诉离婚的费用一般是50元至300元。离婚诉讼中涉及财产分割，财产总额不超过20万元的，案件受理费是50元至300元；超过20万元的部分，按照0.5％交纳案件受理费。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十九条 夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：（一）重婚或者与他人同居；（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；（四）因感情不和分居满二年；（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"饮酒驾驶电动车正常行驶撞上路边违停货车怎么定责","answer":"'一、车停路边被酒驾撞怎么处理\\n1、车停路边被酒驾撞可以先报警让交警定责，出事故责任认定书，按照事故责任认定书的责任划分进行后续的赔偿。饮酒后驾驶机动车的，处暂扣六个月机动车驾驶证，并处一千元以上二千元以下罚款。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第九十一条\\n饮酒后驾驶机动车的，处暂扣六个月机动车驾驶证，并处一千元以上二千元以下罚款。因饮酒后驾驶机动车被处罚，再次饮酒后驾驶机动车的，处十日以下拘留，并处一千元以上二千元以下罚款，吊销机动车驾驶证。\\n醉酒驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；五年内不得重新取得机动车驾驶证。\\n饮酒后驾驶营运机动车的，处十五日拘留，并处五千元罚款，吊销机动车驾驶证，五年内不得重新取得机动车驾驶证。\\n醉酒驾驶营运机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；十年内不得重新取得机动车驾驶证，重新取得机动车驾驶证后，不得驾驶营运机动车。\\n饮酒后或者醉酒驾驶机动车发生重大交通事故，构成犯罪的，依法追究刑事责任，并由公安机关交通管理部门吊销机动车驾驶证，终生不得重新取得机动车驾驶证。\\n二、酒驾出现交通事故如何处理\\n1、被带到医院进行抽血检查，等待验血报告出来，这个过程一般需要3至4个工作日；\\n2、验血报告出来后，根据酒精含量程度来认定是酒驾还是醉驾，如果酒驾的话，扣证加罚款，如果是二次酒驾或醉驾，扣证加罚款的同时，还要面临扣留或被提起公诉；\\n3、交纳一定保证金并出具保证书后，进入取保候审状态，等待检察院向当地法院提起公诉，向醉驾人员下达起诉书；\\n4、法院受理后，根据司法局出具的调查建议进行审判，下达判决书；\\n5、领取判决书，到当地派出所取消取保候审，到指定地点领取当时缴纳的保证金，最后去服刑。', '在发生交通事故之后，交管部门会根据双方当事人及其违章行为在事故中的作用，来对当事人进行责任认定。', '要看具体情况而论，最好要看交警出具的交通事故责任认定书来认定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我收了一个别人给我抵押的车子现在报警了该怎么处理","answer":"'一、车子被别人拿去抵押了，报警有没有用\\n1、车子被别人拿去抵押了，报警有用。抵押是需要到车管所办理抵押登记的，若没办理，抵押行为没有生效。若是质押，只要当事人同意并完成出质的行为即生效。被骗的话，可以报警，若车被公安拿回来了，那说明抵押车辆之人可能涉嫌诈骗等刑事犯罪。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第三百九十四条\\n为担保债务的履行，债务人或者第三人不转移财产的占有，将该财产抵押给债权人的，债务人不履行到期债务或者发生当事人约定的实现抵押权的情形，债权人有权就该财产优先受偿。\\n前款规定的债务人或者第三人为抵押人，债权人为抵押权人，提供担保的财产为抵押财产。\\n第三百九十五条\\n债务人或者第三人有权处分的下列财产可以抵押：\\n（一）建筑物和其他土地附着物；\\n（二）建设用地使用权；\\n（三）海域使用权；\\n（四）生产设备、原材料、半成品、产品；\\n（五）正在建造的建筑物、船舶、航空器；\\n（六）交通运输工具；\\n（七）法律、行政法规未禁止抵押的其他财产。\\n抵押人可以将前款所列财产一并抵押。\\n二、抵押车子流程有哪些\\n1、车主将需要准备的材料提交给金融机构，金融机构会根据其材料对车主进行家访调查；\\n2、对抵押车辆进行初步估值并预定贷款的额度；\\n3、车主要办理委托公证和借款公证；\\n4、金融机构会将车主申请的相关证件进行收押后到车管所进行办理抵押登记手续。', '你好：可以起诉解决，要求归还', '你好，建议直接报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"车辆抵押贷款利息太高了现在本金还完了。利息不想还了。车辆大本怎么拿回","answer":"'一、车抵押利息太高报警有用吗\\n1、有用。借贷双方约定的利率未超过年利率24%，出借人请求按照约定的利率支付利息的，人民法院应予支持。借贷双方约定的利率超过年利率36%，超过部分的利息约定无效。人请求出借人返还已支付的超过年利率36%部分的利息的，公安部门应当予以支持。\\n2、法律依据：《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》第二十七条\\n借贷双方对前期借款本息结算后将利息计入后期借款本金并重新出具债权凭证，如果前期利率没有超过合同成立时一年期贷款市场报价利率四倍，重新出具的债权凭证载明的金额可认定为后期借款本金。超过部分的利息，不应认定为后期借款本金。\\n二、投票刷礼物报警有用吗\\n投票刷礼物报警是否有用应当根据具体的情况来判断，涉嫌诈骗罪可以到当地的派出所来报案。主播诱导刷礼物算不算诈骗，要看是否具有诈骗罪的构成要件，具有的话即构成诈骗。\\n诈骗罪的构成要件为：\\n1、侵犯的客体是公私财物所有权；\\n2、客观上表现为使用欺诈方法骗取数额较大的公私财物；\\n3、主观方面表现为直接故意，并且具有非法占有公私财物的目的；\\n4、主体是一般主体，凡达到法定刑事责任年龄、具有刑事责任能力的自然人均能构成本罪。', '您好，依据合同约定判断', '您好可按照利息进行解决处理即可', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"车被别人撞了,有没有误工费,折旧费等,什么情况下有误工费","answer":"'一、车被别人撞了可以要误工费吗\\n1、车被别人撞了是否可以要误工费，要看受害者是否受伤。具体是：\\n（1）车被别人撞了，受害者受伤，且因该损害而无法正常工作遭受收入损失的，需要赔偿误工费；\\n（2）没有造成其严重人身损害的，不需要赔偿误工费。\\n2、法律依据：《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第七条\\n误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。\\n误工时间根据受害人接受治疗的医疗机构出具的证明确定。受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。\\n受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算；受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。\\n二、误工费损失的赔偿范围都有哪些\\n误工费的赔偿范围实际上就是误工损失的范围。是指受害人因暂时丧失或减少劳动能力而无法从事正常工作或劳动所导致的收入损失。\\n主要表现为，因无法从事原有的工作或劳动，而遭受的实际收入的损失，和因丧失一个确定的工作机会而遭受的收入损失，以及受害人为避免收入损失而支出的相关费用。\\n在司法审判实务中，为了使受害人在治疗期间仍能够维持基本的收入状况，一般将误工损失的认定为受害人的整体收入状况为依据，而不应将基于一时一地的劳动合同的报酬认定为误工损失。但如果这种临时性、随机性的劳务收入构成受害人收入的主要来源的话，由于此类收入的不固定性，应将此类受害人确定为无固定收入者，并按无固定收入者的误工费计算标准予以计算。', '汽车碰了人家要误工费的赔偿标准有：有固定收入误工费=误工收入×误工时间；无固定收入受害人能证明其最近三年平均收入状况的，误工费=误工时间×最近三年的平均收入；无固定收入受害人不能证明其最近三年平均收入状况的，误工费=误工时间×同行业上一年职工平均工资。法律依据：《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第七条\\n误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。误工时间根据受害人接受治疗的医疗机构出具的证明确定。受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算；受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。', '误工费是指受害人从遭受伤害到完全治愈这一期间(误工时间)内，因无法从事正常工作而实际减少的收入。即侵权人在对受害人造成了人身损害，致使其无法正常工作而造成的收入上的损失，侵权人应当对此承担赔偿责任。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金;造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第七条 误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。\\n误工时间根据受害人接受治疗的医疗机构出具的证明确定。受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。\\n受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算;受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问,什么叫负连带责任，负连带责任是什么意思","answer":"'一、连带责任是什么意思\\n1、所谓连带责任，是指依照法律规定或者当事人的约定，两个或者两个以上当事人对其共同债务全部承担或部分承担，并能因此引起其内部债务关系的一种民事责任，属于共同责任中的一种。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第八十三条\\n营利法人的出资人不得滥用出资人权利损害法人或者其他出资人的利益；滥用出资人权利造成法人或者其他出资人损失的，应当依法承担民事责任。\\n营利法人的出资人不得滥用法人独立地位和出资人有限责任损害法人债权人的利益；滥用法人独立地位和出资人有限责任，逃避债务，严重损害法人债权人的利益的，应当对法人债务承担连带责任。\\n第一百六十四条\\n代理人不履行或者不完全履行职责，造成被代理人损害的，应当承担民事责任。\\n代理人和相对人恶意串通，损害被代理人合法权益的，代理人和相对人应当承担连带责任。\\n二、连带责任的构成是什么\\n连带责任的构成如下：\\n1、连带责任人必须在两个或两个以上，连带之债是承担连带责任的前提。连带之债是指以同一给付为标的，各债权人或各债务人之间有连带关系的多数人之债，其中数个债务人连带承担以同一给付为标的的债务，称为连带债务；\\n2、连带责任人与债权人之间须存在着债的关系且为不可分之债，连带责任是以债的关系为前提的，没有债的关系，就无民事责任可言，更谈不上承担连带责任。在代理关系中，某两方当事人共同损害了另一方当事人的利益，由此便与受害人之间形成了债的关系；\\n3、连带责任所指向的债必须不可分，不可分有性质不可分和意思不可分，性质不可分是指给付在性质上不可分割，如分割就会损害其价值；意思不可分是指给付在性质上虽属可分，但依当事人意思而定为不可分。', '连带责任亦称“连带债务”，指数个债务人就同一债务各负全部给付的一种责任形式。二人以上依法承担连带责任的，权利人有权请求部分或者全部连带责任人承担责任。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百七十八条\\n二人以上依法承担连带责任的，权利人有权请求部分或者全部连带责任人承担责任。\\n连带责任人的责任份额根据各自责任大小确定；难以确定责任大小的，平均承担责任。实际承担责任超过自己责任份额的连带责任人，有权向其他连带责任人追偿。\\n连带责任，由法律规定或者当事人约定。\\n第六百八十八条\\n当事人在保证合同中约定保证人和债务人对债务承担连带责任的，为连带责任保证。\\n连带责任保证的债务人不履行到期债务或者发生当事人约定的情形时，债权人可以请求债务人履行债务，也可以请求保证人在其保证范围内承担保证责任。', '一、什么是连带责任\\n1、连带责任是多个当事人中的任何人依据法律或合同，有义务对权利人承担全部民事责任的一种责任形式。但连带责任承担后，连带人有权利向其他当事人求偿，并不免除其他人应尽的责任。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十一条\\n二人以上分别实施侵权行为造成同一损害，每个人的侵权行为都足以造成全部损害的，行为人承担连带责任。\\n第一千一百七十条\\n二人以上实施危及他人人身、财产安全的行为，其中一人或者数人的行为造成他人损害，能够确定具体侵权人的，由侵权人承担责任；不能确定具体侵权人的，行为人承担连带责任。\\n二、连带责任的构成要件有哪些\\n1、连带责任人必须在两个或两个以上，连带责任的责任人须为两人或两人以上，连带责任人作为多数主体分两种情况，一种是一般连带责任的各债务人，诸如合伙内的各合伙人，共同侵权的各侵权人等，另一种是补充连带责任中的主债务人和从债务人，如保证合同中的主债务人和保证人；\\n2、连带责任人与债权人之间须存在着债的关系，且为不可分之债，种共同债务的不可分割决定了各连带责任人在履行义务时，首先就应无条件地承担全部责任，其后才在内部关系中体现按份责任。因此，共同的不可分割性是连带责任的重要构成要件；\\n3、连带责任的客体必须是种类物；\\n4、连带责任的承担须有法律明文规定或者当事人明确约定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交警测酒精度达到52% ,是酒驾还是醉驾?","answer":"'一、酒精度达到多少属于醉驾\\n1、酒精度大于或者等于80mg就判定为醉驾。当驾驶员血液中的酒精含量每100毫升大于或者等于80mg就属于醉驾了。而当驾驶员血液中的酒精含量每100毫升大于等于20mg，小于80mg则属于酒驾。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第九十一条\\n饮酒后驾驶机动车的，处暂扣六个月机动车驾驶证，并处一千元以上二千元以下罚款。因饮酒后驾驶机动车被处罚，再次饮酒后驾驶机动车的，处十日以下拘留，并处一千元以上二千元以下罚款，吊销机动车驾驶证。\\n醉酒驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；五年内不得重新取得机动车驾驶证。\\n饮酒后驾驶营运机动车的，处十五日拘留，并处五千元罚款，吊销机动车驾驶证，五年内不得重新取得机动车驾驶证。\\n醉酒驾驶营运机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；十年内不得重新取得机动车驾驶证，重新取得机动车驾驶证后，不得驾驶营运机动车。\\n饮酒后或者醉酒驾驶机动车发生重大交通事故，构成犯罪的，依法追究刑事责任，并由公安机关交通管理部门吊销机动车驾驶证，终生不得重新取得机动车驾驶证。\\n二、酒驾的处理流程是什么\\n1、到市公安局交通警察支队违法处理大队业务窗口制作公安交通管理行政行政处罚决定书；\\n2、到车辆管理所进行为期7天的道路交通安全法律、法规和相关知识教育；\\n3、到违法处理大队窗口交费，发票保管好，到返还驾驶证时需要作为交款凭证。', '酒驾和醉驾酒精浓度的判断标准：\\n1、酒驾是指车辆驾驶人员血液中的酒精含量大于或者等于20mg\/100ml，小于80mg\/100ml的驾驶行为。\\n2、醉驾是指车辆驾驶人员血液中的酒精含量大于或者等于80mg\/100ml的驾驶行为。法律依据：《道路交通安全法》第九十一条\\n饮酒后驾驶机动车的，处暂扣六个月机动车驾驶证，并处一千元以上二千元以下罚款。因饮酒后驾驶机动车被处罚，再次饮酒后驾驶机动车的，处十日以下拘留，并处一千元以上二千元以下罚款，吊销机动车驾驶证。\\n醉酒驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；五年内不得重新取得机动车驾驶证。', '一、酒精含量多少以上是醉酒驾驶\\n1、驾驶人体内血液酒精含量达到每100毫升有80毫克的，则属于醉酒驾驶。酒精含量达到每100毫升20毫克以上的，属于饮酒驾驶。饮酒驾驶属于违法行为，醉酒驾驶属于犯罪行为。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第九十一条\\n饮酒后驾驶机动车的，处暂扣六个月机动车驾驶证，并处一千元以上二千元以下罚款。因饮酒后驾驶机动车被处罚，再次饮酒后驾驶机动车的，处十日以下拘留，并处一千元以上二千元以下罚款，吊销机动车驾驶证。\\n醉酒驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；五年内不得重新取得机动车驾驶证。\\n饮酒后驾驶营运机动车的，处十五日拘留，并处五千元罚款，吊销机动车驾驶证，五年内不得重新取得机动车驾驶证。\\n醉酒驾驶营运机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；十年内不得重新取得机动车驾驶证，重新取得机动车驾驶证后，不得驾驶营运机动车。\\n饮酒后或者醉酒驾驶机动车发生重大交通事故，构成犯罪的，依法追究刑事责任，并由公安机关交通管理部门吊销机动车驾驶证，终生不得重新取得机动车驾驶证。\\n二、酒驾会面临什么处罚\\n酒驾会面临以下处罚\\n1、未造成交通事故的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，五年内不得重新取得机动车驾驶证；\\n2、造成重大交通事故的，饮酒驾驶饮酒后或者醉酒驾驶机动车发生重大交通事故，构成犯罪的，依法追究刑事责任，终生不得重新取得机动车驾驶证。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"酒驾交强险是否赔付,酒驾保险公司是否赔偿","answer":"'一、酒驾交强险是否赔付呢\\n1、依据国家相关法律的规定，酒后驾驶机动车发生交通事故的，如果鉴定驾驶人属于酒驾的交强险会进行赔偿，如果驾驶人是醉酒驾驶的，交强险不承担赔偿的责任。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第九十一条\\n饮酒后驾驶机动车的，处暂扣六个月机动车驾驶证，并处一千元以上二千元以下罚款。因饮酒后驾驶机动车被处罚，再次饮酒后驾驶机动车的，处十日以下拘留，并处一千元以上二千元以下罚款，吊销机动车驾驶证。\\n醉酒驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；五年内不得重新取得机动车驾驶证。\\n饮酒后驾驶营运机动车的，处十五日拘留，并处五千元罚款，吊销机动车驾驶证，五年内不得重新取得机动车驾驶证。\\n醉酒驾驶营运机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；十年内不得重新取得机动车驾驶证，重新取得机动车驾驶证后，不得驾驶营运机动车。\\n饮酒后或者醉酒驾驶机动车发生重大交通事故，构成犯罪的，依法追究刑事责任，并由公安机关交通管理部门吊销机动车驾驶证，终生不得重新取得机动车驾驶证。\\n二、醉酒标准酒驾标准分别是什么\\n1、饮酒驾车判断标准：车辆驾驶人员血液中的酒精含量大于或者等于20mg\/100mL，小于80mg\/100mL的驾驶行为。饮酒后驾驶机动车的，处暂扣一个月以上三个月以下机动车驾驶证，并处二百元以上五百元以下罚款，记6分。饮酒后驾驶营运机动车的法律处罚更加严厉：饮酒后驾车，处暂扣三个月机动车驾驶证，并处五百元罚款，记12分。\\n2、醉酒驾车判断标准：车辆驾驶人员血液中的酒精含量大于或者等于80mg\/100mL的驾驶行为。吹气检测不纳入醉驾鉴定。按照刑事案件取证的标准，对于有醉驾嫌疑的司机必须进行抽血取证。查酒驾中的酒精监测仪器数据，仅是交警前期判断醉驾的方法，通过对嫌疑人体内酒精含量的比对，作出具鉴定结论。', '一、酒驾交强险赔吗\\n1、酒驾交强险一般不赔。保险公司在机动车交通事故责任强制保险责任限额范围内垫付抢救费用的，有权向致害人追偿。保险公司对驾驶人醉酒后驾车致受害人财产的不承担赔偿责任，但对受害人人身伤亡的损失不能免责。\\n2、法律依据：《机动车交通事故责任强制保险条例》第二十二条\\n有下列情形之一的，保险公司在机动车交通事故责任强制保险责任限额范围内垫付抢救费用，并有权向致害人追偿：\\n（一）驾驶人未取得驾驶资格或者醉酒的；\\n（二）被保险机动车被盗抢期间肇事的；\\n（三）被保险人故意制造道路交通事故的。\\n有前款所列情形之一，发生道路交通事故的，造成受害人的财产损失，保险公司不承担赔偿责任。\\n第二十一条\\n被保险机动车发生道路交通事故造成本车人员、被保险人以外的受害人人身伤亡、财产损失的，由保险公司依法在机动车交通事故责任强制保险责任限额范围内予以赔偿。\\n道路交通事故的损失是由受害人故意造成的，保险公司不予赔偿。\\n二、交强险的保障范围有哪些\\n1、被保险机动车发生道路交通事故导致受害人人身伤亡和财产损失；\\n2、其中受害人不包括本车人员和被保险人，交强险在最大程度上为交通事故受害人提供了及时和基本的保障。', '酒驾保险公司交强险不能赔偿。我国法律规定，驾驶人未取得驾驶资格或者醉酒的；被保险机动车被盗抢期间肇事的；被保险人故意制造道路交通事故的。有前款所列情形之一，发生道路交通事故的，造成受害人的财产损失，保险公司不承担赔偿责任。法律依据：《机动车交通事故责任强制保险条例》第二十二条\\n有下列情形之一的，保险公司在机动车交通事故责任强制保险责任限额范围内垫付抢救费用，并有权向致害人追偿：\\n（一）驾驶人未取得驾驶资格或者醉酒的；\\n（二）被保险机动车被盗抢期间肇事的；\\n（三）被保险人故意制造道路交通事故的。\\n有前款所列情形之一，发生道路交通事故的，造成受害人的财产损失，保险公司不承担赔偿责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"关于员工酒驾开公司车法规中企业员工酒驾应该如何处理","answer":"'一、酒驾单位一般会怎么处理\\n1、酒驾单位一般处理方式如下：\\n（1）如果不构成刑事犯罪，单位一般不会予以处罚；\\n（2）如果行为人是因醉驾被拘役的，会涉嫌危险驾驶罪。如果之后被依法追究刑事责任的，用人单位可以解除劳动合同。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第三十九条\\n【用人单位单方解除劳动合同（过失性辞退）】劳动者有下列情形之一的，用人单位可以解除劳动合同：\\n（一）在试用期间被证明不符合录用条件的；\\n（二）严重违反用人单位的规章制度的；\\n（三）严重失职，营私舞弊，给用人单位造成重大损害的；\\n（四）劳动者同时与其他用人单位建立劳动关系，对完成本单位的工作任务造成严重影响，或者经用人单位提出，拒不改正的；\\n（五）因本法第二十六条第一款第一项规定的情形致使劳动合同无效的；\\n（六）被依法追究刑事责任的。\\n二、酒驾的处理流程有哪些\\n1、被带到医院进行抽血检查，等待验血报告出来，这个过程一般需要3-4个工作日；\\n2、验血报告出来后，根据酒精含量程度来认定是酒驾还是醉驾，如果酒驾的话，扣证加罚款；如果是二次酒驾或醉驾，扣证加罚款的同时，还要面临扣留或被提起公诉；\\n3、交纳一定保证金并出具保证书后，进入取保候审状态，等待检察院向当地法院提起公诉，向醉驾人员下达起诉书。', '法律分析：酒驾造成人员伤残的、由公安机关指定车主或主要肇事责任人预付伤者医疗费用、并出具伤势鉴定证明和医疗费用初步评估说明书。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》 第九十一条 饮酒后驾驶机动车的，处暂扣六个月机动车驾驶证，并处一千元以上二千元以下罚款。因饮酒后驾驶机动车被处罚，再次饮酒后驾驶机动车的，处十日以下拘留，并处一千元以上二千元以下罚款，吊销机动车驾驶证', '视情况而定。对于在私企工作的话，如果司机是饮酒后驾驶，那只是承受行政处罚，交警不会通知单位，但如果是醉驾了，那么交警就会通知单位。对于公务员或者是在国企工作的司机，无论是饮酒后驾驶还是醉驾，交警都会通知单位。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"和老人在一个户口本上，老人是户主，土地和房产都在老人名下，怎么证明那些土地和房产是自己的","answer":"'一、需要有效的证明\\n1，老人的遗产，是所有继承人的共同财产。\\n2，继承人对共有的财产的分割协议，只要每个继承人同意并签字，即可产生效力，任何继承人都不得违约。\\n3，如果每个继承人对继承的共有财产分割，无异议，可以凭此协议办理过户手续。\\n二、房屋继承登记步骤。办理房产继承手续必须经过房屋评估、继承公证、申请产权登记等办理过程。凡领取法律依据：《房地产权证》的房屋，当房屋的权属人死亡后，其合法继承人就可以申请办理该房屋继承登记。大致步骤如下：\\n1、房屋评估：首先必须通过评估公司对房屋进行市值评估。评估公司会根据房屋所处的路段、坐向、楼层、楼龄等重要因素，作出专业的价格分析和楼价评估，定出准确的物业市值价格。\\n2、继承公证：申请人应当到房屋所在地的公证处办理继承公证，领取继承公证书。在办理公证时，必须提供房屋权属人的死亡证明书、合法机关出具的合法继承人名单证明，以及原房屋权属人立有的遗嘱(如有遗嘱)，亦应提交遗嘱原件。若部分合法继承人自愿放弃继承权，必须出具放弃财产承诺证明。\\n3、房屋测绘：申请人须到房地产测绘部门申请办理房屋面积测绘或转绘手续，领取测绘成果或者附图，以便办理产权登记手续。\\n4、继承登记：申请人持房地产权证、继承公证书、房屋测绘等证明到房地产交易中心申请继承登记手续。填写《房地产产权登记申请书》，并递交上述资料后，办案人员将收件立案受理，并核发回执。待一切资料审核后，即发放已更改权属人的房产证明。\\n5、规定需递交的其它资料：如涉及该房屋权属等事项是法院判决、裁定或调解的，必须缴交法院判决书、裁定书或调解书等。如该房屋经实地测绘，发现已经改建或存在违法建设的，必须提交规划部门的报建审核书或处理决定书。\\n办理房屋继承手续：\\n一、手续要到被继承人户籍所在地的派出所注销户籍，办理死亡证明;\\n二、到区或市公证处(原外销商品房到市公证处)办理继承权公证，房产继承分两种：一是遗嘱继承，二是法定继承。需要提交的材料有：\\n1、被继承人死亡证明;\\n2、该套房屋的产权证明或其他凭证;\\n3、户口簿或其他可以证明被继承人与法定继承人的亲属关系的证明文件;\\n4、继承人的身份证件;\\n有遗嘱的继承权公证另需提交的资料：被继承人所立遗嘱(该遗嘱必须是已公证过的遗嘱，其他形式的遗嘱由于无法认定其真实性，因此暂不予采纳)。', '依据承包合同处理', '需要根据土地使用权登记情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在实体店买的鞋子，499回来穿厚碰了水 按照他们教我的保养方法，怎么擦都擦不掉前天晚上买的，他们不换，只管修最少要半个月的时间来回快递，需要发回厂家，我需要怎么弄？","answer":"'一、鞋子质量问题投诉哪个部门\\n可以向当地市场监督管理部门或消费者协会投诉，如果起诉需保留时间差证据（没到期）。中华人民共和国消费者权益保护法第二十四条经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。没有国家规定和当事人约定的，消费者可以自收到商品之日起七日内退货；七日后符合法定解除合同条件的，消费者可以及时退货，不符合法定解除合同条件的，可以要求经营者履行更换、修理等务。依照前款规定进行退货、更换、修理的，经营者应当承担运输等必要费用。法律依据：《消费者权益保护法》第七条：消费者在购买、使用商品和接受服务时享有人身、财产安全不受损害的权利。消费者有权要求经营者提供的商品和服务，符合保障人身、财产安全的要求。\\n《消费者权益保护法》第二十四条：经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。没有国家规定和当事人约定的，消费者可以自收到商品之日起七日内退货;七日后符合法定解除合同条件的，消费者可以及时退货，不符合法定解除合同条件的，可以要求经营者履行更换、修理等义务。依照前款规定进行退货、更换、修理的，经营者应当承担运输等必要费用。\\n二、鞋子三年了没有退货还能投诉吗?\\n以向当地市场监督管理部门或消费者协会投诉，如果起诉需保留时间差证据（没到期）。\\n《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第二十四条经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。没有国家规定和当事人约定的，消费者可以自收到商品之日起七日内退货；七日后符合法定解除合同条件的，消费者可以及时退货，不符合法定解除合同条件的，可以要求经营者履行更换、修理等义务。\\n依照前款规定进行退货、更换、修理的，经营者应当承担运输等必要费用。\\n三、不满三年的鞋子投诉能立即退货吗？\\n以向当地市场监督管理部门或消费者协会投诉，如果起诉需保留时间差证据（没到期）。\\n《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第二十四条经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。没有国家规定和当事人约定的，消费者可以自收到商品之日起七日内退货；七日后符合法定解除合同条件的，消费者可以及时退货，不符合法定解除合同条件的，可以要求经营者履行更换、修理等义务。\\n依照前款规定进行退货、更换、修理的，经营者应当承担运输等必要费用。\\n四、鞋子三年没退款还可以投诉么\\n以向当地市场监督管理部门或消费者协会投诉，如果起诉需保留时间差证据（没到期）。\\n《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第二十四条经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。没有国家规定和当事人约定的，消费者可以自收到商品之日起七日内退货；七日后符合法定解除合同条件的，消费者可以及时退货，不符合法定解除合同条件的，可以要求经营者履行更换、修理等义务。\\n依照前款规定进行退货、更换、修理的，经营者应当承担运输等必要费用。', '如果是厂家的原因导致消费者权益受到损害的，消费者可以与厂家协商处理，如果协商不成的，可以报消费者协会调解，调解不成的，可以向相关人民法院起诉维权。', '消费者在实体店购买的商品损害了消费者合法权益的，消费者可以选择找实体店管理人协商，协商不成的，可以报消费者协会调解，调解不成的，可以向相关人民法院起诉维权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"如果有两个儿子想领养一女儿,被领养女孩应该具备什么条件?","answer":"'一、领养女儿需要什么条件\\n1、领养女儿需要具备以下条件：\\n（1）无子女或者只有一名子；\\n（2）有抚养教育被收养人的能力；\\n（3）未患有在医学上认为不应当收养子女的疾病；\\n（4）年满30周岁；\\n（5）无配偶的男性收养女性的，收养人与被收养人年龄应当相差40周岁以上。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百条\\n无子女的收养人可以收养两名子女；有子女的收养人只能收养一名子女。收养孤儿、残疾未成年人或者儿童福利机构抚养的查找不到生父母的未成年人，可以不受前款和本法第一千零九十八条第一项规定的限制。\\n二、领养孩子需要哪些流程\\n1、申请。向领养登记机关提交领养申请书、证件和材料，登记机关包括福利院或民政局；\\n2、审查。登记机关受理申请后，对当事人的情况进行全面的审查；\\n3、登记。审查后，符合标准的，登记机关在受理登记申请之次日起30日内，办理收养登记，并颁发《收养证》，收养关系自登记之日起成立。', '领养孩子的应当具备下列条件：\\n根据《民法典》第一千零九十八条，收养人应当同时具备下列条件：\\n（一）无子女或者只有一名子女；\\n（二）有抚养、教育和保护被收养人的能力；\\n（三）未患有在医学上认为不应当收养子女的疾病；\\n（四）无不利于被收养人健康成长的违法犯罪记录；\\n（五）年满三十周岁。\\n第一千一百条，无子女的收养人可以收养两名子女；有子女的收养人只能收养一名子女。\\n收养孤儿、残疾未成年人或者儿童福利机构抚养的查找不到生父母的未成年人，可以不受前款和本法第一千零九十八条第一项规定的限制。法律依据：《民法典》第一千零九十八条\\n收养人应当同时具备下列条件：\\n（一）无子女或者只有一名子女；\\n（二）有抚养、教育和保护被收养人的能力；\\n（三）未患有在医学上认为不应当收养子女的疾病；\\n（四）无不利于被收养人健康成长的违法犯罪记录；\\n（五）年满三十周岁。\\n第一千一百条\\n无子女的收养人可以收养两名子女；有子女的收养人只能收养一名子女。\\n收养孤儿、残疾未成年人或者儿童福利机构抚养的查找不到生父母的未成年人，可以不受前款和本法第一千零九十八条第一项规定的限制。', '领养小孩有以下条件：无子女或者只有一名子女；有抚养、教育和保护被收养人的能力；未患有在医学上认为不应当收养子女的疾病；无不利于被收养人健康成长的违法犯罪记录；年满三十周岁。法律依据：《民法典》第一千零九十三条下列未成年人，可以被收养：（一）丧失父母的孤儿；（二）查找不到生父母的未成年人；（三）生父母有特殊困难无力抚养的子女。第一千零九十八条收养人应当同时具备下列条件：（一）无子女或者只有一名子女；（二）有抚养、教育和保护被收养人的能力；（三）未患有在医学上认为不应当收养子女的疾病；（四）无不利于被收养人健康成长的违法犯罪记录；（五）年满三十周岁。第一千一百零一条有配偶者收养子女，应当夫妻共同收养。第一千一百零二条无配偶者收养异性子女的，收养人与被收养人的年龄应当相差四十周岁以上。第一千一百零四条收养人收养与送养人送养，应当双方自愿。收养八周岁以上未成年人的，应当征得被收养人的同意。\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一间店面可以弄两个营业执照吗,两个不同的行业的执照","answer":"'一个店可以申办两个不同的营业执照。法律并没有明确限定一个人办理个体工商户营业执照之数量，因此，根据无禁则行原则，可以同时办理若干个体工商户营业执照。甚至有的地方鼓励一人多照。法律依据：《个体工商户登记管理办法》第十四条\\n申请个体工商户注册登记，应当提交下列文件：\\n（一）申请人签署的个体工商户注册登记申请书；\\n（二）申请人身份证明；\\n（三）经营场所证明；\\n（四）国家市场监督管理总局规定提交的其他文件。\\n第二条\\n有经营能力的公民经市场监督管理部门登记，领取个体工商户营业执照，依法开展经营活动。', '一、一个店面可以办两个营业执照吗\\n1、一个店铺是可以注册两个营业执照，但是一个执照只能对应一个地址。可以把一个店面间隔成两个店面，就能各办一个营业执照。隔成两个店面虽然共用一个门牌号码，但属于不同房间的地址，不视为同一地址。根据规定，经营场所，是指个体工商户营业所在地的详细地址。个体工商户经登记机关登记的经营场所只能为一处。申请个体工商户注册登记，应当提交下列文件：\\n（1）申请人签署的个体工商户注册登记申请书；\\n（2）申请人身份证明；\\n（3）经营场所证明；\\n（4）国家工商行政管理总局规定提交的其他文件。法律、行政法规规定设立公司必须报经批准的，应当在公司登记前依法办理批准手续。 公众可以向公司登记机关申请查询公司登记事项，公司登记机关应当提供查询服务。\\n2、法律依据：《中华人民共和国公司法》\\n第六条\\xa0 设立公司，应当依法向公司登记机关申请设立登记。符合本法规定的设立条件的，由公司登记机关分别登记为有限责任公司或者股份有限公司；不符合本法规定的设立条件的，不得登记为有限责任公司或者股份有限公司。 法律、行政法规规定设立公司必须报经批准的，应当在公司登记前依法办理批准手续。 公众可以向公司登记机关申请查询公司登记事项，公司登记机关应当提供查询服务。\\n二、商铺拆迁没有营业执照怎样进行补偿\\n1、商铺面临拆迁，看房产证上房屋的性质，如果注明是商用或者说在一般观念上就是商铺性质，确定房屋用途是商用了，拆迁补偿分为房屋主体和房屋的附属物补偿，房屋主体的补偿只与面积大小有关，与有无营业执照没关系；\\n2、商铺面临拆迁，涉及到商铺的附属物补偿，这就与营业执照有关了。有营业执照补偿高些，没有营业执照只补偿你的装修损失和在拆迁过程中不能使用的过渡补偿；\\n3、没有营业执照牵涉到无证经营的问题，对于无证经营，在最后争取停产停业损失这块可能会处于不利的境地，毕竟停产停业损失是根据营业额和纳税额来计算的。所以，在面临拆迁时可以尝试一下去补办相关营业执照，也不失为一个办法。但是各地拆迁补偿都不一样，具体要结合当地政策。', '可以。\\n一个店面可以有两个营业执照，只要另一个营业执照上的经营方式和经营范围包括你做的生意的项目，但一个营业执照只对应唯一地址，可以把一个店面间隔成两个店面，就能各办一个营业执照。\\n办理条件：\\n1、有符合规定的条件；有审批机关批准的合同、章程；\\n2、有固定经营场所、必要的设施的从业人员； 有符合国家规定的注册资本；\\n3、有符合国家法律、法规和政策规定的经营范围；\\n4、有健全的财产制度，能够实行独立核算，自负盈亏，独立编制资金平衡表或资产负债表。\\n体工商户营业执照的有效期是永久的；个人独资企业营业执照有效期是一年的，到期后再续；外资企业营业执照有效期可定为20年，最高30年；有限公司营业执照有效期为10年，到期后可办理延期手续；代表处登记证的有效期为1年，需每年办理延期。\\n最后，营业执照经营范围是可以改的。营业执照变更经营范围是需要到工商局增加经营范围。\\n法律依据：\\n《个体工商户登记管理办法》\\n第十三条：\\n申请个体工商户登记，申请人或者其委托的代理人可以直接到经营场所所在地登记机关登记；\\n登记机关委托其下属工商所办理个体工商户登记的，到经营场所所在地工商所登记。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一个朋友借朋友钱一时还不起！警察可以直接拘留吗","answer":"'一个朋友借朋友钱一时还不起警察顶多协商 不会直接拘留 除非很多很多', '你好，民事纠纷警察是不会处理的，需要向法院起诉。', '借贷属于民事纠纷，派出所不会直接受理以及拘留。', '这个要看你的具体情况以及相关证据的才能出方案', '您好！当然不可以直接拘留，这种情况需要先起诉', '你好，还不起可以用法律保护好你的资金', '你好，不可以，属于民间借贷纠纷\/', '你好，债权债务纠纷可以用法律维权', '您好，请问是在哪里呢？有借条吗', '欠款是民事纠纷，一般不会拘留的', '这个是民事纠纷，可以起诉对方的', '您好不可以警察不处理经济纠纷到', '我们可以帮助你，多长是时间了', '只要不是诈骗，是不能拘留的', '您好。 可以起诉解决问题', '不可以。只能起诉要求还钱', '借贷纠纷保留证据可以起诉', '可以帮你解答相关法律问题', '你好这个是可以去申请的', '涉及的具体金额是多少', '不可以。\\n借钱不还属于民事纠纷，不在公安系统管属范围内，比如索要过程发生肢体接触，辱骂，私自扣押等可以报警。可通过法院起诉等方式维护自己合法权益。', '这个需要具体情况具体分析。如果被警察抓走的话有两种解决办法：1、违反了治安管理处罚相关规定，可能拘留一段时间就出来了，到时再向其主张债权；2、严重的话欠债人可能面临着检察院对其提起公诉，到法院正式受理检察院的案件时，再向同一个法院提起自诉案件。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第六百七十一条 贷款人未按照约定的日期、数额提供借款，造成借款人损失的，应当赔偿损失。借款人未按照约定的日期、数额收取借款的，应当按照约定的日期、数额支付利息。\\n第六百七十四条 借款人应当按照约定的期限支付利息。对支付利息的期限没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定，借款期间不满一年的，应当在返还借款时一并支付；借款期间一年以上的，应当在每届满一年时支付，剩余期间不满一年的，应当在返还借款时一并支付。', '法律分析：这个需要具体情况具体分析。如果被警察抓走的话有两种解决办法：1、违反了治安管理处罚相关规定，可能拘留一段时间就出来了，到时再向其主张债权；2、严重的话欠债人可能面临着检察院对其提起公诉，到法院正式受理检察院的案件时，再向同一个法院提起自诉案件。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第六百七十一条 贷款人未按照约定的日期、数额提供借款，造成借款人损失的，应当赔偿损失。借款人未按照约定的日期、数额收取借款的，应当按照约定的日期、数额支付利息。\\n第六百七十四条 借款人应当按照约定的期限支付利息。对支付利息的期限没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定，借款期间不满一年的，应当在返还借款时一并支付；借款期间一年以上的，应当在每届满一年时支付，剩余期间不满一年的，应当在返还借款时一并支付。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我是一个未成年人被人用私护照威胁了，我要怎么办","answer":"'一个未成年人被人用私密照威胁的，直接报警，不要动不动给别人发照片，自重的女孩子才受人尊重', '您好，建议报警处理，保护自己的权益', '你好，被人威胁建议报警处理。', '您好，保存证据及时报警处理', '建议你保存原始证据，尽快报警解决', '您好，建议及时报警维权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我和我的朋友一起参与了打架 对方构成了轻伤因为我朋友年龄到了十六周岁需要承担刑事责任于是她找我协商 说让我不把他供出来会把赔偿给对方的钱还给我 我就答应了现在派出所已经结案了 我现在去派出所说实话派出所会把这件案子重新处理吗","answer":"'一共几个人，聚众斗殴和斗殴的性质是不一样的，你这边是隐瞒了，那受害人那边呢，也没有说你朋友的事儿', '你好，涉及到犯罪一定要如实供述，不能作伪证，否则会承担相应的刑事责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"医疗事故损害分成几个等级,分别划分为为哪几类","answer":"'一共可以分为四级：第一级，造成患者死亡、重度残疾的医疗事故。第二级，造成患者中度残疾、器官组织损伤导致严重功能障碍的医疗事故。第三级，造成患者轻度残疾、器官组织损伤导致一般功能障碍的医疗事故。第四级，造成患者明显人身损害的其他后果的医疗事故。', '法律分析：医疗事故等级的划分标准为根据对患者人身造成的损害程度。一共可以分为四级：第一级，造成患者死亡、重度残疾的医疗事故。第二级，造成患者中度残疾、器官组织损伤导致严重功能障碍的医疗事故。第三级，造成患者轻度残疾、器官组织损伤导致一般功能障碍的医疗事故。第四级，造成患者明显人身损害的其他后果的医疗事故。法律依据：《医疗事故处理条例》 第四条 根据对患者人身造成的损害程度，医疗事故分为四级：\\n一级医疗事故：造成患者死亡、重度残疾的;\\n二级医疗事故：造成患者中度残疾、器官组织损伤导致严重功能障碍的;\\n三级医疗事故：造成患者轻度残疾、器官组织损伤导致一般功能障碍的;\\n四级医疗事故：造成患者明显人身损害的其他后果的。\\n具体分级标准由国务院卫生行政部门制定。', '医疗损害鉴定等级分为：一级医疗事故；二级医疗事故；三级医疗事故；四级医疗事故。医疗事故的分级根据对患者人身造成的损害程度确定，确定事故等级有利于计算具体赔偿数额。法律依据：《医疗事故处理条例》第四条\\n根据对患者人身造成的损害程度，医疗事故分为四级：\\n一级医疗事故：造成患者死亡、重度残疾的；\\n二级医疗事故：造成患者中度残疾、器官组织损伤导致严重功能障碍的；\\n三级医疗事故：造成患者轻度残疾、器官组织损伤导致一般功能障碍的；\\n四级医疗事故：造成患者明显人身损害的其他后果的。\\n具体分级标准由国务院卫生行政部门制定。', '医疗事故等级鉴定标准根据对患者人身造成的损害程度进行划分，一共分为四级。具体分级标准由国务院卫生行政部门制定。专家鉴定组应当在事实清楚、证据确凿的基础上，综合分析患者的病情和个体差异，判定医疗事故等级。法律依据：《医疗事故处理条例》第四条\\n根据对患者人身造成的损害程度，医疗事故分为四级：\\n一级医疗事故：造成患者死亡、重度残疾的；\\n二级医疗事故：造成患者中度残疾、器官组织损伤导致严重功能障碍的；\\n三级医疗事故：造成患者轻度残疾、器官组织损伤导致一般功能障碍的；\\n四级医疗事故：造成患者明显人身损害的其他后果的。\\n具体分级标准由国务院卫生行政部门制定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"购房网签日期当时是前一天打印，但是第二天才去签的，这样的话是按什么日期算呐","answer":"'一天两天没多大区别，有证据证实是第二天签的就按第二天，没有的就按第一天签的', '应该签字时的日期', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，请问是被公司临时雇用，在工作中意外受伤了，这种情况公司应该承担什么相应的责任呢？","answer":"'一定承担雇主赔偿责任，赔偿医疗费、误工费等损失', '你好，结合具体的案情确定', '雇员受伤，雇主应该承担责任。范围包括：医疗费用，交通费，误工费，伤残赔偿金等', '你好 结合具体的过错确定责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"长沙瑞盛时代文化发展有限公司，应聘舞蹈演员，接受零基础小白，起码要省内出差，队长队员之类，要签6个月合作协议，培训3～5天，这公司能去吗？","answer":"'一定要搞清楚公司的情况，不要盲目的签定协议。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"按全国银行间同业拆借中心公布的一年期贷款利息怎么计算","answer":"'一年期贷款利息计算方式为：贷款利息等于贷款总额乘以贷款天数乘以日利率。申请银行个人贷款时，借款人应根据自己的还款能力、钱需求情况确定好贷款额度、期限，切勿一味地追求高额度、长期限贷款。\\n《个人贷款管理暂行办法》第十一条法律依据：《个人贷款管理暂行办法》第十一条\\n《个人贷款管理暂行办法》第十一条\\n个人贷款申请应具备以下条件：\\n（一）借款人为具有完全民事行为能力的中华人民共和国公民或符合国家有关规定的境外自然人；\\n（二）贷款用途明确合法；\\n（三）贷款申请数额、期限和币种合理；\\n（四）借款人具备还款意愿和还款能力；\\n（五）借款人信用状况良好，无重大不良信用记录；\\n（六）贷款人要求的其他条件。\\n第十二条\\n贷款人应要求借款人以书面形式提出个人贷款申请，并要求借款人提供能够证明其符合贷款条件的相关资料。\\n第十三条\\n贷款人受理借款人贷款申请后，应履行尽职调查职责，对个人贷款申请内容和相关情况的真实性、准确性、完整性进行调查核实，形成调查评价意见。', '一年期贷款利息计算方式为：贷款利息等于贷款总额乘以贷款天数乘以日利率。申请银行个人贷款时，借款人应根据自己的还款能力、钱需求情况确定好贷款额度、期限，切勿一味地追求高额度、长期限贷款。法律依据：《个人贷款管理暂行办法》第十一条\\n个人贷款申请应具备以下条件：\\n（一）借款人为具有完全民事行为能力的中华人民共和国公民或符合国家有关规定的境外自然人；\\n（二）贷款用途明确合法；\\n（三）贷款申请数额、期限和币种合理；\\n（四）借款人具备还款意愿和还款能力；\\n（五）借款人信用状况良好，无重大不良信用记录；\\n（六）贷款人要求的其他条件。\\n第十二条\\n贷款人应要求借款人以书面形式提出个人贷款申请，并要求借款人提供能够证明其符合贷款条件的相关资料。\\n第十三条\\n贷款人受理借款人贷款申请后，应履行尽职调查职责，对个人贷款申请内容和相关情况的真实性、准确性、完整性进行调查核实，形成调查评价意见。', '以中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心自2019年8月20日起每月发布的一年期贷款市场报价利率为基准，民间借贷利息，双方在借款合同成立时可以约定为一年期贷款市场报价利率的四倍；\\n自2015年9月1日起，法律依据：《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》颁布施行，民间借贷年利率有24%以及36%；\\n自2020年8月20日起，《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》（法释〔2020〕6号）修正后施行，其中第二十六条规定：出借人请求借款人按照合同约定利率支付利息的，人民法院应予支持，但是双方约定的利率超过合同成立时一年期贷款市场报价利率四倍的除外。\\n前款所称“一年期贷款市场报价利率”，是指中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心自2019年8月20日起每月发布的一年期贷款市场报价利率。\\n第二十九条\\xa0\\xa0借贷双方对逾期利率有约定的，从其约定，但是以不超过合同成立时一年期贷款市场报价利率四倍为限。\\n未约定逾期利率或者约定不明的，人民法院可以区分不同情况处理：\\n（一）既未约定借期内利率，也未约定逾期利率，出借人主张借款人自逾期还款之日起承担逾期还款违约责任的，人民法院应予支持；\\n（二）约定了借期内利率但是未约定逾期利率，出借人主张借款人自逾期还款之日起按照借期内利率支付资金占用期间利息的，人民法院应予支持。\\n第三十条\\xa0出借人与借款人既约定了逾期利率，又约定了违约金或者其他费用，出借人可以选择主张逾期利息、违约金或者其他费用，也可以一并主张，但是总计超过合同成立时一年期贷款市场报价利率四倍的部分，人民法院不予支持。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"如果女方起诉离婚男方没有财产能要求赔偿吗","answer":"'一方起诉离婚另一方没有钱的赔偿方式如下：\\n1、属于夫妻共同财产的，就从中划分给需要补偿的一方；\\n2、不属于夫妻共同财产又没有个人财产的，可以由双方协商，可以约定由个人的其他物品代替财产赔偿。法律依据：《民法典》第一千零九十一条\\n有下列情形之一，导致离婚的，无过错方有权请求损害赔偿：\\n（一）重婚；\\n（二）与他人同居；\\n（三）实施家庭暴力；\\n（四）虐待、遗弃家庭成员；\\n（五）有其他重大过错。\\n第一千零九十二条\\n夫妻一方隐藏、转移、变卖、毁损、挥霍夫妻共同财产，或者伪造夫妻共同债务企图侵占另一方财产的，在离婚分割夫妻共同财产时，对该方可以少分或者不分。离婚后，另一方发现有上述行为的，可以向人民法院提起诉讼，请求再次分割夫妻共同财产。', '女方起诉离婚男方没财产，如果男方没有法定过错情形，不需要赔偿女方。\\n2021年实施的《民法典》第一千零九十一条\\n有下列情形之一，导致离婚的，无过错方有权请求损害赔偿：\\n（一）重婚；\\n（二）与他人同居；\\n（三）实施家庭暴力；\\n（四）虐待、遗弃家庭成员；\\n（五）有其他重大过错。\\n第一千零九十条\\n离婚时，如果一方生活困难，有负担能力的另一方应当给予适当帮助。具体办法由双方协议；协议不成的，由人民法院判决。', '如果是因为男方有重婚；与他人同居；实施家庭暴力；虐待、遗弃家庭成员等其他重大过错导致离婚的，即使男方没有财产，女方也有权请求男方给予自己离婚损害赔偿。损害赔偿包括物质损害赔偿和精神损害赔偿。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零九十一条\\n有下列情形之一，导致离婚的，无过错方有权请求损害赔偿：\\n（一）重婚；\\n（二）与他人同居；\\n（三）实施家庭暴力；\\n（四）虐待、遗弃家庭成员；\\n（五）有其他重大过错。\\n《最高人民法院关于适用婚姻家庭编的解释（一）》第八十六条\\n民法典第一千零九十一条规定的“损害赔偿”，包括物质损害赔偿和精神损害赔偿。涉及精神损害赔偿的，适用《最高人民法院关于确定民事侵权精神损害赔偿责任若干问题的解释》的有关规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"起诉离婚,由于女方身份证信息不是本县城,可以在本县城起诉吗","answer":"'一方起诉离婚的，一般在另一方户籍所在地（住所地）人民法院提起离婚诉讼，户籍所在地和经常居住地不一致的，向经常居住地（经常居住地是指公民离开住所地至起诉时已连续居住一年以上的地方）法院起诉。存在特殊情况，可以在原告所在地起诉离婚，但是不能在其他地方起诉离婚。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十九条 夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n第一千零八十五条 离婚后，子女由一方直接抚养的，另一方应当负担部分或者全部抚养费。负担费用的多少和期限的长短，由双方协议；协议不成的，由人民法院判决。\\n前款规定的协议或者判决，不妨碍子女在必要时向父母任何一方提出超过协议或者判决原定数额的合理要求。\\n第一千零八十七条 离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。\\n对夫或者妻在家庭土地承包经营中享有的权益等，应当依法予以保护。', '起诉离婚在被告住所地人民法院起诉；被告住所地与经常居住地不一致的，在经常居住地人民法院起诉。需要准备的有：原告方的身份证原件；双方夫妻关系的证明；夫妻共同财产的证明等。', '起诉离婚不一定需要去到婚姻登记地办理的，根据原告就被告的原则，起诉离婚需要到被告的经常居住地法院起诉。\\n但以下情况可以由原告住所地人民法院管辖；原告住所地与经常居住地不一致的，由原告经常居住地人民法院管辖：\\n(一)被告不在中华人民共和国领域内居住；\\n(二)被告属下落不明或者宣告失踪；\\n(三)被告被劳动教养；\\n(四)被告被监禁；\\n(五)被告均被注销城镇户口。法律依据：《民事诉讼法》第二十一条\\n对公民提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖；被告住所地与经常居住地不一致的，由经常居住地人民法院管辖。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"男方起诉离婚,女方有权要求赔偿精神损失费吗","answer":"'一方过错离婚精神损失费的申请是：一方有过错可以申请另一方给离婚过错损害赔偿，有过错包括重婚的、婚内与婚外异性同居的、家庭暴力的、虐待遗弃家庭成员的。因以上情形导致离婚的，无过错方有权请求损害赔偿。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零九十一条\\n有下列情形之一，导致离婚的，无过错方有权请求损害赔偿：\\n（一）重婚；\\n（二）与他人同居；\\n（三）实施家庭暴力；\\n（四）虐待、遗弃家庭成员；\\n（五）有其他重大过错。', '法律分析：根据离婚的实际情况，离婚在一些特定的情况是可以要求精神损失费的。只有在婚姻中出现下列情形之一的时候，受害方才能够请求精神损失赔偿：一)重婚的；(二)有配偶者与他人同居的；(三)实施家庭暴力的；(四)虐待、遗弃家庭成员的；(五)有其他重大过错。离婚时，受害方是可以请求精神损害赔偿的，也就是说离婚可以要精神损失费。这是为了维护我国新型的夫妻关系，保护离婚时无过错方的合法权益，预防和惩治重婚、婚外同居、家庭暴力或虐待、遗弃家庭成员等行为。但是并不是所有的离婚都可以要精神损失费，向过错方请求精神损失费赔偿需要一些法定的情形。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零九十一条 有下列情形之一，导致离婚的，无过错方有权请求损害赔偿：（一）重婚；（二）与他人同居；（三）实施家庭暴力；（四）虐待、遗弃家庭成员；（五）有其他重大过错。\\n《最高人民法院关于适用《中华人民共和国民法典》婚姻家庭编的解释》 第八十六条 民法典第一千零九十一条规定的“损害赔偿”，包括物质损害赔偿和精神损害赔偿。涉及精神损害赔偿的，适用《最高人民法院关于确定民事侵权精神损害赔偿责任若干问题的解释》的有关规定。', '夫妻一方在特定情形下是能要求离婚赔偿精神损失费的。如果一方存在有法定的过错行为的，夫妻一方能要求离婚赔偿精神损失费。离婚损害赔偿是指因夫妻一方的重大过错致使婚姻关系破裂，并对无过错方造成损失，导致婚姻关系破裂离婚时，过错配偶对无过错配偶所受的物质和精神损害承担民事赔偿责任的法律制度。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零九十一条\\n有下列情形之一，导致离婚的，无过错方有权请求损害赔偿：\\n（一）重婚；\\n（二）与他人同居；\\n（三）实施家庭暴力；\\n（四）虐待、遗弃家庭成员；\\n（五）有其他重大过错。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我给我奶买大的海参10-15个，商家给我发小的，因为平台上最小的也就18-25，因为我奶退换货不方便，所以要了30元差价，，但是打开后发现里面30个，更小，卖不出去的小的给我了，虚假卖货，很生气","answer":"'一是与经营者协商解决；二是请求消费者协会调解；三是向有关行政部门申诉等等。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第五百四十三条 当事人协商一致，可以变更合同。\\n《侵害消费者权益行为处罚办法》 第十条 经营者以预收款方式提供商品或者服务，应当与消费者明确约定商品或者服务的数量和质量、价款或者费用、履行期限和方式、安全注意事项和风险警示、售后服务、民事责任等内容。未按约定提供商品或者服务的，应当按照消费者的要求履行约定或者退回预付款，并应当承担预付款的利息、消费者必须支付的合理费用。对退款无约定的，按照有利于消费者的计算方式折算退款金额。经营者对消费者提出的合理退款要求，明确表示不予退款，或者自约定期满之日起、无约定期限的自消费者提出退款要求之日起超过十五日未退款的，视为故意拖延或者无理拒绝。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"员工伤残鉴定九级、年龄57岁、一次性伤残就业补助金怎么赔","answer":"'一次性就业补助金依据当地上年度平均工资标准。', '法律分析：工伤事故处理得按以下先后程序进行：1、先通过劳动争议仲裁认定存在事实劳动关系（有劳动合同时不需此程序）；2、认定了劳动关系后再申请认定为工伤，包括认定后可能发生的诉讼；3、做劳动技能鉴定评定伤残等级（特别注明不是司法鉴定）；4、根据鉴定结果进行劳动争议仲裁，主张工伤赔偿，用人单位除了应支付治疗费护理费伙食费和治疗与休养期间工伤津贴外，还应支付一次性伤残补助金，终止用工人得支付一次性就业补助金和医疗补助金。一次性就业补助金和医疗补助金（本人工资20个月），按当地上年度职工平均工资计算。法律依据：《工伤保险条例》 第三十五条 职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，保留劳动关系，退出工作岗位，享受以下待遇：\\n（一）从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：一级伤残为27个月的本人工资，二级伤残为25个月的本人工资，三级伤残为23个月的本人工资，四级伤残为21个月的本人工资；\\n（二）从工伤保险基金按月支付伤残津贴，标准为：一级伤残为本人工资的90%，二级伤残为本人工资的85%，三级伤残为本人工资的80%，四级伤残为本人工资的75%。伤残津贴实际金额低于当地最低工资标准的，由工伤保险基金补足差额；\\n（三）工伤职工达到退休年龄并办理退休手续后，停发伤残津贴，按照国家有关规定享受基本养老保险待遇。基本养老保险待遇低于伤残津贴的，由工伤保险基金补足差额。\\n职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，由用人单位和职工个人以伤残津贴为基数，缴纳基本医疗保险费。', '工伤事故处理得按以下先后程序进行：1、先通过劳动争议仲裁认定存在事实劳动关系（有劳动合同时不需此程序）；2、认定了劳动关系后再申请认定为工伤，包括认定后可能发生的诉讼；3、做劳动技能鉴定评定伤残等级（特别注明不是司法鉴定）；4、根据鉴定结果进行劳动争议仲裁，主张工伤赔偿，用人单位除了应支付治疗费护理费伙食费和治疗与休养期间工伤津贴外，还应支付一次性伤残补助金，终止用工人得支付一次性就业补助金和医疗补助金。一次性就业补助金和医疗补助金（本人工资20个月），按当地上年度职工平均工资计算。法律依据：《工伤保险条例》 第三十五条 职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，保留劳动关系，退出工作岗位，享受以下待遇：\\n（一）从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：一级伤残为27个月的本人工资，二级伤残为25个月的本人工资，三级伤残为23个月的本人工资，四级伤残为21个月的本人工资；\\n（二）从工伤保险基金按月支付伤残津贴，标准为：一级伤残为本人工资的90%，二级伤残为本人工资的85%，三级伤残为本人工资的80%，四级伤残为本人工资的75%。伤残津贴实际金额低于当地最低工资标准的，由工伤保险基金补足差额；\\n（三）工伤职工达到退休年龄并办理退休手续后，停发伤残津贴，按照国家有关规定享受基本养老保险待遇。基本养老保险待遇低于伤残津贴的，由工伤保险基金补足差额。\\n职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，由用人单位和职工个人以伤残津贴为基数，缴纳基本医疗保险费。', '法律分析：职工因工受伤或者被鉴定为职业病的，经伤残鉴定部门鉴定为九级以上的，享有9个月本人工资一次性伤残补助金。若是与用人单位解除或终止合同享有一次性工伤医疗补助金和就业补助金。法律依据：《工伤保险条例》 第三十七条 职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇：\\n(一)从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：七级伤残为13个月的本人工资，八级伤残为11个月的本人工资，九级伤残为9个月的本人工资，十级伤残为7个月的本人工资(二)劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，如果哺乳期判刑又怀孕了还可以算刑期吗","answer":"'一百情一般情况星期可以延后执行', '你好，具体是涉嫌什么犯罪。', '可以申请监外执行，计入刑期', '怀孕的妇女怎么算刑期：法院对怀孕的妇女进行量刑时，要考虑犯罪事实、犯罪的性质、情节等因素，孕妇是不适用死刑的，一般情况下适用缓刑。被判处有期徒刑或者拘役的，可以暂予监视居住监外执行。\\n《中华人民共和国刑法》第四十九条规定，犯罪的时候不满十八周岁的人和审判的时候怀孕的妇女，不适用死刑。\\n《刑事诉讼法》第二百六十五条第一、二款规定，对判处有期徒刑或者拘役的犯罪，有下列情形之一的，可以暂予监外执行：\\n（一）有严重疾病需要保外就医的；\\n（二）怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女；\\n（三）生活不能自理，适用暂予监外执行不致危害社会的。\\n对被判处无期徒刑的罪犯，有前款第二项规定情形的，可以暂予监外执行。法律依据：《中华人民共和国刑法》第四十九条\\n犯罪的时候不满十八周岁的人和审判的时候怀孕的妇女，不适用死刑。\\n《刑事诉讼法》第二百六十五条第一、二款\\n对被判处有期徒刑或者拘役的罪犯，有下列情形之一的，可以暂予监外执行：\\n（一）有严重疾病需要保外就医的；\\n（二）怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女；\\n（三）生活不能自理，适用暂予监外执行不致危害社会的。\\n对被判处无期徒刑的罪犯，有前款第二项规定情形的，可以暂予监外执行。', '犯罪分子被人民法院判实刑的，一般在适用监外执行的哺乳期也是算作刑期的。对被判处有期徒刑或者拘役的罪犯，有严重疾病需要保外就医的；怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女；生活不能自理，适用暂予监外执行不致危害社会的，可以暂予监外执行。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第二百六十五条\\n对被判处有期徒刑或者拘役的罪犯，有下列情形之一的，可以暂予监外执行：\\n（一）有严重疾病需要保外就医的；\\n（二）怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女；\\n（三）生活不能自理，适用暂予监外执行不致危害社会的。\\n对被判处无期徒刑的罪犯，有前款第二项规定情形的，可以暂予监外执行。\\n对适用保外就医可能有社会危险性的罪犯，或者自伤自残的罪犯，不得保外就医。\\n对罪犯确有严重疾病，必须保外就医的，由省级人民政府指定的医院诊断并开具证明文件。\\n在交付执行前，暂予监外执行由交付执行的人民法院决定；在交付执行后，暂予监外执行由监狱或者看守所提出书面意见，报省级以上监狱管理机关或者设区的市一级以上公安机关批准。', '法律分析：算，哺乳期一般是监外执行，监外执行算刑期。判刑后办理了保外就医，哺乳期后会收监的。法律规定，人民法院、人民检察院和公安机关对符合逮捕条件的人，比如怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女可以监视居住。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第七十四条规定人民法院、人民检察院和公安机关对符合逮捕条件，有下列情形之一的犯罪嫌疑人、被告人，可以监视居住：(一)患有严重疾病、生活不能自理的;(二)怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女;(三)系生活不能自理的人的唯一扶养人;(四)因为案件的特殊情况或者办理案件的需要，采取监视居住措施更为适宜的;(五)羁押期限届满，案件尚未办结，需要采取监视居住措施的。对符合取保候审条件，但犯罪嫌疑人、被告人不能提出保证人，也不交纳保证金的，可以监视居住。监视居住由公安机关执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"劳动仲裁受理期限多长时间 受理之后多长时间开庭","answer":"'一般七日内受理，受理后开庭时间一个月到一年不等，看具体仲裁为了，排队六七个月的很多。', '劳动仲裁受理后开庭时间是一般不会超过二十五天，根据《劳动争议调解仲裁法》，劳动仲裁要在劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日后有结果，案情复杂需要延期的，时间还可能会延长，延长的时间最长不得超过十五日。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第四十三条\\n仲裁庭裁决劳动争议案件，应当自劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内结束。案情复杂需要延期的，经劳动争议仲裁委员会主任批准，可以延期并书面通知当事人，但是延长期限不得超过十五日。逾期未作出仲裁裁决的，当事人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。\\n仲裁庭裁决劳动争议案件时，其中一部分事实已经清楚，可以就该部分先行裁决。', '在受理劳动仲裁申请后，开庭时间是一般不会超过四十五天，根据《劳动争议调解仲裁法》，劳动仲裁要在劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日后有结果，案情复杂需要延期的，时间还可能会延长，但延长的时间最长不得超过十五日。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第四十三条\\n仲裁庭裁决劳动争议案件，应当自劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内结束。案情复杂需要延期的，经劳动争议仲裁委员会主任批准，可以延期并书面通知当事人，但是延长期限不得超过十五日。逾期未作出仲裁裁决的，当事人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。\\n仲裁庭裁决劳动争议案件时，其中一部分事实已经清楚，可以就该部分先行裁决。', '仲裁庭的审理期限是从劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日起开始计算，一般为四十五日；案情复杂需要延期的，延长期限不得超过十五日。当事人对仲裁裁决不服的，可以自收到仲裁裁决书之日起十五日内去向人民法院提起诉讼。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第四十三条\\n仲裁庭裁决劳动争议案件，应当自劳动争议仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内结束。案情复杂需要延期的，经劳动争议仲裁委员会主任批准，可以延期并书面通知当事人，但是延长期限不得超过十五日。逾期未作出仲裁裁决的，当事人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。\\n仲裁庭裁决劳动争议案件时，其中一部分事实已经清楚，可以就该部分先行裁决。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"起诉离婚后的三个月住房公积金应该补偿对方吗？","answer":"'一般不需要的 建议积极争取 一般是可以', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"如果夫妻双方共同向银行代款，所有钱都用于男方私事，离婚后银行追究，女方如何做","answer":"'一般会认定夫妻共同债务，女方需要共同偿还。如有需要，可来电咨询。', '女方可以偿还以后贷款后向男方追讨。', '法律分析：1、看资金的来源。以下财产若有证据证明，即使在夫妻共同银行账户中，仍应排除夫妻共同财产：\\n(1)因工作需要，暂时存入夫妻一方或双方名下的资金；\\n(2)夫妻一方替其他人转账或代为理财时暂时存入账户中的资金；\\n(3)夫妻一方婚前财产出让所得资金在婚后存入的。\\n2、看资金流水交易明细。法官在处理夫妻名下的存款时。一般以余额为准，对请求法院调查对方银行存款的申请，一般也只查余额，除非明确申请法院调取对方银行账户交易明细。如果从明细中可以清楚地证明对方有明显转移资金的情况，法院可以根据实际情况确定夫妻共同存款的数额，而不仅仅拘泥于账户余额。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零八十七条 离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理;协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。对夫或者妻在家庭土地承包经营中享有的权益等，应当依法予以保护。', '贷款双方都有义务归还', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，别人经营的店铺和营业执照不符，怎么投诉","answer":"'一般会进行行政处罚。要求修改登记信息', '及时办理地址变更', '你好，可向工商行政管理部门投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，婆婆留下一套房产，两个女儿一个儿子，我们是儿子一方，明天去公正，我需要支付大女儿二十万元房子的金额，我想问一下写个收条怎么才能具有法律依据","answer":"'一般公证人员的法律素养还是比较高的， 如果还不放心的话，可以委托律所代为书写或者全程参与', '收条需要载明事件缘由、金额、时间、当事人等信息，并签字', '你的顾虑在公证书里面可以体现的 或者单独写一份协议', '您好，是房产给儿子后，将份额给女儿折现么', '详细沟通为您依法维权为您依法维权i', '您好，只要事情发生怎么写都可以', '你好，建议你到公证处具体咨询', '您好，直接进行公正就可以', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"老师，您好！快递商品价值45w , 单价15w, 保价30万，全损1件，能全额索赔单价15w 么？","answer":"'一般只要在保价范围内，就可以按照实际损失主张赔偿', '要看快递公司的保价条款以及相关法律规定。', '具体是哪方面的法律问题可以留言', '你好 全额索赔详细沟通', '快递损坏赔偿标准，要根据保价情况而定，未保价的只能赔运费的3倍。有的快递(物流)公司在运单上(背面)有承运条款，上面一般有提及，按运费2-10倍的说法都有，也有的是按所托运包裹的重量给出赔偿，如每千克20元等，各家快递公司不大一样。\\n法律依据：\\n《快递市场管理办法》\\n第四十条 经营快递业务的企业违反快递服务标准，严重损害用户利益，由邮政管理部门责令改正，处五千元以上三万元以下的罚款。\\n第四十一条 违反本办法第十条规定的，由邮政管理部门责令改正，处五千元以上三万元以下的罚款。\\n第四十二条 违反本办法第十一条第二款规定的，由邮政管理部门责令改正，处一万元以下的罚款;情节严重的，处一万元以上三万元以下的罚款。\\n第四十三条 违反本办法第十四条规定的，由邮政管理部门责令改正，处五千元以上三万元以下的罚款。\\n第四十四条 违反本办法第十六条第(二)项规定的，由邮政管理部门处一万元罚款;情节严重的，处一万元以上三万元以下的罚款。', '法律分析：如果是保价的快递全部损毁的，按照保价额赔偿;部分损毁或者内件短少的，按照保价额与快递全部价值的比例对快递的实际损失予以赔偿。未保价的快递损毁或者内件短少的，按照实际损失赔偿，但最高赔偿额不超过所收取资费的三倍;挂号信件丢失、损毁的，按照所收取资费的三倍予以赔偿。法律依据：《中华人民共和国民法典》第八百零九条 运输合同是承运人将旅客或者货物从起运地点运输到约定地点，旅客、托运人或者收货人支付票款或者运输费用的合同。\\n《中华人民共和国民法典》第八百一十一条 承运人应当在约定期限或者合理期限内将旅客、货物安全运输到约定地点。\\n《中华人民共和国民法典》第八百一十二条 承运人应当按照约定的或者通常的运输路线将旅客、货物运输到约定地点。', '法律分析：可以按照双方约定价格或市场价格赔偿。但根据相关法律只能赔运费的3倍，当然有的快递公司在运单上有承运条款，上面一般有提及，按运费2-10倍的说法都有，也有的是按所托运包裹的重量给出赔偿，如每千克20元等，各家快递公司不大一样。很多快递公司也提供额外保险服务，分为保价和保险两种。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第八百三十三条 货物的毁损、灭失的赔偿额，当事人有约定的，按照其约定；没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定的，按照交付或者应当交付时货物到达地的市场价格计算。法律、行政法规对赔偿额的计算方法和赔偿限额另有规定的，依照其规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"恋爱期间，他那我手机转账，我没有说给他，改怎么要回","answer":"'一般可以要求对方返还，大额转账类似于彩礼未登记结婚可以要求返还，具有纪念意义的数字例如520等一般不返还', '你好，收集证据起诉对方，当时聊天记录写的什么', '可以收集证据起诉对方，当时的聊天记录还在吗？', '涉及多少金额和对方交涉了吗', '可以到法院起诉要求归还。', '可以依照转账记录起诉追回', '可以保留记录 直接起诉', '谈恋爱期间的转账可以要回吗\\n依据我国相关法律的规定，谈恋爱期间的转账可不可以要回，要看转账的性质而定，如果是借贷的，可以要求对方返还，如果是赠与的，一般是不能要对方还的。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第六百五十八条 赠与人在赠与财产的权利转移之前可以撤销赠与。\\n具有救灾、扶贫等社会公益、道德义务性质的赠与合同或者经过公证的赠与合同，不适用前款规定。', '法律分析：谈恋爱期间的转账可以要回吗\\n依据我国相关法律的规定，谈恋爱期间的转账可不可以要回，要看转账的性质而定，如果是借贷的，可以要求对方返还，如果是赠与的，一般是不能要对方还的。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第六百五十八条 赠与人在赠与财产的权利转移之前可以撤销赠与。\\n具有救灾、扶贫等社会公益、道德义务性质的赠与合同或者经过公证的赠与合同，不适用前款规定。', '法律分析：依据我国相关法律的规定，谈恋爱期间的转账可不可以要回，要看转账的性质而定，如果是借贷的，可以要求对方返还，如果是赠与的，一般是不能要对方还的。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一百一十八条 民事主体依法享有债权。债权是因合同、侵权行为、无因管理、不当得利以及法律的其他规定，权利人请求特定义务人为或者不为一定行为的权利。\\n第一百一十九条 依法成立的合同，对当事人具有法律约束力。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在淘宝买了个手提包，质量一般去找商家投诉，客服反复说查不到购买记录，找官方客服投诉后收到赔款金客服才解释是系统问题。在商家角度上退换货保质期已过，还要向客户赔款，是因为购买记录的否认吗，算违法吗","answer":"'一般可能涉嫌违法，但是需要商家做出合理的解释说明', '淘宝上购买是会有购买记录的，要是没有，找平台', '您好，一般情况下不违法，建议找消协调解', '你好，请问目前商家有进行赔偿吗？1', '你好 可以到消协投诉的', '消费者维权可以向有关行政部门申诉。比如在网上交易遇到商品质量问题或假冒商标的，可依法向质量监督部门或工商管理部门投诉。', '消费者维权可以与卖方进行协商、交涉。根据交易时对方提供的联系电话、方式或者交易平台提供的联系资料与卖方进行交涉。有时候，一定的压力会迫使卖方履行其义务。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"因我开车时不小心用错了驾驶员信息卡，被交通执法查到，请问处罚标准是多少","answer":"'一般在执法人员出具处罚决定书时会有处罚依据。如果对处罚结果不服的，可以向做出处罚决定的机关的上一级申请复议，也可以向法院提起行政诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"退休时提供的个人档案里没有第三方造成的工伤记录咋办","answer":"'一般建议与单位协商,把相关的材料给补进档案，如果因为不能补全导致您的退休办理出现问题， 如果不能补的话，你可以通过法律手段维护个人权益，', '可以要求单位予以补齐', '法律分析：工伤的发生首先第一步是需要进行申请伤情鉴定，而申报也是有时间的规定，需要在规定时间内容进行申报，如果超出时间是需要重新申报。另外国家规定个人在一年之内都是可以进行申报，如果不进行申报是得不到相应赔偿的。用人单位或工伤职工或其近亲属、工会组织携带上述资料前往社保机构提出工伤认定申请即可。一般情况是用人单位申请，如用人单位未按规定申请，则工伤职工或其近亲属、工会组织可以申请，单位不及时申报，相关费用单位承担。法律依据：《工伤保险条例》第十七条：职工发生事故伤害或者按照职业病防治法规定被诊断、鉴定为职业病，所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起30日内，向统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。遇有特殊情况，经报社会保险行政部门同意，申请时限可以适当延长。\\n用人单位未按前款规定提出工伤认定申请的，工伤职工或者其直系亲属、工会组织在事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起1年内，可以直接向用人单位所在地统筹地区劳动保障行政部门提出工伤认定申请。\\n按照本条第一款规定应当由省级社会保险行政部门进行工伤认定的事项，根据属地原则由用人单位所在地的设区的市级社会保险行政部门办理。\\n用人单位未在本条第一款规定的时限内提交工伤认定申请，在此期间发生符合本条例规定的工伤待遇等有关费用由该用人单位负担。', '你好，可以申请复议', '收集证据通过法律途径解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"亲人刚送到监獄几天，请问要多久才能探监？","answer":"'一般情况下,只要移送至监狱后,家属就可以申请去看望。判决书生效后犯人一个月内移送到监狱,到监狱后,家属就可以在规定的时间探监。', '判决书生效后一个月内移送到监狱执行，罪犯到监狱后，在规定的时间可以探监。罪犯会见一般每月1次，每次半小时至一小时。', '一般刚转监狱的第一个月不能探监，具体探监时间可以向监狱查询一下', '你好！可以去会见了解情况', '你好，是已经被判刑了还是刚被拘留的', '你好！请问具体情况是什么呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！我现在在法院被执行期，现在又有人起诉我，他去起诉的时候，法院会告诉他我在被执行期吗","answer":"'一般情况下不会，但到执行时就会知道的。', '可以收集证据起诉的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"没领结婚证要分开了小孩女方带抚养费要付吗","answer":"'一般情况下不直接抚养孩子一方要出抚养费', '根据具体情况而定', '你好，能够证明对方与孩子的血缘关系的，可以要求支付抚养费，协商不成诉讼解决', '抚养费的给付是需要结合当地的经济生活水平和对方的经济负担能力', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"律师你好，就是，有一个小朋友午睡的时候，老师不知道他拿了一个小东西放进鼻子里，平时在教室有说过不能带东西进睡室，现在就是小朋友已经去医院了。需要进行手术全麻把东西取出来，这种情况老师需要赔偿，还是园方赔偿","answer":"'一般情况下可以追究园方和另一个小朋友监护人的责任。', '这样的情况是幼儿园的责任，幼儿园来负担损失的。', '您好，手术需要花费多少钱，您是哪一方呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"大的5岁，小的刚满月，离婚的话哪个会判给我","answer":"'一般情况下小孩不满两周岁的会判给女方', '满月的会，5岁的话还是要看具体情况', '如果你是女方小的确定可以判给你', '一般两周岁以内孩子归女方概率大', '一般情况下小的会判给你', '孩子五岁离婚会判给更有利于孩子成长的一方。法院判决抚养权的原则是不满两周岁的子女，可以由母亲直接抚养；子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿；而其他年龄阶段的孩子的抚养权就是依据最有利于孩子成长的原则进行判决，所以如果女方能为孩子提供更好的环境，会将抚养权判给母亲，反之判给父亲。法律依据： 《中华人民共和国民法典》 第一千零八十四条\\n父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或者母直接抚养，仍是父母双方的子女。\\n离婚后，父母对于子女仍有抚养、教育、保护的权利和义务。\\n离婚后，不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则。已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决。子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿。', '法律分析：原则上判给女方机率大一些。哺乳期内的子女，以随哺乳的母亲抚养为原则。哺乳期后的子女，如双方因抚养问题发生争执不能达成协议时，由人民法院根据子女的权益和双方的具体情况判决。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零八十四条 父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或者母直接抚养，仍是父母双方的子女。离婚后，父母对于子女仍有抚养、教育、保护的权利和义务。离婚后，不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则。已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决。子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿。', '一、孩子五岁前离婚判给谁\\n1、离婚时，孩子五岁的，法院会判给有利子女的一方抚养。若双方都想要五岁的孩子，那就需要提供证据，证明谁更适合抚养孩子，比如经济上的优势，环境方面的优势等等，由法院综合判定判给某一方。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零八十四条\\n父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。\\n离婚后，子女无论由父或者母直接抚养，仍是父母双方的子女。\\n离婚后，父母对于子女仍有抚养、教育、保护的权利和义务。\\n离婚后，不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则。\\n已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决。\\n子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿。\\n二、小孩未满两岁能离婚吗\\n孩子未满两周岁可以离婚的，可以选择协议离婚或者诉讼离婚，诉讼离婚的需有法定的调解无效判离婚情形。两周岁以下的孩子一般判给女方，两周岁以下的子女，一般随母方生活。母方有下列情形之一的，可随父方生活：\\n1、患有久治不愈的传染性疾病或其他严重疾病，子女不宜与其共同生活的；\\n2、有抚养条件不尽抚养义务，而父方要求子女随其生活的；\\n3、因其他原因，子女确无法随母方生活的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们三个合租的 租房时签我的名字他们没有签 退房是可以让他们代签吗","answer":"'一般情况下是可以的，您需要向房东提前说明，必要的时候可以向您的室友写一份委托书。', '可以的 ，只要双方协商一致 签好委托书即可', '你好，你们合同是怎么约定的', '您好 ，可以起诉的', '建议双方协商处理', '你好，可以协商的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我和邻居一起去干活，邻居开着我的车出车祸了，我有责任吗","answer":"'一般情况下是没责任的，但是如果朋友没有驾驶证或者准驾资格不符合、或者知道朋友喝酒或吸毒还借车给他，或者知道自己的车辆存在缺陷而且该缺陷是交通事故发生原因之一的，车主就要负责任了。具体责任判定还是需要交警根据现场情况进行划分。', '准备好出庭辩论的材料，包括证据、口头陈述等。', '您好，情况需要具体沟通', '发生车祸一般根据当事人行为对事故所起作用和过错承担来认定是否有责任。《道路交通事故处理程序规定》第六十条公安机关交通管理部门应当根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度，确定当事人的责任。（一）因一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任；（二）因两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任；（三）各方均无导致道路交通事故的过错，属于交通意外事故的，各方均无责任。一方当事人故意造成道路交通事故的，他方无责任。', '在发生交通事故之后，交管部门会根据双方当事人及其违章行为在事故中的作用，来对当事人进行责任认定。', '发生交通事故报警之后，交警到现场进行勘测调查之后会根据事故双方的行为对交通事故所起的作用以及过错的严重程度认定交通事故责任。交通事故责任认定分为全责、主次责和同等责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"问一下，如果签要干满一年的劳动合同，想终止要提前多久","answer":"'一般情况下转正后需要提前一个月提出，如果单位有未依法缴纳社保，未足额支付租金等情形。可以随时要求解除劳动关系。', '劳动者有权利解除合同，办完手续合理的时限', '结合具体的事实一般协商提前30日通知', '你好，需要提前一个月提交离职申请。', '看单位安排。。', '你好，需要提前一个月书面通知', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问合同中当事人既约定违约金，又约定定金的，一方违约时，对方可以适用违约金或者定金条款。违约条款是指要赔偿对方违约金并且返还定金吗？","answer":"'一般情况下违约条款和定金条款不能同时适用，两者可以选择其中一个行使', '你好 合同约定的话可以按照约定索要赔偿', '我们可以提供法律方面的协助！', '看合同怎样约定，设计多少金额', '守约方是有选择权利 的', '您好根据您的描述是的。', '您好根据您的描述是的', '当事人在合同中既约定违约金又约定定金的，一方违约时，对方可以选择适用违约金或者定金条款。法律依据：《民法典》第五百八十八条，当事人既约定违约金，又约定定金的，一方违约时，对方可以选择适用违约金或者定金条款。定金不足以弥补一方违约造成的损失的，对方可以请求赔偿超过定金数额的损失。', '合同中既约定违约金又约定定金的，可以选择适用违约金或者定金条款。\\n根据2021年实施的《民法典》第五百八十八条，当事人既约定违约金，又约定定金的，一方违约时，对方可以选择适用违约金或者定金条款。定金不足以弥补一方违约造成的损失的，对方可以请求赔偿超过定金数额的损失。法律依据：《民法典》第五百八十八条\\n当事人既约定违约金，又约定定金的，一方违约时，对方可以选择适用违约金或者定金条款。\\n定金不足以弥补一方违约造成的损失的，对方可以请求赔偿超过定金数额的损失。', '法律分析：既约定违约金，又约定定金的，一方违约时，违约金与定金只能择一适用。根据民法典的相关规定，当事人既约定违约金，又约定定金的，一方违约时，对方可以选择适用违约金或者定金条款。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第五百八十八条当事人既约定违约金，又约定定金的，一方违约时，对方可以选择适用违约金或者定金条款。\\n定金不足以弥补一方违约造成的损失的，对方可以请求赔偿超过定金数额的损失。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我前年在网上交了3000块钱订金买机车，后面因为自己家里有事没有去买了，这个还能退吗？","answer":"'一般情况下，交付订金的视作交付预付款。交付和收受订金的当事人一方不履行合同债务时，不发生丧失或者双倍返还预付款的后果，订金仅可作损害赔偿金。', '\"合同违约方需要按照合同约定承担违约责任，要退还原数额的订金。 法律依据：《民法典》第五百七十七条 当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。 第五百七十八条 当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行合同义务的，对方可以在履行期限届满前请求其承担违约责任。 第五百七十九条 当事人一方未支付价款、报酬、租金、利息，或者不履行其他金钱债务的，对方可以请求其支付。\"', '首先要看合同中是否有约定违约金，如果有一般就按照合同违约责任计算来进行赔偿。如果没有约定，则按照违约一方给对方造成的损失来进行赔偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我找法务公司协商银行分期业务，只付了订金，尾款没付，现在不想让他们协商了，可以不付尾款了吗？","answer":"'一般情况下，交付订金的视作交付预付款。交付和收受订金的当事人一方不履行合同债务时，不发生丧失或者双倍返还预付款的后果，订金仅可作损害赔偿金。', '看合同有没有约定', '可以依据合同约定进行起诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好：请问用什么方法才能知道一个犯罪人在什么地方，什么监狱坐牢吗？","answer":"'一般情况下，我国只允许近亲属查询，如果您是罪犯的家属，则可以带上身份证明材料前往罪犯曾经被看押的看守所、派出所进行查询。', '对方是你什么人，什么时候去的监狱', '你好，直系亲属可以委托律师进行查找', '您好，您这边方便说下具体情况吗', '家属可以知道，其他人查不了的', '法律分析：坐牢的人可以去探监，探监服刑人员的主体是服刑人员的亲属或者监护人，而朋友可以申请会见，但会不会批准由实情情况而定。现在全国各地的普遍做法是，罪犯的朋友也可以进行探监。各监狱要求在探监时，出示身份证、临时身份证、户口本、户籍证明、军官证、士兵证等相关证件，也可以使用当地街道办事处、居委会、村委会出具的相关证明。法律依据：《中华人民共和国监狱法》\\n第四十七条 罪犯在服刑期间可以与他人通信，但是来往信件应当经过监狱检查。监狱发现有碍罪犯改造内容的信件，可以扣留。罪犯写给监狱的上级机关和司法机关的信件，不受检查。\\n第四十八条 罪犯在监狱服刑期间，按照规定，可以会见亲属、监护人。\\n第四十九条 罪犯收受物品和钱款，应当经监狱批准、检查。', '罪犯在监狱服刑期间，按照规定，可以会见亲属、监护人。但是，现在全国各地的普遍做法是，罪犯的朋友也可以进行探监。各监狱要求在探监时，出示以下证件：身份证，当地街道办事处、居委会、村委会出具的相关证明。只有的规定的探监日，才能探监。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"自然人投资或者控股的分公司 一旦发生合同纠纷 跟总公司有关系吗","answer":"'一般情况分公司有权以自己名义进行诉讼和开展其他商务活动，但是如果最终法院判决分公司承担债务、分公司财产不足以执行的，一般债权人有权要求执行总公司的财产、分公司没有独立法人资格。', '打官司需要付出时间、精力和经济上的代价，需要谨慎权衡利弊。', '您好，有的。分公司没有独立的法人资格', '留下您的联系方式，给您回电咨询', '分公司还是子公司这不是一回事', '是不是国有企业全资控股的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好如果酒店经理私自收房费 说去做什么后台推广 请问是正当行为嘛？","answer":"'一般情况可以是违法行为', '法律分析：投诉。\\n向酒店管理方投诉，诉求没有得到满意的答复向旅游主管部门或者12315投诉。\\n如果没有较大损失，可以要求免除房费和补偿。\\n如果对人身有影响，建议报警处理，可以以作备案，防止以后有后续事件。当然也要赔偿法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第六条 保护消费者的合法权益是全社会的共同责任。国家鼓励、支持一切组织和个人对损害消费者合法权益的行为进行社会监督。大众传播媒介应当做好维护消费者合法权益的宣传，对损害消费者合法权益的行为进行舆论监督。', '要求其出具收费依据', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问妇科慢性病，去中医院抓中药的费用职工医疗保险可以报销吗","answer":"'一般情况是不可以报销医保', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"手机刚买两天，发现不耐电，想退货，但是不小心把钢化膜弄出了点刮痕，还可以退货吗？","answer":"'一般情况是不可以进行退换', '你好，消费者在与商家沟通无果的情况下，可以拨打12315电话，通过法律途径进行维权。', '积极沟通，依法处理', '协商不了，可向消费者协会投诉的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"驾校报名费4300，还要单独收长途费正常吗","answer":"'一般情况是不正常，可以投诉', '你好，按约定处理', '根据你跟驾校签订的合同处理', '根据实际情况确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在企业上班，农村有100平方宅基地，我能否申请建房。","answer":"'一般情况是可以申请建房的', '你好，国家政策规定城镇居民户口人员是不允许自己建造房屋的，也不可能允许你申请宅基地。农村户口居民符合条件的可按规定向户籍所在地村委会提出申请宅基地。如果你是农村户口，建议你先找你们村的相关负责人咨询一下政策，看看你的情况是否符合申请宅基地的条件。', '法律分析：一般农村宅基地自建房不能够超过三层，且房屋面积不能超过300平方，跨度不能超过6米。假如符合上面的一个条件，则要联系本地建筑企业来进行施工，并且要和本地人民政府申报，还要联系相关部门来做质量监督才行。法律依据：《中央农村工作领导小组办公室 农业农村部关于进一步加强农村宅基地管理的通知》 第三条严格落实“一户一宅”规定 宅基地是农村村民用于建造住宅及其附属设施的集体建设用地，包括住房、附属用房和庭院等用地。农村村民一户只能拥有一处宅基地，面积不得超过本省、自治区、直辖市规定的标准。农村村民应严格按照批准面积和建房标准建设住宅，禁止未批先建、超面积占用宅基地。经批准易地建造住宅的，应严格按照“建新拆旧”要求，将原宅基地交还村集体。农村村民出卖、出租、赠与住宅后，再申请宅基地的，不予批准。对历史形成的宅基地面积超标和“一户多宅”等问题，要按照有关政策规定分类进行认定和处置。人均土地少、不能保障一户拥有一处宅基地的地区，县级人民政府在充分尊重农民意愿的基础上，可以采取措施，按照省、自治区、直辖市规定的标准保障农村村民实现户有所居。 第四条鼓励节约集约利用宅基地 严格落实土地用途管制，农村村民建住宅应当符合乡（镇）土地利用总体规划、村庄规划。合理安排宅基地用地，严格控制新增宅基地占用农用地，不得占用永久基本农田；涉及占用农用地的，应当依法先行办理农用地转用手续。城镇建设用地规模范围外的村庄，要通过优先安排新增建设用地计划指标、村庄整治、废旧宅基地腾退等多种方式，增加宅基地空间，满足符合宅基地分配条件农户的建房需求。城镇建设用地规模范围内，可以通过建设农民公寓、农民住宅小区等方式，满足农民居住需要。 第五条鼓励盘活利用闲置宅基地和闲置住宅 鼓励村集体和农民盘活利用闲置宅基地和闲置住宅，通过自主经营、合作经营、委托经营等方式，依法依规发展农家乐、民宿、乡村旅游等。城镇居民、工商资本等租赁农房居住或开展经营的，要严格遵守合同法的规定，租赁合同的期限不得超过二十年。合同到期后，双方可以另行约定。在尊重农民意愿并符合规划的前提下，鼓励村集体积极稳妥开展闲置宅基地整治，整治出的土地优先用于满足农民新增宅基地需求、村庄建设和乡村产业发展。闲置宅基地盘活利用产生的土地增值收益要全部用于农业农村。在征得宅基地所有权人同意的前提下，鼓励农村村民在本集体经济组织内部向符合宅基地申请条件的农户转让宅基地。各地可探索通过制定宅基地转让示范合同等方式，引导规范转让行为。转让合同生效后，应及时办理宅基地使用权变更手续。对进城落户的农村村民，各地可以多渠道筹集资金，探索通过多种方式鼓励其自愿有偿退出宅基地。', '法律分析：农村宅基地个人不得承揽3层及以上、建筑面积300平方米及以上或者跨度6米及以上的农村住房建设。\\n凡是达到以上条件之一的，应当委托建筑施工企业、劳务分包企业承担施工，并向乡(镇)人民政府申报，纳入工程质量监督。法律依据：《中华人民共和国城乡规划法》 第四十一条 在乡、村庄规划区内进行乡镇企业、乡村公共设施和公益事业建设的，建设单位或者个人应当向乡、镇人民政府提出申请，由乡、镇人民政府报城市、县人民政府城乡规划主管部门核发乡村建设规划许可证。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是企业职工1984年8月1日参加工作，2o24年7月退：工龄算多少年","answer":"'一般情况是四十年的工龄', '法律分析：1、当年算一年。2、工龄的计算，在工作年度中计算一年，即无论是知道一月参加工作还是十二月参加工作，工龄都会告诉当年计算一年而不是按全年时间计算。\\n法律依据：《中华人民共和国劳动保险条例实施细则修正草案》 第三十九条 本企业工龄应以工人职员在本企业连续工作的时间计算之，如曾离职，应自最后一次回本企业工作之日算起。但有下列情况之一者，不在此限： 一、\\u3000凡经企业管理机关、企业行政方面或资方调动工作者，其调动前后的本企业工龄，均应连续计算。但解放前确因业务需要调动工作具有确实证明者，其本企业工龄，始得连续计算。 二、\\u3000解放前在本企业工作，曾经被迫离职又回本企业工作者，如有确实证明，经工会小组讨论通过后，并经劳动保险委员会批准， 其离职前与回本企业后的工作 时间， 可合并作本企业工龄计算。 三、\\u3000解放后经企业管理机关、企业行政方面或资方调派国内外学习者，其学习期间及调派前后的本企业工龄，应连续计算。解放前经企业管理机关、企业行政方面或资方调派国内外学习业务者，如有确实证明，除学习期间不计工龄外，其调派前与回本企业后的本企业工龄，得合并计算。 四、\\u3000解放后因企业停工歇业或缩减生产，其工人职员经企业管理机关调派至其他企业工作者，其调派前后的本企业工龄，应连续计算。被遣散的工人职员在该企业复工复业或扩大生产时，仍回本企业工作者，其遣散前与复工后的本企业工龄，应合并计算。五、\\u3000企业经转让、改组或合并，原有工人职员仍留企业工作者，其转让、改组或合并前后的本企业工龄，应连续计职。 六、\\u3000因工负伤停止工作医疗期间，应全部作为本企业工龄计算。 七、\\u3000疾病或非因工负伤停止工作医疗期间， 在六个月以内者， 得连续作本企业工龄计算；超过六个月病愈后，仍回原企业工作者，除超过六个月的期间不算工龄外，其前后本企业工龄，应合并计算。 八、\\u3000在敌伪及国民党反动统治下为反对其统治压迫而被迫离职，在离职期间被敌伪及国民党政府监禁仍继继斗争者，其在监禁期间及离职前与复职后或转入其他企业工作的本企业工龄，均应连续计算。', '法律分析：工作人员的工作年限按周年计算。在计算退职金、退休金时，按周年计算后剩余的月数，超过六个月的，按一年计算，六个月和不满六个月的按半年计算。工作人员在试用期间的工作时间，可以计算为工作年限。法律依据：《劳动合同法实施条例》 第九条 劳动合同法第十四条第二款规定的连续工作满10年的起始时间，应当自用人单位用工之日起计算，包括劳动合同法施行前的工作年限。', '法律分析：工作人员的工作年限按周年计算。法律依据：《国务院关于处理国家机关工作人员退职、退休时计算工作年限的暂行规定》 九、 工作人员的工作年限按周年计算。在计算退职金、退休金时，按周年计算后剩余的月数，超过六个月的，按一年计算；六个月和不满六个月的按半年计算。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，想咨询下公司想在续签劳动合同时，把职员变更为工人，对劳动者有什么影响？","answer":"'一般情况是对劳动者是好的', '如何变更劳动合同：1、及时向对方提出变更劳动合同的要求，即提出变更劳动合同的主体可以是企业，也可以是职工，无论哪一方要求变更劳动合同，都应当及时向对方提出变更劳动合同的要求，说明变更劳动合同的理由、内容、条件等；2、按期向对方作出答复，即当事人一方得知对方变更劳动合同的要求后，应在对方规定的期限内作出答复，不得对对方提出的变更劳动合同的要求置之不理；3、双方达成书面协议，即当事人双方就变更劳动合同的内容经过协商，取得一致意见，应当达成变更劳动合同的书面协议，书面协议经双方当事人签字盖章生效，并报企业主管部门或者上级劳动行政部门备案。', '如何变更劳动合同：1及时向对方提出变更劳动合同的要求，即提出变更劳动合同的主体可以是企业，也可以是职工，无论哪一方要求变更劳动合同，都应当及时向对方提出变更劳动合同的要求，说明变更劳动合同的理由、内容、条件等；２按期向对方作出答复，即当事人一方得知对方变更劳动合同的要求后，应在对方规定的期限内作出答复，不得对对方提出的变更劳动合同的要求置之不理；３双方达成书面协议，即当事人双方就变更劳动合同的内容经过协商，取得一致意见，应当达成变更劳动合同的书面协议，书面协议应指明对哪些条款作出变更，并应订明变更后劳动合同的生效日期，书面协议经双方当事人签字盖章生效，并报企业主管部门或者上级劳动行政部门备案。《劳动合同法》第三十五条规定：用人单位与劳动者协商一致，可以变更劳动合同约定的内容。变更劳动合同，应当采用书面形式。变更后的劳动合同文本由用人单位和劳动者各执一份。这一规定明确了变更劳动合同时应当采取的方式为书面形式。', '变更劳动合同的，应当经双方协商，协商不成单位解除劳动合同的，应当支付经济补偿金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"第一个月上班，月休4天是带薪还是不带薪？","answer":"'一般情况是属于带薪休假', '一、正常月休四天是否都是带薪\\n1、正常的休假是带薪的，如果公司克扣工资，劳动者都可以到劳动监察大队投诉，由劳动监察大队责令用人单位期限发放工资，逾期不支付的，还要加付赔偿金；协调不成当事人可以申请劳动仲裁。\\n2、法律依据：《职工年休假条例》第三条\\n职工累计工作已满1年不满10年的，年休假5天；已满10年不满20年的，年休假10天；已满20年的，年休假15天。国家法定休假日、休息日不计入年休假的假期。\\n二、年假休假是不是带薪休假\\n1、是。机关、团体、企业、事业单位、民办非企业单位、有雇工的个体工商户等单位的职工连续工作1年以上的，享受带薪年休假；\\n2、机关、团体、企业、事业单位、民办非企业单位、有雇工的个体工商户等单位的职工连续工作1年以上的，享受带薪年休假。单位应当保证职工享受年休假。职工在年休假期间享受与正常工作期间相同的工资收入；\\n3、用人单位与职工解除或者终止劳动合同时，当年度未安排职工休满应休年休假的，应当按照职工当年已工作时间折算应休未休年休假天数并支付未休年休假工资报酬，但折算后不足1整天的部分不支付未休年休假工资报酬。', '月休4天是按30天算。法定节假日用人单位应当依法支付工资，即折算日工资、小时工资时不剔除国家规定的11天法定节假日。月工作日：250天÷12月=20.83天\/月。法律依据：《中华人民共和国劳动法》第四十六条 工资分配应当遵循按劳分配原则，实行同工同酬。\\n工资水平在经济发展的基础上逐步提高。国家对工资总量实行宏观调控。\\n《中华人民共和国劳动法》第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n《中华人民共和国劳动法》第五十一条 劳动者在法定休假日和婚丧假期间以及依法参加社会活动期间，用人单位应当依法支付工资。', '1、休息日是不带薪的，法定节假日用人单位应当依法支付工资。从严格意义上来说这四天假期属于正常的工休，虽然用人单位也会发放工资，但是不能归类为带薪休假。按照国家法律规定，劳动者依法享受休息日和节假日加班费。这样，劳动者每月享受的加班费，就要看每个月的休息日以及节假日的天数了\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第五十一条 劳动者在法定休假日和婚丧假期间以及依法参加社会活动期间，用人单位应当依法支付工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"上了两天班老板说我未成年喊我在家呆满成年再去，成年了一直不喊去问了也不让去，那该怎么赔偿，并且未结工资","answer":"'一般情况是支付两天工资', '您好，根据单位的规章制度处理', '可以收集证据申请劳动仲裁', '你好，建议去劳动局申请劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"受害人出院以后，保证他一年内的人生安全，有这一说法吗","answer":"'一般情况是没有这样的说法', '您好！要看具体情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"签订了实习合同，合同上写提前一个月提离职申请，合不合法","answer":"'一般情况是，符合法律规定的', '如果你没有签过劳动合同的话，仅仅是实习生，你只需在任意工作日直接向用人单位提出终止实习申请，用人单位给你办理手续；如果是签了劳动合同的话，在试用期内，需要提前3天向用人单位递交辞职报告；过了试用期的，要提前30日以书面形式向用人单位递交辞职报告', '实习合同到期，员工需要提前一个月提出离职申请么', '根据劳动合同法规定 劳动者离职的提前一个月书面告知用人单位即可。但是若约定了服务期，服务期内离职的，用人单位有权主张违约金', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"车子把酒店大厅玻璃撞烂了，把玻璃赔了，还要不要赔酒店生意上的损失","answer":"'一般情况造成的直接损失都是需要赔偿的', '你好，这个要看有没有事实影响生意', '需要看你是否有过错', '可以与酒店交涉索赔的', '可以要求卖车店赔偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是回迁安置户，甲方说要回迁必须买储藏室和车库，这合法吗？","answer":"'一般情况，甲方的要求是不合理的', '根据安置协议履行', '你好，这个问题按当地拆迁方案执行', '看具体合同约定，可能涉及合同违约', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，用人单位签订劳动合同，要求提供紧急联系人身份证和姓名以及电话，请问这是合法的吗","answer":"'一般提供名字和号码即可。紧急联系人属于备用联系人，指的是在员工突发疾病、遇到危险后，公司可以联系的员工家属或者朋友，而且公司也可以通过紧急联系人联系上员工，手机上的紧急联系人意思是求助对象，一般在发生危险时使用。可以问下单位要求身份证信息是什么原因，身份证信息请谨慎提供。', '您好，用人单位签订劳动合同，要求提供紧急联系人身份证和姓名以及电话，请问这是合法的吗，合法的', '你好，这个签订了劳动合同这个是有必要的', '自己自愿提供，没有权利强制你提供。', '您好，是合法的，这个正常来说都是有', '不合法的啊，身份信息属于个人信息', '您好 根据您这边描述是属于合法的', '你好，这种情况是可以不提供的', '要根据具体情况来确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我事业编制，2.16满60周岁，2.20交照片，3.8补交社保，退休证迟迟来不了。","answer":"'一般提前2-3个月办理。退休办理流程：\\n1、在退休前需要知道自己是否符合退休的条件：\\n（1）根据相关的法律法规，在事业单位，党政机关，全民所有制企业符合男子年满60周岁，女子年满50周岁，工龄连续满10年的都可以办理退休；\\n（2）在退休后每月会按照一定的标准给退休的工人发放一定的退休费，直至去世。\\n2、办理退休手续到社保局需要的资料。在办理退休手续时需要到当地的社保局办理参保人退休手续，需要的资料是本人一寸彩色照片一张，身份证复印件一张，以及一式两份的退休人员申请表。\\n3、如果有因病需要提前退休的人员需要提供医院相关的病情诊断报告和检查报告。如果因为特殊的工种需要提前退休办理退休手续的时候就需要附上本人的档案。法律依据：《国务院关于工人退休、退职的暂行办法》 第一条 全民所有制企业、事业单位和党政机关、群众团体的工人，符合下列条件之一的，应该退休：(一)男年满六十周岁，女年满五十周岁，连续工龄满十年的。(二)从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或者其他有害身体健康的工作，男年满五十五周岁、女年满四十五周岁，连续工龄满十年的。 本项规定也适用于工作条件与工人相同的基层干部。(三)男年满五十周岁，女年满四十五周岁，连续工龄满十年，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。(四)因工致残，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确定，完全丧失劳动能力的。', '在办理退休手续时需要到当地的社保局办理参保人退休手续，需要的资料是本人一寸彩色照片一张，身份证复印件一张，以及一式两份的退休人员申请表。法律依据：《国务院关于工人退休退职的暂行办法》 第一条 全民所有制企业、事业单位和党政机关、群众团体的工人，符合下列条件之一的，应该退休：\\n（一）男年满60周岁，女年满50周岁，连续工龄满10年。\\n（二）从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或者其他有害身体健康的工作，男年满55周岁、女年满45周岁，连续工龄满十年的。\\n本项规定也使用于工作条件与工人相同的基层干部。\\n（三）男年满50周岁、女年满45周岁，连续工龄10年，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的，\\n（四）因工致残，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。', '法律分析：携带个人身份证以及复印件、近期免冠一寸照片两张、保费和申请书等资料，接到户口所在地社保管理部门通常在乡镇社保部门(社区居委会)或县社保局提出申请即可。根据相关法律规定，养老保险缴满15年，男性达到60周岁，女性达到55周岁，可以办理退休，按月领取基本养老金。灵活就业人员可以向代扣代缴机构申请办理退休。部分地区还是需要职工档案，如果没有任何职工档案也需要参加灵活就业时的参保审批表。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第二十七条 参加职工基本医疗保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费达到国家规定年限的，退休后不再缴纳基本医疗保险费，按照国家规定享受基本医疗保险待遇；未达到国家规定年限的，可以缴费至国家规定年限。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"网贷逾期一年微信被限制支付了。多久可以解封？","answer":"'一般是三个月自动解封，我们可以帮您协商还款', '这个需要更具具体情况来看，你详细说一下', '你好，具体涉及多少金额的欠款呢？', '由作出限制机关来决定解冻时间', '你好，现在是已经起诉了吗', '这个一般来说要是限制了之后肯定是不会自动解除的，你肯定是要联系微信客服人员，然后申请解封，这样的话才会解除限制。', '这个一般来说要是限制了之后肯定是不会自动解除的，你肯定是要联系微信客服人员，然后申请解封，这样的话才会解除限制。', '法律分析：一般是6个月。相关法律规定人民法院冻结被执行人的银行存款及其他资金的期限不得超过六个月，查封、扣押动产的期限不得超过一年，查封不动产、冻结其他财产权的期限不得超过二年。法律、司法解释另有规定的除外。\\n申请执行人申请延长期限的，人民法院应当在查封、扣押、冻结期限届满前办理续行查封、扣押、冻结手续，续行期限不得超过前款规定期限的二分之一。法律依据：《最高人民法院关于人民法院民事执行中查封、扣押、冻结财产的规定》 第二十九条 人民法院冻结被执行人的银行存款及其他资金的期限不得超过六个月，查封、扣押动产的期限不得超过一年，查封不动产、冻结其他财产权的期限不得超过二年。法律、司法解释另有规定的除外。\\n申请执行人申请延长期限的，人民法院应当在查封、扣押、冻结期限届满前办理续行查封、扣押、冻结手续，续行期限不得超过前款规定期限的二分之一。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"第一次开完庭后对孩子抚养权有争议的法院还是出判决书吗？","answer":"'一般是不会出判决的这个情况，或者先判决离婚也有可能。', '你好法院会根据双方各自能力出判决书！', '你好，这个要看法院的最终决定。谢谢', '你好，如果调解不成，一般会出判决书', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"谈恋爱三年对象给我花的钱他如果去法院告我我需要还回去吗","answer":"'一般是不可以的。但是当事人可以先和对方商量返还的财物，如果对方拒绝返还，当事人可以起诉到法院，拿出证据，由法院来裁判。除此之外，谈恋爱期间的花费可不可以要回，要看花费的性质而定，如果是借贷的，可以要求对方返还，如果是赠与的，一般是不能要对方还的。', '谈恋爱三年对象给我花的钱他如果去法院告我我需要还回去吗Y', '您好！对于日常生活中对象给你花的钱，是无需还回去的。', '我们可以帮助到您的，有大额转账的吗', '你好，那现在对方是否已经去起诉了呢', '你好，需要看钱款的数额和具体情况', '你好！赠予部分你可以拒绝退还的。', '你好，具体花了多少钱？可以看看', '你好，如果不是涉及赠予是要A', '您好！那要看花了什么钱', '谈恋爱花的钱可不可以起诉要回，需视情况而定：\\n1、当事人在谈恋爱过程中是以结婚为目的的赠与，是可以起诉要回的；\\n2、如果属于赠予性质的，可能无法要回。\\n起诉的条件是什么\\n1、原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n2、有明确的被告；\\n3、有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n4、属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。法律依据：《中华人民共和国民法典》第六百五十八条\\n赠与人在赠与财产的权利转移之前可以撤销赠与。\\n经过公证的赠与合同或者依法不得撤销的具有救灾、扶贫、助残等公益、道德义务性质的赠与合同，不适用前款规定。\\n第六百六十条\\n经过公证的赠与合同或者依法不得撤销的具有救灾、扶贫、助残等公益、道德义务性质的赠与合同，赠与人不交付赠与财产的，受赠人可以请求交付。\\n依据前款规定应当交付的赠与财产因赠与人故意或者重大过失致使毁损、灭失的，赠与人应当承担赔偿责任。', '情侣之间转账的钱能不能起诉追回，需视情况而定：\\n1、当事人在谈恋爱过程中是以结婚为目的的赠与，是可以起诉要回的；\\n2、如果属于赠予性质的，可能无法要回。\\n起诉的条件是什么\\n1、原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n2、有明确的被告；\\n3、有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n4、属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。法律依据：《中华人民共和国民法典》第六百五十八条\\n赠与人在赠与财产的权利转移之前可以撤销赠与。\\n经过公证的赠与合同或者依法不得撤销的具有救灾、扶贫、助残等公益、道德义务性质的赠与合同，不适用前款规定。\\n第六百六十条\\n经过公证的赠与合同或者依法不得撤销的具有救灾、扶贫、助残等公益、道德义务性质的赠与合同，赠与人不交付赠与财产的，受赠人可以请求交付。\\n依据前款规定应当交付的赠与财产因赠与人故意或者重大过失致使毁损、灭失的，赠与人应当承担赔偿责任。', '谈恋爱花的钱如果是赠与，则不能要回来，但是如果是借贷，则可以要回来，当事人之间借款的，一般需要签订相应的借款合同，合同中需要包括借款金额、还款期限等内容。法律依据：《民法典》第六百六十八条\\n借款合同应当采用书面形式，但是自然人之间借款另有约定的除外。\\n借款合同的内容一般包括借款种类、币种、用途、数额、利率、期限和还款方式等条款。\\n第六百六十九条\\n订立借款合同，借款人应当按照贷款人的要求提供与借款有关的业务活动和财务状况的真实情况。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"法律上有规定，下达行政处罚告知书多久以后一定要下达行政处罚决定书吗","answer":"'一般是从行政处罚告知书送达后的次日起三日以后下达行政处罚决定书，具体要看行政处罚告知书记载的时间', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我承包鱼塘，因鱼塘常年不使用不存水，需要挖深填土，挖出来的沙子，可以自行处理吗","answer":"'一般是可以的 积极争取 ，具体可以咨询政府部门', '你好 搜集证据 起诉解决即可', '你好，尽快处理那些鱼', '你好，需要视具体的情况而定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"民事诉讼案件，为什么要上审委会，是法官的意思吗？","answer":"'一般是大型民事案件 才要上审委会', '你好，可能是因为案件比较复杂的原因', '疑难案件可以提交审委会讨论。', '您好，请问您具体是什么案子呢', '需要结合具体的案件情况确定', '你好，是什么样的案件，请简单讲一下', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，请问一下农村葡萄园大棚被风雪压到，政府有补助政策吗？","answer":"'一般是没有这类补助的，具体看当地政策', '我们可以提供法律方面的协助！', '法律分析：现在农村建大棚有农业补贴。大棚的补贴主要分为两类，一类是基础设施补贴，另一类补贴是灌溉类补贴，因为每个地区会有所不同，所以说补贴的价格也是有一定差别的，一般设施内的要求是达到二百亩以上。由于北方的广大地区气候寒冷，大多数的补贴数额是在百分之五十左右。南方的广大地区，由于气候相对温暖，通常是只有百分之三十左右。不过因为造价低，一般都会具有一定规模，总体的补贴价格也十分可观。法律依据：《中华人民共和国乡村振兴促进法》第六十条 国家按照增加总量、优化存量、提高效能的原则，构建以高质量绿色发展为导向的新型农业补贴政策体系。', '根据当地的政策确定的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我家小孩在学校里把同学撞倒了致骨折 医疗费应归谁出 学校有意外险","answer":"'一般是由侵权方承担侵权责任，但是如果有保险的情况下，保险公司在保险合同范围内承担责任', '你好，可以与对方监护人协商具体的解决方案，1', '您好，保险报销范围外的可能需要责任方承担', '你好，目前侵权案件处理好了吗', '你好，同学和学校都有责任', '孩子在学校被同学撞伤的，责任人一般需要赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '受害人因伤致残的，其因增加生活上需要所支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入损失，包括残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费，赔偿义务人也应当予以赔偿。', '受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我上午买的短袖 当时店员并没有说打折扣不能退 后面我隔了2个小时因颜色尺码问题去退货 店员说打折扣不能退","answer":"'一般来讲店铺都会有七天无理由退换货，但如果是因个人原因导致的破损和影响二次销售的情况是不允许退换的，如果因为厂方出厂次品都是在或大小不合适及色差问题都可以退换的，如果店铺不允许，买家就可以向当地的工商投诉主张自己的诉求。', '你好，可以拨打12345向行政部门申诉或者拨打12315向消费者组织投诉,', '你好，如果不能协商，可以通过法院解决的', '你好，可以拨打消费者协会进行投诉。谢谢', '建议你和店家协商处理。', '你好，建议协商处理', '你好，建议协商解决', '向客服反映情况吧', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"如果第二次被抓到的行政拘留打电话不过去会跨市抓人吗？","answer":"'一般来说不会跨地域抓人，但会通知你当地的派出所先行协助传唤，然后再派员去提人。', '您好，第二次被抓到的行政拘留打电话不过去会跨市会抓人', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '您好，可能会，要做遵纪守法的公民哦', '你好，根据你描述是什么案子被抓', '你好，你现在是已经被传唤了是吗', '你好！本市警察会协助办案。', '你好，，一般情况不会跨市', '你好在的建议律师介入U', '您好，有保留相关证据吗', '需要确定伤情再决定是否会抓人', '你好，需要验伤，再确定是否抓人', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"签署了培训电子合同，合同上也明确的表明如果不来上课，考过也需要缴纳费用，像这种的胜诉多少？","answer":"'一般来说是根据合同来', '建议协商处理为佳', '您好，以合同约定为准。建议协商解决', '你好！具体看合同约定谁违约来判断', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想问一下 我10号离职 当月的社保公司会给缴纳嘛","answer":"'一般来说还是会缴纳的，现在公司基本都是月底申报，月初缴费，月中扣费。10号离职的话，一般是缴纳了的', '您好，这个要看你公司是什么时候给缴社保了，可以跟公司沟通一下。', '您好，按照法律规定，当月社保公司应当缴纳。', '当月10号离职,当月社保给缴纳。保险法规定公司应支付部分就算在离职的当月结束，及员工的社保公司就承办到离职的当月。之后，员工离职次月而公司停止为其缴交社保费用。如果员工应缴纳的部分已经被扣除了，那单位的部分还是得单位交。不能从员工的工资里扣单位应交部分', '离职当月社保公司还给缴纳。按照规定，员工离职当月，原单位应当按照正常情况为其参保缴费，并自次月起暂停缴费。用人单位给员工缴纳社保，过程如下：\\n1、先在企业的所在辖区开立企业社保帐户；\\n2、将企业内已参保的员工社保关系转入本企业帐户；\\n3、在社保缴费首月在社保打印缴费明细单；\\n（4 ）办理同城委托扣缴社保手续。\\n：《中华人民共和国社会保险法》第四条法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第四条\\n中华人民共和国境内的用人单位和个人依法缴纳社会保险费，有权查询缴费记录、个人权益记录，要求社会保险经办机构提供社会保险咨询等相关服务。\\n个人依法享受社会保险待遇，有权监督本单位为其缴费情况。\\n第五条\\n县级以上人民政府将社会保险事业纳入国民经济和社会发展规划。\\n国家多渠道筹集社会保险资金。县级以上人民政府对社会保险事业给予必要的经费支持。\\n国家通过税收优惠政策支持社会保险事业。\\n异地参保了，怎么办\\n1、如果参保地属于发卡地的异地，那么可以在参保地办理挂失并补卡，就可以使用了；\\n2、如果参保地是发卡地的省内异地，那么可以将社保关系转移到参保地，若发卡银行是合作金融机构，则社保卡可以使用。', '离职当月社保公司还给缴纳。按照规定，员工离职当月，原单位应当按照正常情况为其参保缴费，并自次月起暂停缴费。用人单位给员工缴纳社保，过程如下：\\n1、先在企业的所在辖区开立企业社保帐户；\\n2、将企业内已参保的员工社保关系转入本企业帐户；\\n3、在社保缴费首月在社保打印缴费明细单；\\n（4 ）办理同城委托扣缴社保手续。\\n法律依据：\\n：《中华人民共和国社会保险法》第四条\\n中华人民共和国境内的用人单位和个人依法缴纳社会保险费，有权查询缴费记录、个人权益记录，要求社会保险经办机构提供社会保险咨询等相关服务。\\n个人依法享受社会保险待遇，有权监督本单位为其缴费情况。\\n第五条\\n县级以上人民政府将社会保险事业纳入国民经济和社会发展规划。\\n国家多渠道筹集社会保险资金。县级以上人民政府对社会保险事业给予必要的经费支持。\\n国家通过税收优惠政策支持社会保险事业。\\n异地参保了，怎么办\\n1、如果参保地属于发卡地的异地，那么可以在参保地办理挂失并补卡，就可以使用了；\\n2、如果参保地是发卡地的省内异地，那么可以将社保关系转移到参保地，若发卡银行是合作金融机构，则社保卡可以使用。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我妹妹离婚，能不能把户口迁到姐姐的户口上，姐姐是户主，湖北迁四川","answer":"'一般来说，只要你姐姐同意迁入是可以的，具体可以咨询户籍部门', '你好，户口办理问题较为复杂，建议向专业律师进行咨询。', '以政策规定为依据', '向户籍管理部门了解', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我左转，以马上转完，直行车快速过来在我前方侧翻砸到我车，谁的责任","answer":"'一般根据交通事故责任认定书划分双方的责任，可以在事发地起诉，要求肇事者承担交通费、误工费、车辆损害相关的维修费、折旧费等，若对交警作出的交通事故责任认定书 不服，可以自交通事故责任认定书送达之日起3日内，向其上一级公安交管部门提出书面复核申请', '如果协商无法达成一致，可以考虑通过仲裁或调解的方式解决争议。', '您好，是否报过交警，什么时候发生的事情', '您好，交警有没有出交通事故责任认定书呢', '你好，建议您拨打122交警解决', '您好，具体由交警进行责任划分。', '您好，情况需要具体沟通', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"美团骑手提离职，站长要求在干两个月才可以走，但是现在着急，直接离职会怎么样？有什么影响","answer":"'一般正式员工需要提前30天提交离职申请，这种情况可以和单位协商的', '你好，特殊情况离职提交书面申请离职是可以的，与单位具体协商。', '你好，对于这样的事情，协商不成，需要去法院起诉', '法律分析：根据《劳动合同法》规定，劳动者想辞职走人，只需要主动与单位协商一致即可，但一般主动辞职的话就不能享受法定的经济补偿金。如果单位不同意劳动者辞职，劳动者坚持要辞职，则必须提前30日以书面形式通知用人单位，通知完经过30天劳动者就可以自然与用人单位解除劳动合同，这是法律规定的辞职权。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第三十七条 劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。', '法律分析：根据《中华人民共和国劳动合同法》规定，劳动者想辞职走人，只需要主动与单位协商一致即可，但一般主动辞职的话就不能享受法定的经济补偿金。如果单位不同意劳动者辞职，劳动者坚持要辞职，则必须提前30日以书面形式通知用人单位，通知完经过30天劳动者就可以自然与用人单位解除劳动合同，这是法律规定的辞职权。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第三十七条 劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。', '员工要离职的，需要依法解除劳动合同。员工书面提出辞职，一般三十日后就解除劳动合同；员工还在试用期的，则三日后解除。用人单位在解除劳动合同时，需要出具解除或者终止劳动合同的证明，并在十五日内为劳动者办理档案和社会保险关系的转移手续。法律依据：《劳动合同法》第五十条\\n用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明，并在十五日内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。劳动者应当按照双方约定，办理工作交接。用人单位依照本法有关规定应当向劳动者支付经济补偿的，在办结工作交接时支付。用人单位对已经解除或者终止的劳动合同的文本，至少保存二年备查。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好我想问下， 该人因涉嫌违反操纵投资市场然后名下的席位账户被冻结，是否需要缴纳百分之二十的保证金","answer":"'一般正规的证券公司都不会让投资者缴纳保证金的，建议您识别该平台是否合法。', '您的情况比较复杂，表述不太清楚，建议详细咨询沟通', '你好，这种情况是可以不交保证金的', '您好，是因为什么需要缴纳保证金', '是你的问题吗？具体的情况说一下', '小心被骗，现在骗子蛮多的', '您好 这个是不合理的呢', '你好，要结合具体情况分析', '建议进行申诉！！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我缓刑人员！被起诉！民事案件拘留会收监吗","answer":"'一般民事案件不会被拘留，可能是行政案件，具体是什么原因被拘留的呢', '你好，民事案件不涉及刑事违法行为不会被采取刑事强制措施', '是什么民事纠纷，什么时候判的缓刑？', '你好，具体起诉状拿到了吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的车卖给二手车贩，有协议，好几年了，一直没有过户，对我没影响吧","answer":"'一般没有风险,只要有双方签字买卖合同。车辆实际交付对方没有办理过户,如发生事故,由车辆受让方承担责任', '你好，到时候有时候是连带责任', '车卖的时候是否签署协议？如果有协议的话，把协议永久保存，如果车辆出现问题，很有可能被起诉，起诉以后协议就是你维护权利的依据', '你好，建议你们协商处理，买卖协议对此有无明确约定？如果有可以诉讼要求办理过户', '您履行完付款义务了吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我喊邻居和我一起去干活，邻居开着我的车，出车祸了，请问修车费该由谁出","answer":"'一般由肇事司机承担。根据交通事故的责任方，你的邻居作为司机，应对交通事故承担民事赔偿责任。', '由你自己出，邻居没有故意和重大过失', '你好，撤股责任是怎么划分的呢。谢谢', '你好，根据保险合同约定为准', '报警处理交警定责。车主有连带责任', '你好，依据谁肇事谁承担的原则，由你依据事故责任划分来承担', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"有欠条，已经起诉，但对方已经离婚，女方是担保人，起诉女方有用吗","answer":"'一般的不可以，如果写连带责任，是可以的', '你好，这个是可以的。如果对方担保那可以', '根据你所描述的情况做如下回复可以', '可以同时起诉夫妻两个人偿还钱款。', '委托律师，把女方列入共同被告', '你好，那你可以两人一起起诉', '你好，欠款的证据还有哪些呢', '你好，可以起诉解决的', '你好，建议你收集证据起诉解决问题', '你好，可以起诉！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"母亲买淫拘留十天过 子女考公务员 当兵影响吗 能审核通过吗","answer":"'一般直系亲属仅行政拘留并不会影响到子女。', '被行政拘留，并不会对子女政审有影响的。', '具体问一下 政审部门', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我未成年，在一个餐厅上了5天班，然后有点事辞职了然后老板不给我发工资怎么办","answer":"'一般而言，未成年不可随意外出打工，但依据我国民法的相关规定满16周岁的未成年人可以人事与其智力体力相适应的劳动工作从而依靠劳动获得劳动报酬，此时在劳动权利上未成年人视为完全民事行为能力人。一般而言，若出现此种劳动纠纷的为已满16周岁的未成年人居多，此时一般而言可以通过劳动仲裁处理相应的问题。', '法律分析：根据我国相关法律规定，对于老板不发工资的情形，是可以拨打12333进行投诉的。对于投诉效果不明显的情形，其劳动者还可以到劳动局监察大队进行投诉，或者是申请劳动仲裁，或者向人民法院提起民事诉讼。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》\\n第四十七条 下列劳动争议，除本法另有规定的外，仲裁裁决为终局裁决，裁决书自作出之日起发生法律效力：\\n（一）追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，不超过当地月最低工资标准十二个月金额的争议；\\n（二）因执行国家的劳动标准在工作时间、休息休假、社会保险等方面发生的争议。\\n《劳动保障监察条例》第十条 劳动保障行政部门实施劳动保障监察，履行下列职责：\\n（一）宣传劳动保障法律、法规和规章，督促用人单位贯彻执行；\\n（二）检查用人单位遵守劳动保障法律、法规和规章的情况；\\n（三）受理对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为的举报、投诉；\\n（四）依法纠正和查处违反劳动保障法律、法规或者规章的行为。\\n《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》 第二条\\n中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n（一）因确认劳动关系发生的争议；（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；（六）法律、法规规定的其他劳动争议。\\n《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第十六条\\n因支付拖欠劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金事项达成调解协议，用人单位在协议约定期限内不履行的，劳动者可以持调解协议书依法向人民法院申请支付令。人民法院应当依法发出支付令。 《中华人民共和国民事诉讼法》 第三条\\n人民法院受理公民之间、法人之间、其他组织之间以及他们相互之间因财产关系和人身关系提起的民事诉讼，适用本法的规定。', '辞职老板不给结工资劳动者可以到劳动监察大队投诉或者直接申请劳动仲裁。\\n法律依据：\\n《劳动合同法》第八十五条，用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：\\n（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；\\n（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（三）安排加班不支付加班费的；\\n（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '在饭店上班老板不给工资劳动者可以向劳动行政部门举报，由劳动行政部门责令在一定期限内足额支付劳动报酬；可以向调解组织申请调解；可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。法律依据：《中华人民共和国劳动争议仲裁调解法》第五条\\n发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。\\n第九条\\n用人单位违反国家规定，拖欠或者未足额支付劳动报酬，或者拖欠工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金的，劳动者可以向劳动行政部门投诉，劳动行政部门应当依法处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我今年49岁了在深圳明年退休满50社保在深圳只交了9年还差一年满10，可是我想在深圳退休请问有什么办法吗？","answer":"'一般而言，社保可以一次性补缴未缴纳的部分。', '看之前未缴纳部分是否可以初交', '如果是深户，达到退休年龄退休，且在深圳缴纳社保已满10年，则每月至少可以领取1700元的养老金。如果不是深圳户口，则要减去300元，大约每月可以领取1400元的养老金（按最低标准计算）。\\n总的来说，符合在深圳退休条件的，有没有深圳户口对退休后所能享受的养老金待遇的最基本影响，就是退休时是否可以享受每月300元的深圳地方特色的调节金的福利。法律依据：《深圳市人力资源和社会保障局 深圳市财政局关于2019年调整退休人员基本养老金的通知》\\n二、调整办法\\n按照定额调整、挂钩调整与适当倾斜相结合的原则调整。\\n（一）定额调整\\n每人每月定额加发60元。\\n（二）挂钩调整\\n1.与本人养老金挂钩。每人每月按照本人调整前基本养老金月标准的2.2%加发（由此增加的基本养老金“四舍五入”，以元为单位计算，下同）。\\n2.与本人缴费年限挂钩。缴费年限（或工作年限，含视同缴费年限）每满1年（不满1年的按1年计算）养老金月标准增加1元。其中缴费年限超过15年的退休人员，超过15年的缴费年限，每满1年（不满1年的按1年计算）养老金月标准再增加1元。公式：与缴费年限挂钩增加的基本养老金＝缴费年限×1元+（缴费年限-15年）×1元。与本人缴费年限挂钩的增加额少于15元的，按15元发放。\\n（三）倾斜调整\\n1.对符合本次养老金调整范围的高龄人员按年龄分六个档次进行倾斜调整。2019年6月30日前（含当日）年满70周岁不满75周岁的，每人每月加发50元，全年600元；年满75周岁不满80周岁的，每人每月加发100元，全年1200元；年满80周岁不满85周岁的，每人每月加发150元，全年1800元；年满85周岁不满90周岁的，每人每月加发200元，全年2400元；年满90周岁不满100周岁的，每人每月加发300元，全年3600元；年满100周岁以上的，每人每月加发500元，全年6000元。对上述高龄人员倾斜增加的养老金单列一次性发放，不纳入基本养老金年度调整基数。\\n2.对企业军转干部倾斜调整。参加企业职工基本养老保险的退休军转干部基本养老金经调整后，仍未达到本次调整后的我市企业养老保险月人均基本养老金水平的，按本市企业养老保险月人均基本养老金水平发放。', '法律分析：深圳职员在达到国家法定退休年龄的当月20日之前，携带规定资料到所属社保机构养老保险部门办理退休手续即可。法律依据：《中华人民共和国公务员法》\\n第九十二条 公务员达到国家规定的退休年龄或者完全丧失工作能力的，应当退休。\\n第九十三条 公务员符合下列条件之一的，本人自愿提出申请，经任免机关批准，可以提前退休：\\n(一)工作年限满三十年的;\\n(二)距国家规定的退休年龄不足五年，且工作年限满二十年的;\\n(三)符合国家规定的可以提前退休的其他情形的。\\n第九十四条 公务员退休后，享受国家规定的养老金和其他待遇，国家为其生活和健康提供必要的服务和帮助，鼓励发挥个人专长，参与社会发展。', '关于职工权益的问题属于劳动局管辖，劳动中的退休问题一般先咨询劳动局，也可以申请劳动仲裁或者直接起诉解决。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，请问，我骑电动车去公司上班撞车受伤算不算工伤？治疗期间有没有工资？公司电动车损坏要不要我赔偿？","answer":"'一般而言，若为使用企业车辆在工作过程中受伤，根据相关条例可能属于工伤，交通事故责任的一方要确定是否有相应过错，如有过错要确认是否为职务行为不可避免。工伤治疗期间工资待遇不变。若为职务行为损坏的企业生产工具，为企业生产亏损，不应员工赔偿。', '你好 因为自己负主要责任，不符合工伤认定条件，不能认定为工伤，是非因工负伤。', '你好，这个如果是非本人主要责任的事故。一般是可以认定工伤的', '你好，要看责任如歌划分，在同等责任以下，是可以申报工伤的', '您好根据您的描述需要责任书非您责任交通事故', '交通责任认定书有下来吗？有做伤残鉴定吗', '是哪方的责任是认定工伤的绝对性问题', '你好，是的，上下班途中属于工伤的。', '你好，根据你描述是怎么划分责任的', '有什么法律问题可以跟我们沟通。', '本人全部责任一般不能算工伤的', '您好，这是可以认定为工伤的。', '你好，可以协助你进行处理。', '您好，算工伤，冶疗期有工资', '你好可以帮你办理工伤赔偿。', '你好受伤如何，可以去申请的', '如受伤被认定为因工受伤，拿到有劳动部门出具的工伤认定决定书后，医药费由用人单位全额支付，工伤治疗、康复期间的工资按原待遇发放。', '发生工伤的，首先应该进行工伤认定，认定申报由单位在一个月之内进行，如果单位不申报，你也可以自己在一年内进行申报，如果需要治疗休息，停工休息期间工资照发。', '职工因工作遭受事故伤害或者职业病进行治疗，享受工伤保险待遇。主要包括医疗费用，交通费用，伙食补助费用，住院费用，停工留薪的工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我弟拿着我的手机在游戏里面了充值能退款吗","answer":"'一般而言，若是未成年人实行与其智力不相符的行为，可以退。但要求能够有充分证据证明。', '你好，是遇到经济纠纷了吗', '你好！你可以向平台申请的', '如果是未成年人，则可以的', '你好 可以协助你处理的', '游戏退费可以帮你协商', '充进游戏的钱想要退回必须有正当理由，这里的正当理由必须是有法律依据的。然后要举证联系客服，客服能直接退回最好，不然就只能通过诉讼方式进行追回了，具体退钱步骤如下：\\n1、首先要明确充值的钱能不能退回是需要分情况的，一般需要看用户年龄，充值的多少，充钱的周期，举证等多方面的因素。\\n2、不满8周岁的未成年人无论用多少钱充值游戏都属于无效的民事法律行为，可以要求退还。8周岁以上18周岁以下未成年人，充值金额和自己的年龄、智力相适应的不能要求退还，不相适应的可以要求退还。\\n3、对于充钱周期，如果是近期刚冲的，额度比较大，退还的可能还是比较大的，但是如果发现时充钱已经一年多，甚至两三年了，那返还的可能性就很小了。法律依据：《消费者权益保护法》第34条明确规定：\"消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：\\n（1）与经营者协商和解；\\n（2）请求消费者协会调解；\\n（3）向有关行政部门申诉；\\n（4）根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；\\n（5）向人民法院提起诉讼。', '法律分析：\\n退款方法：1、找到游戏客服，发送关键词“未成年人充值退款”等待回复。2、按照官方回复中的指引和链接填写退款申请，完成退款需要监护人的身份信息验证，包括人脸识别等进行审核。3、不勾选全额退款的话，默认退款是三个月内的消费记录。4、通过腾讯未成年人家长服务平台，用户可以申请全额退款，但退款之后该账号会被封号10年，也就是10年以内退款账号无法体验腾讯旗下的任何游戏。5、退款审核以及流程大约需要10天左右，审核完成后即可收到退款。游戏消费限制：未满12周岁的用户无法进行游戏充值;12周岁(含)以上未满16周岁的用户，单次充值上限50元人民币，每月充值上限200元人民币;法律依据：法律依据：\\n《中华人民共和国民法典》\\n第二十条 不满八周岁的未成年人为无民事行为能力人，由其法定代理人代理实施民事法律行为。\\n第二十一条 不能辨认自己行为的成年人为无民事行为能力人，由其法定代理人代理实施民事法律行为。八周岁以上的未成年人不能辨认自己行为的，适用前款规定。\\n第二十二条 不能完全辨认自己行为的成年人为限制民事行为能力人，实施民事法律行为由其法定代理人代理或者经其法定代理人同意、追认，但是可以独立实施纯获利益的民事法律行为或者与其智力、精神健康状况相适应的民事法律行为。\\n衍生问题：\\n衍生问题：\\n未成年人充值的举证责任是什么？\\n“网络实名制”要求任何人玩游戏均需进行实名注册登记。若实名注册登记的是未成年人，则应推定进行游戏充值行为的是未成年人本人，除非游戏公司有相反的证据证明并非未成年人行为。若实名注册登记的是成年人，则应推定进行游戏充值的是成年人，此时，证明是未成年人进行游戏充值的举证责任由父母等法定代理人承担。因此，未成年人通过自己实名注册登记的账号给游戏充值的情况比较简单，但未成年人通过父母的手机和游戏账号玩游戏的，要求游戏公司返还充值的钱款时，就需要有一定的证据证明确实是未成年人进行充值的了。', '法律分析：这个情况建议先协商，如果协商不 了，可起诉处理。请求他返还你的游戏帐号或退还你的钱。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十九条 盗窃、诈骗、哄抢、抢夺、敲诈勒索或者故意损毁公私财物的，处5日以上10日以下拘留，可以并处500元以下罚款；情节较重的，处10日以上15日以下拘留，可以并处1000元以下罚款。\\n?', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"国有资产股权交易所产生的费用有哪些？怎么收取？","answer":"'一般要根据双方签订的股权转让协议来确定', '需要经过审查批准', '法律规定的相关税费', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我15岁和12岁谈恋爱，只是谈恋爱没有发生关系家长要报警","answer":"'一般谈恋爱不违法。与十四周岁以下未成年人发生性关系，不管对方是否自愿，都是违法行为，如果是女孩会涉嫌强奸罪，如果是男孩会涉嫌猥亵儿童罪。 已满十四周岁的未成年人，可以对自己的性自主权做出处分，所以如果是自愿发生性关系，不构成犯罪。法律依据：《中华人民共和国预防未成年人犯罪法》\\n第十四条 国家对预防未成年人犯罪工作有显著成绩的组织和个人，给予表彰和奖励。\\n第三十四条 未成年学生旷课、逃学的，学校应当及时联系其父母或者其他监护人，了解有关情况；无正当理由的，学校和未成年学生的父母或者其他监护人应当督促其返校学习。\\n《中华人民共和国刑法》第二百三十六条 以暴力、胁迫或者其他手段强奸妇女的，处三年以上十年以下有期徒刑。奸淫不满十四周岁的幼女的，以强奸论，从重处罚。强奸妇女、奸淫幼女，有下列情形之一的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑：（一）强奸妇女、奸淫幼女情节恶劣的；（二）强奸妇女、奸淫幼女多人的；（三）在公共场所当众强奸妇女、奸淫幼女的；（四）二人以上轮奸的；（五）奸淫不满十周岁的幼女或者造成幼女伤害的；（六）致使被害人重伤、死亡或者造成其他严重后果的。第二百三十六条之一对已满十四周岁不满十六周岁的未成年女性负有监护、收养、看护、教育、医疗等特殊职责的人员，与该未成年女性发生性关系的，处三年以下有期徒刑；情节恶劣的，处三年以上十年以下有期徒刑。有前款行为，同时又构成本法第二百三十六条规定之罪的，依照处罚较重的规定定罪处罚。', '你好，看具体情况而定', '协商不成、可以通过法律途径维权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我的孩子在医院使用了医院推荐的胃造瘘管子，用了不到两个月管壁就出现裂痕，导致漏胃液，造成孩子胃造口感染拔管。事情已经过去一个多月，医院，商家都没有给出明确的处理方案，这种情况我要怎样维权？","answer":"'一般这种情况如果属于医疗事故，可以通过诉讼要求医疗赔偿。从案情看，医院推荐的管子是否有质量问题与医院本身有一定关系，但要看是医院内部合作的还是让患者自费在外购买，如果是医院推荐患者自费购买，则责任在商家，属于产品侵权。', '你这边有相应的调查是什么原因造成的有具体的细节吗', '这个事情是非常严重的，医院现在是推卸责任还是？', '这个要看你的具体情况以及相关证据的才能出方案', '你好 这种情况需要进行详细了解您那里的情况', '去鉴定机构鉴定，拿到鉴定报告向法院起诉', '您好！这种情况需要有证据才能起诉医院', '你好，这么严重的医疗纠纷得处理', '我们可以提供法律方面的协助！', '您好您这边可以去做医疗鉴定', '您 好，可以申请法律维权', '你好这个是可以去申请的', '你好，具体事项具体分析', '同时起诉两家构成侵权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"丈夫爸爸去世，没有遗嘱，丈夫尚未继承财产，妻子现在想离婚，可以起诉其他继承人让丈夫继承财产，离婚时作为夫妻共同财产进行分割吗？","answer":"'丈夫爸爸去世，没有遗嘱，丈夫尚未继承财产，妻子现在想离婚，可以起诉其他继承人让丈夫继承财产，离婚时作为夫妻共同财产分割', '你好，请问有没有遗嘱？有几个法定继承人？你们有哪些共同财产？', '你好，这个是不行的，还未继承的财产不属于夫妻共同财产。', '可以，这边可以申请法律援助，方便电话沟通吗？', '你好还未属于你丈夫财产离婚是不能双方共同财产', '可以起诉 可以协助你处理的这个事情', '你好，根据你描述是可以处理财产纠纷的', '离婚之前继承的都可以是共同财产', '可以起诉其他人一起来分割财产的', '你好 你是遇到经济纠纷了吗', '你好，请问这边有什么遗产呢', '您 好，可以申请法律援助', '你好，可以分割共同财产的', '你好！这个要情况具体分析', '您好您这边可以起诉离婚', '你好可以去起诉离离婚的', '这边案件在什么阶段呢', '您好，没有遗嘱的情况下，也是可以分得财产的。我国继承有且只有两种方式，一种是遗嘱继承，一种是法定继承。遗嘱继承优先于法定继承，如果无遗嘱，按照法定继承的顺序继承财产份额。依据法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百二十三条规定，继承开始后，按照法定继承办理；有遗嘱的，按照遗嘱继承或者遗赠办理；有遗赠扶养协议的，按照协议办理。因此，法定继承是排在最后进行。\\n依据《中华人民共和国民法典》第一千一百二十七条之规定遗产按照下列顺序继承：\\n（一）第一顺序：配偶、子女、父母；\\n（二）第二顺序：兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。\\n继承开始后，由第一顺序继承人继承，第二顺序继承人不继承；没有第一顺序继承人继承的，由第二顺序继承人继承。\\n本编所称子女，包括婚生子女、非婚生子女、养子女和有扶养关系的继子女。\\n本编所称父母，包括生父母、养父母和有扶养关系的继父母。\\n本编所称兄弟姐妹，包括同父母的兄弟姐妹、同父异母或者同母异父的兄弟姐妹、养兄弟姐妹、有扶养关系的继兄弟姐妹。\\n那么，从目前的情况来看，如果您祖父母、外祖父母已经去世，您父母只有您一个子女的情况下，您父母去世且都未留下遗嘱，其所留下的财产由您来继承。但需要注意的是，由于您是独生子女，专业的婚姻家事律师温馨提示，建议提前保留好独生子女证明的相关材料，如独生子女证等。或者您可以让父母写一个遗嘱，可以立共同遗嘱或分别立遗嘱，约定将财产留给您。否则，之后可能会出现财产无法继承的情况。', '夫妻继承共同财产的方式：要先把夫或妻一方的财产分离出来。将剩下财产作为遗产进行继承。如果被继承人写有遗嘱并且遗嘱是具有法律效力的，那么按照遗嘱继承，根据遗嘱中明确的方案进行分割遗产；如果被继承人没有遗嘱，那么按照法定继承。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百五十三条\\n夫妻共同所有的财产，除有约定的外，遗产分割时，应当先将共同所有的财产的一半分出为配偶所有，其余的为被继承人的遗产。\\n遗产在家庭共有财产之中的，遗产分割时，应当先分出他人的财产。', '法律分析：(1)一方继承的财产的分割离婚时，夫妻一方已经继承的遗产，继承或赠与所得的财产，属于夫妻共同财产，夫妻离婚时可以作为共同财产分割。\\n(2)遗嘱中确定只归夫妻一方遗产的分割如果配偶一方继承的遗产，被继承人留有遗嘱，明确指出只归夫妻一方，那么，该遗产属于夫妻一方的遗产。夫妻离婚时，不能作为共同财产分割。离婚时，一方依法可以继承的遗产。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零六十二条 夫妻共同财产，夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有：\\n(一)工资、奖金、劳务报酬；\\n(二)生产、经营、投资的收益；\\n(三)知识产权的收益；\\n(四)继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外；\\n(五)其他应当归共同所有的财产。\\n夫妻对共同财产，有平等的处理权。\\n第一千零六十三条 夫妻个人财产，下列财产为夫妻一方的个人财产：\\n(一)一方的婚前财产；\\n(二)一方因受到人身损害获得的赔偿或者补偿；\\n(三)遗嘱或者赠与合同中确定只归一方的财产；\\n(四)一方专用的生活用品；\\n(五)其他应当归一方的财产。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"被追尾车主求问,事故车一般维修要多长时间","answer":"'三到五天。追尾修车一般需要三到五天。只要是一般的小事故，在维修店修理的时间都不会太长，当然，如果你某部分配件坏了，可能需要多等待几天。\\n追尾修车一般需要三到五天。只要是一般的小事故，在维修店修理的时间都不会太长，当然，如果你某部分配件坏了，可能需要多等待几天。法律依据：《工伤保险条例》第三十七条\\n职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇：\\n从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：七级伤残为13个月的本人工资，八级伤残为11个月的本人工资，九级伤残为9个月的本人工资，十级伤残为7个月的本人工资', '车子被追尾对方全责的，可以向追尾方索赔造成的人身损失和财产损失，先由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿；不足的部分，由追尾的一方承担赔偿责任。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条\\n机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿；不足的部分，按照下列规定承担赔偿责任：\\n（一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担赔偿责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。\\n（二）机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故，非机动车驾驶人、行人没有过错的，由机动车一方承担赔偿责任；有证据证明非机动车驾驶人、行人有过错的，根据过错程度适当减轻机动车一方的赔偿责任；机动车一方没有过错的，承担不超过百分之十的赔偿责任。\\n交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意碰撞机动车造成的，机动车一方不承担赔偿责任。', '车辆维修一般也需要一周左右的，如果是在4S店购买保险，那就毫不犹豫直接回4S店修车即可。\\n4S店是经过培训的技师，而且维修车辆类型单一，对车辆熟悉，维修质量高。车辆需要使用很多的专用工具，这对4S店来说是举手之劳。如果您在社会修理厂维修了车辆，而且车辆还在保修期内，那么您很可能被换了副厂件，这些配件肯定是不会给予质保的，甚至会影响整车质保，得不偿失。\\n社会修理厂维修车辆类型多：\\n事故车本来就是要对车辆伤筋动骨，但他们对车辆结构并不是很精通，缺少必要的维修工具，维修质量难以保障，修好了外表，但车辆往往越修问题越多。一旦对车辆维修质量不满意，4S店被很多地方约束，质量技术监督局、消费者协会、厂家400投诉，媒体等等，但社会修理厂约束相对少，有纠纷很难维权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"( ）应收账款债权人将现有的或者将 有的应收账款转让给保理人，保理人提供资金融通、应收账款管理或者催收、应收账款债务人付款担保等服务的合同。","answer":"'三方关系在民法典及担保制度解释有明确的规定', '这种情况可以委托律师进行处理', '对将来发生应收账款债权的转让是有效地，根据法律规定应收账款的债权人可以将其现有或者将有的应收账款转让给保理人，保理人可以为其提供催收，应收账款债务人付款担保等服务。法律依据：《民法典》第七百六十一条\\n保理合同是应收账款债权人将现有的或者将有的应收账款转让给保理人，保理人提供资金融通、应收账款管理或者催收、应收账款债务人付款担保等服务的合同。\\n第七百六十二条\\n保理合同的内容一般包括业务类型、服务范围、服务期限、基础交易合同情况、应收账款信息、保理融资款或者服务报酬及其支付方式等条款。\\n保理合同应当采用书面形式。', '对将来发生应收账款债权的转让有效，应收账款的债权人可以将现有或将有的应收账款转让给保理人，保理人可以提供资金融通，应收账款管理或者催收等服务。法律依据：《民法典》第七百六十一条\\n保理合同是应收账款债权人将现有的或者将有的应收账款转让给保理人，保理人提供资金融通、应收账款管理或者催收、应收账款债务人付款担保等服务的合同。\\n第七百六十二条\\n保理合同的内容一般包括业务类型、服务范围、服务期限、基础交易合同情况、应收账款信息、保理融资款或者服务报酬及其支付方式等条款。\\n保理合同应当采用书面形式。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"小区内，三轮车被大风刮歪了，刮了别人的小轿车，需要赔偿吗","answer":"'三轮车被风吹到了刮了汽车，双方应承担的责任需要根据交警出具的事故认定书来处理，主要看双方是否对交通事故有过错来认定双方责任。双方责任首先取决于三轮车与汽车停放位置是否适当，如果都没有过错，三轮车车主赔偿。\\n法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》 第七十条 在道路上发生交通事故，车辆驾驶人应当立即停车，保护现场;造成人身伤亡的，车辆驾驶人应当立即抢救受伤人员，并迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。因抢救受伤人员变动现场的，应当标明位置。乘车人、过往车辆驾驶人、过往行人应当予以协助。\\n在道路上发生交通事故，未造成人身伤亡，当事人对事实及成因无争议的，可以即行撤离现场，恢复交通，自行协商处理损害赔偿事宜;不即行撤离现场的，应当迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。在道路上发生交通事故，仅造成轻微财产损失，并且基本事实清楚的，当事人应当先撤离现场再进行协商处理。', '如果大风的程度超过了不可抗力因素，则不承担责任，反之亦然。', '这个一般是需要看具体的情况，双方停放的位置是否恰当等', '你好，需要承担一定的赔偿责任。谢谢', '您好 建议协商处理', '你好，建议先行协商，或起诉维权', '根据具体责任区分沟通解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我是下夜班途中因疲劳过度，照成自己骑电动车一头栽路压石骨折了","answer":"'上下班途中，发生非本人主要责任的交通事故伤害的，可以申请认定为工伤。', '你好，是什么时候发生的事情，有做伤残鉴定吗？', '你好，不是交通事故造成的受伤，不属于工伤。', '1、依据目前我国《工伤保险条例》的规定，上下班途中受到机动车事故伤害的，属于工伤。\\n2、劳动者只要出具交警的事故认定书，那上面对时间及路线写的非常明确应能证明你是不是在上下班的途中发生的。\\n3、劳动者应先申请工伤认定认定工伤后，若有残疾或行动有障碍，还可以继续申请劳动能力鉴定。法律依据：《工伤保险条例》\\n第十七条 职工发生事故伤害或者按照职业病防治法规定被诊断、鉴定为职业病，所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起30日内，向统筹地区劳动保障行政部门提出工伤认定申请。遇有特殊情况，经报劳动保障行政部门同意，申请时限可以适当延长。用人单位未按前款规定提出工伤认定申请的，工伤职工或者其直系亲属、工会组织在事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起1年内，可以直接向用人单位所在地统筹地区劳动保障行政部门提出工伤认定申请。\\n第十八条 提出工伤认定申请应当提交下列材料：\\n(一)工伤认定申请表\\n(二)与用人单位存在劳动关系(包括事实劳动关系)的证明材料\\n(三)医疗诊断证明或者职业病诊断证明书(或者职业病诊断鉴定书)。\\n第二十一条 职工发生工伤，经治疗伤情相对稳定后存在残疾、影响劳动能力的，应当进行劳动能力鉴定。', '法律分析：在上下班途中，由于非本人主要责任的车祸受伤的，应当认定为工伤。\\n1、事故伤害发生后，单位主管及同事应协助受伤害员工于第一时间内，送往社会保险定点医院救治，伤情危急的可先送就近医院抢救。\\n2、单位主管需提出报告，详述事故发生经过。\\n3、用人单位向社保部门书面提出工伤认定申请，并依规定申请医疗补助。法律依据：《工伤保险条例》 第十四条 职工有下列情形之一的，应当认定为工伤：\\n(一)在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的(二)工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的(三)在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的(四)患职业病的(五)因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的(六)在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的(七)法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '法律分析：职工在上下班途中，受到非本人主要以上责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、或者事故伤害的，属于工伤。职工在上下班骑车摔倒，应第一时间保护好现场，同时报警处理，并要求交警部门出具事故则认定书，以此作为非本人主要以上原因的有效凭据。法律依据：《工伤保险条例》\\n第三十条 职工因工作遭受事故伤害或者患职业病进行治疗，享受工伤医疗待遇。\\n职工治疗工伤应当在签订服务协议的医疗机构就医，情况紧急时可以先到就近的医疗机构急救。\\n治疗工伤所需费用符合工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准的，从工伤保险基金支付。工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准，由国务院社会保险行政部门会同国务院卫生行政部门、食品药品监督管理部门等部门规定。\\n职工住院治疗工伤的伙食补助费，以及经医疗机构出具证明，报经办机构同意，工伤职工到统筹地区以外就医所需的交通、食宿费用从工伤保险基金支付，基金支付的具体标准由统筹地区人民政府规定。\\n工伤职工治疗非工伤引发的疾病，不享受工伤医疗待遇，按照基本医疗保险办法处理。\\n工伤职工到签订服务协议的医疗机构进行工伤康复的费用，符合规定的，从工伤保险基金支付。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"李某排行老三，其大哥、二哥都已结婚分家另过，结婚时李某父母给了其大哥、二哥-些钱建房。2001 年，李某结婚时，父母无钱，于是口头允诺将现住的4间房分给他们夫妻两间居住，后来李某夫妇一直使用这间房子。事隔三年，李某的弟弟结婚也要用房，便说李某夫妇侵占了父母的房产，应退出来，李某的父母因偏爱小儿子，又素与李某妻子不和，也反悔且不承认将房屋赠与了李某夫妇，李某无奈之下起诉至法院，要求确认其夫妇的房屋所有权。   试分析案例中的法律关系","answer":"'上午好 具体问题请详细说说？', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好何律师，我在捷助app贷款平台上申请贷款五万，现在在放款的时候，客服说要我往放款的卡里充放款额度百分之三十的验证金才能放款，请问这个验证金能往卡里充值吗","answer":"'上午好，就是你自己的卡里充值这个验证金吗，你把贷款合同截图发给我看看，我可以查清楚是不是安全靠谱的，需要选择一对一尊享', '您好，建议积极协商处理', '你好，还是尽快报警处理', '你好，可以协商解决，也可以起诉处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"贷款未到账，说账号错误，但是签订合同，想撤销合同","answer":"'上午好，是银行账号错误了吗，你把签订好的贷款合同截图发给我看一看，我可以给你提供正确的处理方法，维护你的合法权益，需要选择一对一尊享', '你好，这个贷款平台叫什么名字？不要随意操作，可以把相关合同资料截图保留，我可以帮你审查清楚处理问题。需要帮助点下方采纳。', '你好，此类贷款行为关系涉嫌套路行为，选择解除，终止都可以', '你好，贷款未到账可以和对方解除合同。谢谢', '你好，多少钱？有没有对方的营业执照', '可以把签的合同发给我帮你查询', '这个一般是涉及到诈骗的情况的', '贷款合同具备可撤销的原因就可以撤销。\\n下列合同，当事人一方有权请求人民法院或者仲裁机构变更或者撤销：\\n(一)因重大误解订立的;\\n(二)在订立合同时显失公平的。\\n一方以欺诈、胁迫的手段或者乘人之危，使对方在违背真实意思的情况下订立的合同，受损害方有权请求人民法院或者仲裁机构变更或者撤销。\\n当事人请求变更的，人民法院或者仲裁机构不得撤销。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百四十七条 基于重大误解实施的民事法律行为，行为人有权请求人民法院或者仲裁机构予以撤销。', '贷款合同具备可撤销的原因就可以撤销。\\n下列合同，当事人一方有权请求人民法院或者仲裁机构变更或者撤销：\\n(一)因重大误解订立的(二)在订立合同时显失公平的。\\n一方以欺诈、胁迫的手段或者乘人之危，使对方在违背真实意思的情况下订立的合同，受损害方有权请求人民法院或者仲裁机构变更或者撤销。\\n当事人请求变更的，人民法院或者仲裁机构不得撤销。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一百四十七条 基于重大误解实施的民事法律行为，行为人有权请求人民法院或者仲裁机构予以撤销。', '《民法典》中撤销签约借款合同的方式有协议撤销和法定撤销。协议撤销是双方协商一致撤销合同；法定撤销是出现以下情形请求法院撤销：一方实施欺诈行为签订的合同；一方或第三人以胁迫手段，使对方在违背真实意思签订的合同；重大误解签订的合同；法定其他情形等。法律依据：《民法典》第一百四十七条\\n基于重大误解实施的民事法律行为，行为人有权请求人民法院或者仲裁机构予以撤销。\\n第一百四十八条\\n一方以欺诈手段，使对方在违背真实意思的情况下实施的民事法律行为，受欺诈方有权请求人民法院或者仲裁机构予以撤销。\\n第一百五十条\\n一方或者第三人以胁迫手段，使对方在违背真实意思的情况下实施的民事法律行为，受胁迫方有权请求人民法院或者仲裁机构予以撤销。\\n第一百五十一条\\n一方利用对方处于危困状态、缺乏判断能力等情形，致使民事法律行为成立时显失公平的，受损害方有权请求人民法院或者仲裁机构予以撤销。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，请问一下我在平台上面贷款，那个平台故意填写错卡号，这个应该怎么处理，我没有收到钱，他那里显示要我还款","answer":"'上午好，这个平台叫什么名字？平台上面显示要你还款的详细情况，截图发给我。我可以告诉你正确的处理方法。需要选择一对一尊享', '你好，卡号填错，收款人不对，也打不了款吧，对方怎么确定打款了呢', '你好 很高兴回答你的问题，对此应保持警惕，可能是诈骗行为', '您好，这种情况可能是诈骗，建议不要理会或者直接报警', '这个要看你的具体情况以及相关证据的才能出方案', '您好根据您的描述派出所咨询处理', '你好，可以协助你进行处理。', '可能是贷款诈骗行为，当心', '这个是网络诈骗注意防范', '你好！你可以报警处理的', '网络贷款小心套路被骗', '建议报警处理，维护自己的合法权益', '你好，你好，签订贷款合同了吗', '你是否有签订了合同，按照你说的这个情况就是遇到了套路贷的平台，不要相信对方的话术，不然导致自己的资金一步步损失，建议先问过专业人员之后在处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"招联金服的收款账户写错了，需要存36000的担保金，是不是骗子","answer":"'上午好，这个收款账户写错的详细情况截图发给我看看。关于让你存36000块钱的问题。我可以查清楚是不是骗子。需要选择一对一尊享', '你好，这个一般是属于套路贷，建议谨慎应对，需要帮助，可以点击下方采纳。', '需要存36000的担保金，是骗子，不要打款', '你好，这种情况不建议去存担保金的，有风险', '您好 一般账户错的都是骗子 直接报警处理', '这个一般是涉及到诈骗的情况的', '你好，签订贷款合同了吗', '你好，存在风险，建议谨慎处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"碰到假的平安普惠贷款未到 还交了两千块钱 怎么办","answer":"'上午好，那你和这个平安普惠有签订贷款合同吗？如果有签订就截图发给我一下。我可以告诉你正确的处理办法。需要选择一对一尊享', '正常可以尝试报警处理一下。', '您好，依据双方之间协议约定办理', '你好，依据你的情况建议与对方协商处理', '可以与对方协商延期，协商不成等对方提起诉讼', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"本来进入网站要贷款的，跳出一个网站，登录进去之后填写资料后，系统就自动下单3000元贷款，而且期限5天，到账一千六百多，收取手续费用就是一千4百多，中途没有其他提示，这种情况我是该怎么办？","answer":"'上午好，那你就是碰到了高利贷，他们是直接自动下款的，不会有任何提示的，我可以教你正确的还款方法，需要帮助，就点采纳', '你好，黑网贷强制下款问题，本金还在吗？可以指导你如何正确归还避免暴力催收。需要帮助可以点采纳。', '看是否已经实际贷款了，如果没有，可以取消，如果贷款了，看是否能报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在手机上下载招商金融借了一万没提现到银行卡里要一千多会员才能提现，我说我没钱不弄了，人家说要利息，这是真的假的","answer":"'上午好，那就要看你和这个招商金融有没有签订贷款合同。关于对方说要利息的问题。我可以告诉你正确的解决方法。需要帮助，可以点采纳', '可以通过诉讼解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"工作期间脚被砸伤，老板不管怎么办？受伤老板不管怎么办","answer":"'上班期间受伤了是否能算工伤，需根据情况而定：劳动者在上班时间受伤，如果具备在工作场所内因工受伤、或者因履行工作职责受到暴力等意外伤害等情形的，算工伤；如果不是在工作场所内或者受伤原因与工作无关的，一般不算工伤。\\n法律依据：《工伤保险条例》第十四条\\n职工有下列情形之一的，应当认定为工伤：\\n（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；\\n（四）患职业病的；\\n（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；\\n（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；\\n（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '你可以要求工伤发生后一个月内公司申请工伤认定。如果公司不申请，你自己可以在一年内申请。工伤认定成功后可以申请工伤赔偿。', '建议去起诉，但是起诉前需要搞清楚你属于劳动关系还是劳务关系，雇佣主体是谁，关系的性质和主体搞错了官司是赢不了的。', '您好，您这边具体情况可以告知一下吗 请详细描述一下事情的经过以及您的诉求，这样可以更好的帮您去处理解决问题', '工作期间脚被砸伤，老板不管怎么办？受伤老板不管怎么办，保险缴纳了吗', '你好，劳动者超过一个月未向公司申报工伤的，需要在一年一内自行提起', '老板不管，来找我，我帮你。我们通过诉讼争取你该有的权利。', '委托律师代为处理，你可以来我这边，伤情是否严重？', '你好 因工受伤老板不管可先伤情鉴定后劳动仲裁', '你好 去做工伤鉴定了吗 有没有买工伤保险？', '你好，请问是否已经买了社保呢，你在哪里呢', '不管就仲裁啊，属于工伤公司是要承担责任的', '因工受伤老板不管可先伤情鉴定后劳动仲裁', '你好，什么时候的事情，具体能说一下吗', '什么原因导致受伤的，有做工伤认定吗', '您好可以走工伤的哦，现在老板怎么说', '您好，在工作中因为工作受伤应是工伤', '你好，工作期间脚被砸伤，签合同了吗', '公司不申请，自己可以申请工伤认定', '可以申请工伤认定，以上供您参考', '保留好证据确凿依法维权依法诉讼', '你好，工伤问题我们可以协助你', '先申报工伤认定，再做鉴定赔偿', '先申请工伤认定再做伤残鉴定', '这种情况可以走工伤赔偿流程', '您好 那您这边可以投诉的呢', '可以及时申请工伤试下的啊', '你好，请问当时受伤严重吗', '工作期间脚被砸伤属于工伤', '可以走正规的起诉流程啊', '搜集好证据可以申报工伤', '你好你的伤情很严重吗', '你可以自己申报工伤的', '工作时间、工作地点因工作原因受伤，属于工伤。用人单位应当自事-故伤害发生之日起30日内申请工伤认定。用人单位未按照规定提出工伤认定申请的，工伤职工或者其近亲属在事故伤害发生之日1年内，可以直接向用人单位所在地统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。认定工伤后，经治疗伤情相对稳定后存在残疾、影响劳动能力的，申请劳动能力鉴定，根据鉴定等级依据相关的规定补偿，存在争议的，可以申请劳动仲裁。法律依据：《工伤保险条例》 第十七条 职工发生事故伤害或者按照职业病防治法规定被诊断、鉴定为职业病，所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起30日内，向统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。遇有特殊情况，经报社会保险行政部门同意，申请时限可以适当延长。用人单位未按前款规定提出工伤认定申请的，工伤职工或者其近亲属、工会组织在事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起1年内，可以直接向用人单位所在地统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。按照本条第一款规定应当由省级社会保险行政部门进行工伤认定的事项，根据属地原则由用人单位所在地的设区的市级社会保险行政部门办理。用人单位未在本条第一款规定的时限内提交工伤认定申请，在此期间发生符合本条例规定的工伤待遇等有关费用由该用人单位负担。', '在工地上受伤，和老板谈赔偿的问题应当有相应的依据。首先先去人社部门申请工伤认定（可由公司申请，也可由个人申请，如果公司给交了工伤保险，医疗费用和工伤补偿由工伤保险基金承担），工伤认定后认为能够构成伤残等级的再向人社部门指定的鉴定机构申请工伤鉴定。法律依据：《工伤保险条例》 第十四条 职工有下列情形之一的，应当认定为工伤：\\n（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；\\n（四）患职业病的；\\n（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；\\n（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；\\n（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '法律分析：只要认定为工伤，可以要求相关单位赔偿。劳动者在工地上班把脚骨折了，劳动者应当先申请工伤认定，等认定为工伤的，等自己的病情稳定以后，携带病例资料以及工伤认定书以及与用人单位之间存在劳动关系的证明资料到当地的劳动能力鉴定委员会做伤残鉴定，只有鉴定为伤残等级的，才可以要求用人单位和社保部门在各自承担的比例范围内进行赔偿。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第三十三条 职工应当参加工伤保险，由用人单位缴纳工伤保险费，职工不缴纳工伤保险费。\\n第三十六条 职工因工作原因受到事故伤害或者患职业病，且经工伤认定的，享受工伤保险待遇；其中，经劳动能力鉴定丧失劳动能力的，享受伤残待遇。工伤认定和劳动能力鉴定应当简捷、方便。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，问一下我不在这老板这里干了老板要扣我工伤保险合法吗","answer":"'上述情况，以离职时间为准，停止购买工伤险。', '你好，您这边入职的时间有多久了呢', '你好！公司有没有买社保的。', '单位在缴纳工伤保险时扣工人的工资的，工人可以向劳动行政部门、社保行政部门举报；或者可以依法通过申请调解、仲裁、提起诉讼的方式来维权。工伤保险应当由单位为职工缴纳，职工无需缴纳，因此单位不能从职工的工资中扣。\\n《中华人民共和国社会保险法》第三十三条法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第三十三条\\n《中华人民共和国社会保险法》第三十三条\\n职工应当参加工伤保险，由用人单位缴纳工伤保险费，职工不缴纳工伤保险费。\\n第三十四条\\n国家根据不同行业的工伤风险程度确定行业的差别费率，并根据使用工伤保险基金、工伤发生率等情况在每个行业内确定费率档次。行业差别费率和行业内费率档次由国务院社会保险行政部门制定，报国务院批准后公布施行。\\n第三十五条\\n用人单位应当按照本单位职工工资总额，根据社会保险经办机构确定的费率缴纳工伤保险费。\\n《中华人民共和国劳动法》第七十七条\\n用人单位与劳动者发生劳动争议，当事人可以依法申请调解、仲裁、提起诉讼，也可以协商解决。', '单位在缴纳工伤保险时扣工人的工资的，工人可以向劳动行政部门、社保行政部门举报；或者可以依法通过申请调解、仲裁、提起诉讼的方式来维权。工伤保险应当由单位为职工缴纳，职工无需缴纳，因此单位不能从职工的工资中扣。\\n法律依据：\\n《中华人民共和国社会保险法》第三十三条\\n职工应当参加工伤保险，由用人单位缴纳工伤保险费，职工不缴纳工伤保险费。\\n第三十四条\\n国家根据不同行业的工伤风险程度确定行业的差别费率，并根据使用工伤保险基金、工伤发生率等情况在每个行业内确定费率档次。行业差别费率和行业内费率档次由国务院社会保险行政部门制定，报国务院批准后公布施行。\\n第三十五条\\n用人单位应当按照本单位职工工资总额，根据社会保险经办机构确定的费率缴纳工伤保险费。\\n《中华人民共和国劳动法》第七十七条\\n用人单位与劳动者发生劳动争议，当事人可以依法申请调解、仲裁、提起诉讼，也可以协商解决。\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '不合法，也不合理！\\n工伤是否经过认定，如果已经认定了工伤，可以主张工伤保险待遇。企业在员工离职时，克扣员工工资属于违法行为，应当纠正。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"哪些骨折属于十级伤残 怎么认定骨折的十级伤残","answer":"'下列骨折属于十级伤残的情形：身体各部位骨折愈合后无功能障碍或轻度功能障碍者；或者四肢大关节肌腱及韧带撕裂伤术后遗留轻度功能障碍的等。职工或者其所在的单位可以依法去申请工伤认定。法律依据：《职工工伤与职业病致残等级》5.10.1\\n器官部分缺损，形态异常，无功能障碍，无医疗依赖或者存在一般医疗依赖，无生活自理障碍。\\n5.10.2\\n凡符合5.10.1或下列条款之一者均为工伤十级。\\n1）符合中度毁容标准之一项者；\\n2）面部有瘢痕，植皮，异物色素沉着或脱失>2cm2；\\n3）全身瘢痕面积', '根据伤残鉴定标准的有关规定，一般情况下，骨折都能达到十级的伤残，但是也有经过鉴定后确定，以下骨折是确定属于十级伤残的。一、胸椎或腰椎一椎体三分之一以上压缩下骨折。二、颈椎或者腰椎畸形愈合，颈部或者腰部活动度丧失10%以上。三、其他骨折如果愈合后无功能障碍或轻度功能障碍也属于十级伤残。\\n法律依据：《中华人民共和国工伤保险条例》\\n第二十五条\\xa0\\xa0设区的市级劳动能力鉴定委员会收到劳动能力鉴定申请后，应当从其建立的医疗卫生专家库中随机抽取3名或者5名相关专家组成专家组，由专家组提出鉴定意见。设区的市级劳动能力鉴定委员会根据专家组的鉴定意见作出工伤职工劳动能力鉴定结论；必要时，可以委托具备资格的医疗机构协助进行有关的诊断。\\n设区的市级劳动能力鉴定委员会应当自收到劳动能力鉴定申请之日起60日内作出劳动能力鉴定结论，必要时，作出劳动能力鉴定结论的期限可以延长30日。劳动能力鉴定结论应当及时送达申请鉴定的单位和个人。', '交通事故造成受害人骨折的，并不是都属于十级伤残，多少级伤残要依据伤残鉴定结果而定，鉴定结果是十级伤残的，当事人对鉴定结果不服的，可以申请重新鉴定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"网络贷款，贷款公司说我卡号输入错误资金被冻结，让我缴纳百分之二十的贷款额度去解冻资金，我想问一下有相关规定需要缴纳什么保证金才能解冻资金的么","answer":"'下午好。有多少贷款资金被冻结了呢，然后我才可以知道百分之二十的贷款额度是多少钱，我可以给你提供正确的处理方案，需要帮助，请点采纳', '正规的金融机构没有这种操作，谨防受到诈骗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"什么样的律师函才是真的,有效的律师函什么样","answer":"'下午好，你可以把这个律师函截图发给我看看，我可以帮你分析辨别清楚是不是真的，需要帮助，就点采纳', '律师函是一种非官方文件，一般不具备法律效力。律师函是指律师接受当事人的委托就有关事实或法律问题进行披露、评价，进而提出要求以达到一定效果而制作、发送的专业法律文书。\\n《中华人民共和国律师法》第二十九条法律依据：《中华人民共和国律师法》第二十九条\\n《中华人民共和国律师法》第二十九条\\n律师担任法律顾问的，应当按照约定为委托人就有关法律问题提供意见，草拟、审查法律文书，代理参加诉讼、调解或者仲裁活动，办理委托的其他法律事务，维护委托人的合法权益。\\n第三十条\\n律师担任诉讼法律事务代理人或者非诉讼法律事务代理人的，应当在受委托的权限内，维护委托人的合法权益。', '律师函是律所受当事人授权向利害关系人发出的法律文书。真的律师函应具备函字号、出具律师函律所的签章、代理律所等信息。法律依据： 《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第五十九条 委托他人代为诉讼，必须向人民法院提交由委托人签名或者盖章的授权委托书。授权委托书必须记明委托事项和权限。诉讼代理人代为承认、放弃、变更诉讼请求，进行和解，提起反诉或者上诉，必须有委托人的特别授权。\\n第四十九条 当事人有权委托代理人，提出回避申请，收集、提供证据，进行辩论，请求调解，提起上诉，申请执行。', '法律分析：律师函是律所受当事人授权向利害关系人发出的法律文书。真的律师函应具备函字号、出具律师函律所的签章、代理律所等信息。法律依据： 《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第五十九条 委托他人代为诉讼，必须向人民法院提交由委托人签名或者盖章的授权委托书。授权委托书必须记明委托事项和权限。诉讼代理人代为承认、放弃、变更诉讼请求，进行和解，提起反诉或者上诉，必须有委托人的特别授权。\\n第四十九条 当事人有权委托代理人，提出回避申请，收集、提供证据，进行辩论，请求调解，提起上诉，申请执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"财务反馈，办理认证解除骗贷风险手续需要重新提交银行卡信息是属于敏感操作，涉及到资金安全问题，系统需要您提供3样资料 1：手持身份证照片 2：正确的银行卡正面照 3：您贷款金额百分三十的置卡验证金，少一样都是无法修改成功的。办理完成您的置卡验证金会随着您的贷款一起下放到您正确的银行卡上。","answer":"'下午好，你申请的贷款本金是多少？这样我才能知道30%的支卡验证金是多少钱。我可以给你提供正确的处理办法。需要选择一对一尊享', '你好，钱不要随便乱交。把合同相关资料截图保存。我可以帮你审查清楚取消处理。需要帮助可以点下方采纳。', '你好，这种情况是不建议去解除骗贷风险的', '网络贷款小心套路被骗', '法律分析：贷款银行卡信息填写错误，提现不成功，没收到款项，这种就是套路贷，套路贷以各种诱饵如急速放款、低利息等骗借款人签订虚高的借款合同违约金也会写得很高就是看准急需用钱的人，不要相信。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金;数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金;数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '法律分析：首先判断，遇到的是诈骗的，骗子是在冒充贷款公司，目的就是骗的钱，根本没有贷款。转账时候如果银行卡号填错了，银行不需要委托书去更改卡号的。银行更改卡号不需要资金流水。实际填写错了银行账号是什么样的？转账时卡号错误，仅仅是导致不能转账成功，资金是原路返回，不会有资金损失，不会冻结。更不需要什么验证资金进行解冻。也不需要保证金。所以这就是骗子的套路。卡号错误的情况，也是骗子修改成错误的，就是为了诈骗找个理由。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第六百六十七条 借款合同是借款人向贷款人借款，到期返还借款并支付利息的合同。\\n第六百六十八条 借款合同应当采用书面形式，但是自然人之间借款另有约定的除外。\\n借款合同的内容一般包括借款种类、币种、用途、数额、利率、期限和还款方式等条款。\\n第六百六十九条 订立借款合同，借款人应当按照贷款人的要求提供与借款有关的业务活动和财务状况的真实情况。', '法律分析：贷款银行卡写错银保监会不会认证你的银行卡流水。贷款银行卡号需要真实，准确。卡号错误，只会导致汇款打回头，不会出现冻结。这个提示只能说明你上了骗子网站，直接忽略就可。法律依据：《中华人民共和国商业银行法》 第三十六条 商业银行贷款，借款人应当提供担保。商业银行应当对保证人的偿还能力，抵押物、质物的权属和价值以及实现抵押权、质权的可行性进行严格审查。经商业银行审查、评估，确认借款人资信良好，确能偿还贷款的，可以不提供担保。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我提交完贷款资料他应该给我下额度，但是他直接给我下款了，下款1308元，还款日期就5天，利息1208，五天以后到期还款2517元。我想问一下这种情况属于高利贷吗？","answer":"'下午好，这种是黑网贷强制性下款，会爆通讯录的。这种问题我处理过很多。需要帮助可以点下方采纳。我指导你正确处理问题。', '高利贷是指当事人约定的借贷利率超过合同成立时一年期贷款市场报价利率的四倍的部分。对于超过部分的利率，法律不予保护；但对于合法范围内的利息和本金，法律予以保护，借款人仍然要清偿。\\n《民法典》第六百八十条法律依据：《民法典》第六百八十条\\n《民法典》第六百八十条\\n禁止高利放贷，借款的利率不得违反国家有关规定。\\n借款合同对支付利息没有约定的，视为没有利息。\\n借款合同对支付利息约定不明确，当事人不能达成补充协议的，按照当地或者当事人的交易方式、交易习惯、市场利率等因素确定利息；自然人之间借款的，视为没有利息。\\n《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》第二十五条\\n出借人请求借款人按照合同约定利率支付利息的，人民法院应予支持，但是双方约定的利率超过合同成立时一年期贷款市场报价利率四倍的除外。\\n前款所称“一年期贷款市场报价利率”，是指中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心自2019年8月20日起每月发布的一年期贷款市场报价利率。', '高利贷是指贷款利率超出法律规定的贷款行为，而依据民间借贷司法解释的规定，民间借贷年利率超过百分之三十六的，超出部分是不受保护的，所以年利率超过百分之三十六就属于高利贷。欠下高利贷的可以按以下的方式处理：高利贷是不受法律保护的，所以贷款者只需要偿还年利率百分之三十六以内的利息，超出部分不需要偿还。虽然超出规定的利息是不受保护的，但在正常范围内的本金和利息是需要偿还的，贷款人需要如期进行还款。如果高利贷通过暴力的方式追讨超出部分利息的，贷款人可以向公安机关报案处理。法律依据：《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》 第二十六条 出借人请求借款人按照合同约定利率支付利息的，人民法院应予支持，但是双方约定的利率超过合同成立时一年期贷款市场报价利率四倍的除外。前款所称“一年期贷款市场报价利率”，是指中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心自二零一九年八月二十日起每月发布的一年期贷款市场报价利率。', '你好，建议协商处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"邮政工作人员，让我往卡里存钱，一年存两万，存五年，这里有没有骗局","answer":"'不了解具体的你这个情况，没有办法进行判断。', '可以询问银行部门，或及时报警处理', '你好，可以询问银行部门', '你好，可以起诉维权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"签了劳动合同 提前30天提交了辞职信 领导一直未批 直接走人会赔偿违约金吗","answer":"'不会的呀，你都提前30天告知了', '不会，劳动者有自主辞职的权利', '如果按照法律规定流程正常辞职不用支付违约金。\\n不用支付违约金的情况如下：\\n1、劳动者提前30天书面提出辞职，不需要用人单位批准。\\n2、用人单位存在拖欠劳动者工资和未缴纳社会保险等情况，劳动者书面提出解除劳动关系后可以立即走人。', '员工自己提出辞职不需要付违约金，只有以下两种情况，劳动者才需要向用人单位支付违约金： 1.用人单位为劳动者提供专项培训费用，对其进行专业技术培训的，可以与该劳动者订立协议，约定服务期。 2.用人单位与劳动者可以在劳动合同中约定保守用人单位的商业秘密和与知识产权相关的保密事项。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第三十七条规定：劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。', '法律分析：违约金一般根据约定的赔偿，只要你提前一个月递交辞职信，或单位批准你辞职就行了 ，就不需要赔付。法律依据：《劳动合同法》第三十七条 劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。\\n《劳动合同法》第三十八条 用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：\\n（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；\\n（二）未及时足额支付劳动报酬的；\\n（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；\\n（四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；\\n（五）因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；\\n（六）法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"父亲欠债被起诉，多年未给家里提供资助，现在母亲想贷款买房会一起受起诉查封吗？","answer":"'不会，但是有一个问题就是你母亲现在贷款买房就属于他们夫妻共同财产', '没有离婚的话，你母亲买房属于夫妻共同财产，会被查封执行', '具体情况是怎样的呢，父母是否已经离婚', '你好，你父亲欠债是否是有你母亲签字', '要看具体情况了！', '存在被查封的法律风险', '协商不成诉讼解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"被人偷了1万6千人民币，报警两天了也不出警","answer":"'不出警的话可以自行前往派出所再次报案，或者向上级公安机关申请复议，或者向检察院申请立案监督。', '在整个解决过程中，要尊重对方，保持良好的沟通和合作关系，以避免进一步的冲突。', '你好，如果公安机关不认真履行职责的，可以向上一级公安机关进行投诉', '您好，报警不出警可向上一级公安机关投诉反映', '您好 正常报警就需要出警的', '您好，可以联系警察局询问进度', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想咨询一下，哺乳期间诉讼，小孩能不能被父亲强制带走","answer":"'不利于小孩健康成长，父亲不能强制带走孩子，可以报警说父亲虐待小孩。', '不能，按照民法典规定，离婚时不满2周岁的孩子一般由母亲直接抚养', '你好，这个具体问题具体分析，可以见面详细沟通一下', '你好，小孩不能被强制带走，你可以报警处理。', '哺乳期间协商不成的小孩的抚养权一般归母亲', '你好不能的，哺乳期间男方不能提出离婚', '你好！可以第一时间报警。', '是离婚诉讼还是别的诉讼呢', '法律分析：1、离婚之后没有抚养权的一方强行将孩子带走，这种做法是不合法的，同时也是对孩子不利的。如果孩子的抚养权是通过法院判决来认定的，则可以去法院申请强制执行，要求将孩子的带回来。2、如果是双方协议离婚并达成的孩子抚养权协议，则需要再次起诉到法院，要求法院确认孩子抚养权的归属的，然后再申请法院强制执行。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第三十八条 离婚后，不直接抚养子女的父或母，有探望子女的权利，另一方有协助的义务。\\n行使探望权利的方式、时间由当事人协议；协议不成时，由人民法院判决。\\n父或母探望子女，不利于子女身心健康的，由人民法院依法中止探望的权利；中止的事由消失后，应当恢复探望的权利。', '法律分析：带走孩子不一定能得到抚养权。如果在离婚时孩子的抚养权还没有认定，其中一方强行将孩子带走是不利于孩子生长和发育的，而且是一种不合法的行为，所以不一定能得到抚养权。而离婚以后，如果没有抚养权，将孩子带走也不会得到抚养权。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零八十六条 离婚后，不直接抚养子女的父或者母，有探望子女的权利，另一方有协助的义务。\\n行使探望权利的方式、时间由当事人协议；协议不成的，由人民法院判决。\\n父或者母探望子女，不利于子女身心健康的，由人民法院依法中止探望；中止的事由消失后，应当恢复探望。', '法律分析：不可以。离婚之后没有抚养权的一方强行将孩子带走,这种做法是不合法的,同时也是对孩子不利的。如果孩子的抚养权是通过法院判决来认定的,则可以去法院申请强制执行,要求将孩子带回来。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零八十六条 离婚后，不直接抚养子女的父或者母，有探望子女的权利，另一方有协助的义务。 行使探望权利的方式、时间由当事人协议;协议不成的，由人民法院判决。 父或者母探望子女，不利于子女身心健康的，由人民法院依法中止探望;中止的事由消失后，应当恢复探望。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"夫妻已经离婚，因为贷款房没有过户，写了协议给女方，男方现在被起诉，会不会执行女方房产","answer":"'不动产是看登记的，登记在谁名下就属于谁名下的财产，你这种情况需要具体分析事实情况。', '如果是属于婚内期间的贷款，有可能会起诉女方', '您好，是可能会被执行的', '可以提出执行异议', '你好，可以提出执行异议', '只要双方签订了协议，协议就有法律效力，双方必须履行', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"分类招生报名了不去面试，会会被记录到诚信档案吗","answer":"'不去面试，不会被记录诚信档案。', '可能会被计入诚信档案。\\n在近几年公务员考试越来越严格，特别是注重考生的诚信问题，不仅在考试期间如果违规会被记入诚信档案，在之后的环节如果随意放弃，也有可能被记入诚信档案。\\n比如说：进入了面试名单，无故不参加面试会按情节记入诚信档案。面试通过后，进入了考察阶段，如果不按规定持相关证明材料报到的，不但取消其相应的资格，还将记入诚信档案。\\n如果考生已经确认被录用，并进行了公示后，是不能放弃的，想要放弃必须在面试前通过书面的形式提交法律依据：《放弃面试申请书》，才算是正当的方式放弃面试资格。在之后的环节中无故放弃都是会被记入诚信档案的。\\n而只要被记入了诚信档案，就会影响以后的考试，在《2020湖北公务员招考公告》中规定的是“参加公务员考试已公示拟录用后拒不报到，未满两年的人员，考察不合格。”也有的地方会是三年内甚至是五年内不能报考，影响还是很大的。\\n扩展资料：\\n公务员考试竞争非常激烈，能考上的都是经过重重选拔的人才，如果真的考上了，千万不要轻易的放弃。不仅是浪费之前的努力，还断送了自己未来的仕途。即使要现在基层历练的也不要轻易放弃。\\n很多同学为了保险起见，报国考，又报了部份省市的省考，如果笔试通过，有多个面试，最好能在面试前做好选择，否则可能会影响考试。\\n参考资料：\\n中新网-重庆取消公务员招考加分录用不报到将被禁考', '法律分析：会。如果是笔试面试都通过了，已经进入了录取阶段的话，不去就很有可能被记入个人诚信档案了。公务员会被记入诚信档案的原因有以下：1、在面试环节，考生已经确认参加面试却临时弃考;2、在报到环节，有的考生在已经通过笔试、面试、考察、体检、公示、备案等环节之后又提出放弃报考职位等现象均被视为弃考。法律依据：《公务员录用体检通用标准（试行）》\\n第一条 风湿性心脏病、心肌病、冠心病、先天性心脏病等器质性心脏病，不合格。先天性心脏病不需手术者或经手术治愈者，合格。遇有下列情况之一的，排除病理性改变，合格：（一）心脏听诊有杂音；（二）频发期前收缩；（三）心率每分钟小于50次或大于110次；（四）心电图有异常的其他情况。\\n第二条 血压在下列范围内，合格：收缩压小于140mmHg；舒张压小于90mmHg。\\n第三条 血液系统疾病，不合格。单纯性缺铁性贫血，血红蛋白男性高于90g／L、女性高于80g／L，合格。\\n第四条 结核病不合格。但下列情况合格：（一）原发性肺结核、继发性肺结核、结核性胸膜炎，临床治愈后稳定1年无变化者；（二）肺外结核病：肾结核、骨结核、腹膜结核、淋巴结核等，临床治愈后2年无复发，经专科医院检查无变化者。\\n第五条 慢性支气管炎伴阻塞性肺气肿、支气管扩张、支气管哮喘，不合格。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"因为请假公司不批 三天没上班 公司给我算自离 不发工资","answer":"'不发工资不合法，只能算旷工扣一部分工资', '在公司上班自离不发工资算违法。用人单位应当按照劳动者实际工作的天数和双方签订的劳动合同计算工资。若用人单位无故克扣或拖欠工资的，劳动者可以向劳动行政部门举报。法律依据：《中华人民共和国劳动法》第三条\\n劳动者享有平等就业和选择职业的权利、取得劳动报酬的权利、休息休假的权利、获得劳动安全卫生保护的权利、接受职业技能培训的权利、享受社会保险和福利的权利、提请劳动争议处理的权利以及法律规定的其他劳动权利。\\n《工资支付暂行规定》第九条\\n劳动关系双方依法解除或终止劳动合同时，用人单位应在解除或终止劳动合同时一次付清劳动者工资。\\n《中华人民共和国劳动法》第五十条\\n工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。', '离职公司不批，自离公司不发工资是违法的。劳动者可以向当地劳动监察部门进行举报，要求公司支付公司并给予赔偿。我国法律明确规定了，要按照合同约定的发放工资。\\n自离公司不发工资可以投诉吗\\n自离公司不发工资可以投诉。正常离职手续的办理，不影响工资的发放。如果劳动者已经提前30天向单位发出了单方面解除劳动合同的通知，即使单位领导不批准签字，也可以在30天以后离开原单位，单位必须依法履行相关手续的办理，且不得无故克扣拖欠工资。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第八十五条\\n用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：\\n（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；\\n（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（三）安排加班不支付加班费的；\\n（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '法律分析：用人单位存在克扣、拖欠工资的行为，建议到当地有管辖权的劳动监察大队反映和投诉，催讨被拖欠的工资。拖欠工资可以选择通过提起劳动仲裁维权。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第八十五条 用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：\\n(一)未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬\\n(二)低于当地最低工资标准支付劳动者工资\\n(三)安排加班不支付加班费\\n(四)解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在酒吧拿转场费4万第一笔给了我4500那时候没有开业还在装修，后面一直催我去上班，甚至还恐吓过我，后面我去上班了，然后我做了半个月就走了，过了一年了现在还在叫我还4500，不还就要起诉我，可是我在职期间给公司带去了效率，我不还那4500可以吗？","answer":"'不可以 三年内保持联系\\n都是有效的', '您好，要结合当时约定的工资。', '你好！你可以先报警处理的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"父母离婚，孩子13岁，他想要自己独居，可以吗？","answer":"'不可以 必须抚养到成人的', '一般不行的，孩子年龄还小', '一般未满十八周岁的，需要确定孩子的抚养权。10岁以上可以选择，父母也应该考虑孩子的意见。10岁以下两岁以上父母可以协商，协商不成可以由法院判决，2岁以下一般是由母亲抚养。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。', '法律分析：一般未满十八周岁的，需要确定孩子的抚养权。10岁以上可以选择，父母也应该考虑孩子的意见。10岁以下两岁以上父母可以协商，协商不成可以由法院判决，2岁以下一般是由母亲抚养。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。', '法律分析：父母离婚未成年人不能单独生活，父母对子女有抚养的义务，抚养的义务不会因为离婚而消除。如果未成人在16周岁以上，并且有独立的经济来源，法律上视为成年人，成年人可以离开父母单独生活。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零八十四条 父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或者母直接抚养，仍是父母双方的子女。\\n离婚后，父母对于子女仍有抚养、教育、保护的权利和义务。\\n离婚后，不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则。已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决。子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"父母协商离婚，已满16周岁是否可以要求独立生活？","answer":"'不可以。18岁以后你有权利独自生活，18岁以前判给谁就是谁的。', '一般是不可以的，建议好好和父母沟通一下', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好律师，开发商拖欠我销售公司的佣金，我可以把客户买房的钱扣下吗","answer":"'不可以。这是两个不同的法律关系，你销售公司首先应该依据与开发商的委托销售合同向开发商主张佣金，而不能不与开发商协商或通知的情况下，擅自将客户房款扣下，从而侵害客户作为无故第三人的合法权益。', '这个是不可以的，不属于同一主体。', '购房佣金不返还可以先行协商，协商无法达成一致的可以通过消费者协会进行投诉，或向当地的工商局进行举报，仍未解决的可以持相关的书面证据到法院起诉要求其兑现承诺。法律依据：《民法典》第九百六十三条\\n中介人促成合同成立的，委托人应当按照约定支付报酬。对中介人的报酬没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定的，根据中介人的劳务合理确定。因中介人提供订立合同的媒介服务而促成合同成立的，由该合同的当事人平均负担中介人的报酬。中介人促成合同成立的，中介活动的费用，由中介人负担。\\n第九百六十四条\\n中介人未促成合同成立的，不得请求支付报酬；但是，可以按照约定请求委托人支付从事中介活动支出的必要费用。', '您好，建议协商解决，协商不成，可以起诉解决', '你好，协商不成，可以起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我卖了一台机器给别人 对方以机器有问题为理由拒绝支付尾款2000元 现在我拆了这个机器的零部件走犯不犯法？","answer":"'不可以拆设备，先收集保留证据，然后委托律师与对方协商，如果协商不成，可通过法律途径解决', '你好，这个是不合法的，建议你们直接解决问题如果对方无法沟通建议进行诉讼', '问题关键还是到底有没有质量问题', '我们可以帮助你，机器总价多少', '你好，可以以合同违约对方违约', '你好！你可以找警方调解的', '你好，建议协商解决，协商不成的，可通过法律途径诉讼解决', '你好，建议协商处理', '可以起诉要求支付', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司法定代表人也是股东之一，可以单方面终止营业？","answer":"'不可以的单方面终止营业的，需要表决权三分之二以上的股东同意才能解散公司。', '终止营业是重大决策事项是要召开全体股东会并通过的。', '关键看公司章程对于终止是如何约定的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"不分专业施工劳务不分等级，这样的资质，可以承包土石方一级吗？","answer":"'不可以的，这个专业分包必须要有资质的。', '你好，这样的资质是不可以承包的', '施工劳务不分等级承包范围是指只要是资质证书上的专业符合，可承担各类施工劳务作业，不管多大的工程，只要不超过注册资本的5倍都可以承包。以前总包单位不能办理劳务资质，现在已经可以同时具备，劳务单位也可以办理总包资质，打破了以前严格的限制，没有取消，有其存在的必然性。资质对应的等级范围，具有明确的规定。只有具备相应的资质，才能做相应的事情，因此，劳务资质承包范围还没有渗透到其他资质项目。法律依据：《中华人民共和国建筑法》 第七条 建筑工程开工前，建设单位应当按照国家有关规定向工程所在地县级以上人民政府建设行政主管部门申请领取施工许可证；但是，国务院建设行政主管部门确定的限额以下的小型工程除外。 按照国务院规定的权限和程序批准开工报告的建筑工程，不再领取施工许可证。', '法律分析：施工劳务不分等级承包范围是指只要是资质证书上的专业符合，可承担各类施工劳务作业，不管多大的工程，只要不超过注册资本的5倍都可以承包。以前总包单位不能办理劳务资质，现在已经可以同时具备，劳务单位也可以办理总包资质，打破了以前严格的限制，没有取消，有其存在的必然性。资质对应的等级范围，具有明确的规定。只有具备相应的资质，才能做相应的事情，因此，劳务资质承包范围还没有渗透到其他资质项目。法律依据：《中华人民共和国建筑法》 第七条 建筑工程开工前，建设单位应当按照国家有关规定向工程所在地县级以上人民政府建设行政主管部门申请领取施工许可证；但是，国务院建设行政主管部门确定的限额以下的小型工程除外。 按照国务院规定的权限和程序批准开工报告的建筑工程，不再领取施工许可证。', '法律分析：施工劳务不分等级承包范围是指只要是资质证书上的专业符合，可承担各类施工劳务作业，不管多大的工程，只要不超过注册资本的5倍都可以承包。以前总包单位不能办理劳务资质，现在已经可以同时具备，劳务单位也可以办理总包资质，打破了以前严格的限制，没有取消，有其存在的必然性。资质对应的等级范围，具有明确的规定。只有具备相应的资质，才能做相应的事情，因此，劳务资质承包范围还没有渗透到其他资质项目。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第五十八条 劳务派遣单位是本法所称用人单位，应当履行用人单位对劳动者的义务。劳务派遣单位与被派遣劳动者订立的劳动合同，除应当载明本法第十七条规定的事项外，还应当载明被派遣劳动者的用工单位以及派遣期限、工作岗位等情况。劳务派遣单位应当与被派遣劳动者订立二年以上的固定期限劳动合同，按月支付劳动报酬；被派遣劳动者在无工作期间，劳务派遣单位应当按照所在地人民政府规定的最低工资标准，向其按月支付报酬。\\n第五十九条 劳务派遣单位派遣劳动者应当与接受以劳务派遣形式用工的单位（以下称用工单位）订立劳务派遣协议。劳务派遣协议应当约定派遣岗位和人员数量、派遣期限、劳动报酬和社会保险费的数额与支付方式以及违反协议的责任。用工单位应当根据工作岗位的实际需要与劳务派遣单位确定派遣期限，不得将连续用工期限分割订立数个短期劳务派遣协议。\\n第六十条 劳务派遣单位应当将劳务派遣协议的内容告知被派遣劳动者。劳务派遣单位不得克扣用工单位按照劳务派遣协议支付给被派遣劳动者的劳动报酬。劳务派遣单位和用工单位不得向被派遣劳动者收取费用。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"女友怀孕不经我的允许，把孩子打掉了，可以起诉吗","answer":"'不可以，她可以自己决定要不要孩子', '您好， 你们双方现在已经结婚了吗', '这个是协商为好的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"劳动仲裁赢了，但是没有要赔偿，想再次仲裁申请赔偿，同时对方上诉了，可以发起赔偿申请然后并案审理吗","answer":"'不可以，对方已经上诉，你只能应诉，直到你胜诉才可以申请强制执行', '你好！这个要具体了解清楚情况才能给与有价值的回复', '不行的，一事不在审，建议你走法律程序', '你好！需要等对方上完诉就可以。', '你好，是可以庭前主张诉求的', '你好，请问什么时候上诉的呢', '你好，根据你描述是做应诉', '劳动仲裁和一审不能并案', '你可以申请强制执行', '可以依据仲裁结果起诉赔偿', '申请劳动仲裁，可以要求继续履行劳动合同，也可以要求经济补偿后解除合同', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"联合体中标后，可以由一个没有资质成员牵头收款吗？","answer":"'不可以，联合体推举的代表人必须有承担相应责任能力的人', '联合体中标后，不可以由一个没有资质成员牵头收款', '不一定，要看具体的招投标要求', '不可以的，没资质很容易出事的', '您好 需要看您这边的详情的', '根据你们之间的协议进行处理', '您好，依据合同约定判断', '根据你们之间的协议进行处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"已经离婚了的人在办事通上可以把户口本上的已婚改成离婚吗？","answer":"'不可以，需要到派出所办理', '法律分析：离婚了户口本上还是已婚需要改的。需要当事人持有身份证，户口本，离婚证，到本人户籍所在地派出所申请办理变更户口本户籍个人信息中《婚姻状况》为离婚。法律依据：《中华人民共和国户口登记条例》第十七条 户口登记的内容需要变更或者更正的时候，由户主或者本人向户口登记机关申报；户口登记机关审查属实后予以变更或者更正。\\n户口登记机关认为必要的时候，可以向申请人索取有关变更或者更正的证明。', '法律分析：已经离婚但是户口本上显示的是已婚的话是可以凭身份证、户口本、离婚证，到户籍所在地派出所说明情况，申请办理变更户口本上的婚姻状况为离婚状态。\\n法律依据：《户口登记条例》第十七条 户口登记的内容需要变更或者更正的时候，由户主或者本人向户口登记机关申报;户口登记机关审查属实后予以变更或者更正。\\n户口登记机关认为必要的时候，可以向申请人索取有关变更或者更正的证明。', '法律分析：办理离婚证，当事人户口本上婚姻状况可以不改成已婚。办理离婚手续时候，如果当事人的实际婚姻状况和户口本登记的不一样，可以由当事人出具书面情况说明，在婚姻登记机关查档审核无误之后，可以办理离婚手续。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十八条 离婚登记婚姻登记机关查明双方确实是自愿离婚，并已经对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的，予以登记，发给离婚证。\\n第一千零八十条 婚姻关系解除时间完成离婚登记，或者离婚判决书、调解书生效，即解除婚姻关系。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"今年春节期间学生酒驾撞死了人，学校以监管不力为由按一级事故处罚班主任，或让其自动离职并没有经济补偿，该老师在校工作已有12年，这样合法的吗","answer":"'不合法 该学生并不是在上学期间出的交通事故', '您好 学生酒驾撞死了处罚老师没补偿不合理', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '你好，根据你描述是没有划分责任的吗', '你好，从你描述上来看这个是不合法的', '你好，现在这个情况是有什么异议呢', '你好，被辞退可以主张经济补偿金', '你好！这个是学校不合理的', '你好 可以申请劳动仲裁的', '需要根据实际情况来定的c', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"村委会要收取村民建房施工方环境管理费合法吗？需要什么手续","answer":"'不合法,村委会没有权利收取这些费用,可以到县级行政部门举报', '您好，可要求对方出示收费相关凭证，如有争议可到法院起诉维权', '收集所有必要的证据，以支持自己的案件。', '您好，详细情况可以电询， 为您判断。', '您好，可就咨询事宜进行解答处理。', '您好，按照当地收费情况处理解决即可', '您好，这个要看是否有相关的规定的', '您好，签订租赁合同', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司要让老员工转入新公司，要填写离职后，再重新入职，也没有任何补偿。这对于员工来讲，要继续工作就必须这样做，但以后离职时谈经济补偿，工龄就不能算了吗？","answer":"'不合法的，不能签辞职，否则以后不能连续计算工龄', '千万别这样操作，不然你后续主张不了经济补偿金', '你好，是的 建议谨慎处理或找我们帮你想办法', '你好不是的哈现在你们有没有协商这个', '你好这个要看你们公司是什么性质的。', '最好不要填写离职，不然就是坑', '你好，公司这边是怎么说的呢', '以下情形，经济补偿工龄连续计算：\\n1、新用人单位与原用人单位存在分立、合并、人事调动关系，劳动者的工龄原则上应连续计算；\\n2、劳动者与新用人单位约定工龄连续计算。但是约定事项不得不违反法律、法规禁止性规定。法律依据：《劳动合同法》第三十四条\\n用人单位发生合并或者分立等情况，原劳动合同继续有效，劳动合同由承继其权利和义务的用人单位继续履行。\\n第三十五条\\n用人单位与劳动者协商一致，可以变更劳动合同约定的内容。变更劳动合同，应当采用书面形式。\\n变更后的劳动合同文本由用人单位和劳动者各执一份。', '一、换工作后以前的工龄算吗\\n1、算，但在新单位解除劳动关系既是经济补偿金的工作年限不予计算。工龄系指工人职员以工资收入为生活资料之全部或主要来源的工作时间而言，劳动者辞职之后，进入新单位工作的，以前单位的工龄应当与新单位的工作年限连续计算。但是，劳动者与新单位解除或者终止劳动关系时，新单位应当支付经济补偿金的，既是经济补偿金的工作年限，之前单位的工龄不可以计算，只能按新单位工作年限计算。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第四十七条\\n经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。\\n二、工龄的计算原则\\n职工发生以下情况，其前后工龄连续计算：\\n1、凡经企业管理机关、企业行政方面调动工作、安排下岗者，调动、下岗（与企业保持劳动关系）前后的工龄应连续计算；\\n2、经企业管理机关、企业行政方面调派国内外学习者，其学习期间以及调派前后的工龄应连续计算；\\n3、因企业停工歇业或者破产，职工经企业管理机关调派到其他企业工作者，调派前后的工龄应连续计算；\\n4、企业经转让、改组或者合并，原有职工仍留企业工作者，其转让、改组或者合并前后的工龄应连续计算；\\n5、职工在疾病或者非因工负伤停止工作医疗期间，在6个月以内者，连续计算为本企业工龄=超过6个月病愈后，仍回原企业工作者，除超过6个月的期间不算工龄以外，其前后工龄应合并计算为连续工龄；\\n6、因工负伤或者职业病停止工作医疗期间，应全部计算为连续工龄。', '关于职工权益的问题属于劳动局管辖，劳动工龄问题一般先咨询劳动局，也可以申请劳动仲裁或者直接起诉解决。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好公司按照最低的底薪交社保和公积金合法吗？","answer":"'不合法这个可以去社保中心和公积金中心去投诉的。', '你好，请问劳动合同有约定缴纳比例吗？建议你先跟我们沟通一下情况，我们会给你提供专业的意见，及时维护你的合法权益', '你好，可以向社保部门询问相关的情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在居委会办理居住证明，居委会要求交一年的卫生费合法吗","answer":"'不合法，你可以投诉反映', '你好，按照合同约定处理', '你好，按照合同约定约定办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想调休 因为我有多出来的工时 公司要扣我全勤 合理吗","answer":"'不合理啊，如果你用加班时长用来调休，那相当于你依然是全勤的', '可以去劳动局投诉', '协商不成，申请劳动仲裁', '你好，建议与单位自行协商或投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是综合工时上班的，一天上14个小时候，一个月上15天，但是我如果年休一天，加班费就会没有，合理吗","answer":"'不合理的 休假跟加班费并不挂钩啊', '不合理的，加班是要支付加班费的。', '不同时间加班有不同的计算标准，所以具体看自己是被安排在几时加班。', '可申请劳动仲裁维权', '你好，可以向劳动监察大队申请劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"村里占用农田作为修公路两边绿化带，不给补偿，是否合理","answer":"'不合理的，修公路占用农田是要给与补偿的，如果没有补偿可以联系当地的政府部门', '这个当然是不合理的，是要得到补偿的', '只要占用应该按照规定进行补偿', '你好，各地补偿标准不同，正常下，每户都应以市场价值为基准得到补偿和安置。如果补偿不合理，可以聘请律师通过诉讼、复议、谈判等方式维护权益。', '政府征收农民土地，应有合法项目，按照法定程序，给予被征收人合理补偿，先补偿，再征收，任何违反以上基本原则的征收行为都属于违法征收。', '政府征收农民土地，应有合法项目，按照法定程序，给予被征收人合理补偿，先补偿，再征收。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"做临时工未做满75个工时，他要扣我200块，合理吗？","answer":"'不合理，一般是不能扣除的', '临时工没做满工期不要扣工资。用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者及时足额支付劳动报酬。用人单位应在劳动者离职时一次性结清所有工资，如果劳动者因违反法律规定或者合同约定解除劳动合同，给用人单位造成损失的，要视损失的大小，由劳动者承担赔偿责任，具体赔偿的范围包括用人单位招收录用其所支付的费用。\\n：《中华人民共和国劳动法》第五十条法律依据：《中华人民共和国劳动法》第五十条\\n工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n第九十一条\\n用人单位有下列侵害劳动者合法权益情形之一的，由劳动行政部门责令支付劳动者的工资报酬、经济补偿，并可以责令支付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；\\n（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资报酬的；\\n（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（四）解除劳动合同后，未依照本法规定给予劳动者经济补偿的。\\n什么情况下由劳动行政部门责令其支付劳动者工资和经济补偿，并可责令其支付赔偿金\\n1、克扣或者无故拖欠劳动者工资的；\\n2、拒不支付劳动者延长工作时间工资的；\\n3、低于当地最低工资标准支付劳动者工资的。', '不合法。\\n\\n首先，现在已经不存在临时工这一说法。无论是上一天班还是上一年的班，劳动者与用人单位之间都是劳动合同关系。对于劳动者来讲，除了例如因故意或重大过失造成用人单位经济损失、因未提前通知用人单位离职造成用人单位经济损失等法律明确规定的几种情形外，并无义务对用人单位承担经济赔偿责任。\\n其次，简单来讲，自劳动者上第一天班起，用人单位就有支付劳动报酬的义务，并且劳动报酬的支付标准也不是用人单位有权单方随意决定的，有相关法律法规加以限制，例如不得低于最低工资标准、应当同工同酬等。\\n最后，用人单位违法克扣劳动者工资，属于侵犯劳动者的财产权。作为劳动者，有权要求用人单位支付工资，并承担相应责任。劳动者有权通过申请劳动仲裁、向当地劳动监查部门举报等方式维护自身合法权益。', '若劳动者劳动合同中的违约情况，有可能会被扣工资，扣工资是否合法需要结合实际情况而定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"签了实习协议，上面说明离职的话要提前一个月告知，这个是合理的吗","answer":"'不合理，实习协议并不属于劳动合同，无需按照劳动法规定的提前一个月告知。', '合理的 ，你工作交接什么的 都需要时间的', '试用期的话，可以提前三日告知，然后离职', '实习并不需要提前30日，3天即可', '劳动者解除劳动合同的需要提前一个月以书面形式通知用人单位，在试用期内提前三日通知用人单位即可。', '劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。\\u3000根据《劳动合同法》第四十条\\u3000【无过失性辞退】有下列情形之一的，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同： \\u3000\\u3000（一）劳动者患病或者非因工负伤，在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的； \\u3000\\u3000（二）劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的； \\u3000\\u3000（三）劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。', '您好，在实习期离职提前三天提交离职申请即可离职，不需经过单位同意', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，为什么同一个产品有不同的人申请了外观专利","answer":"'不同外观具有显著区别的同一功能产品，依然可能就不同外观申请外观专利。如若产品专利被侵权，可委托律师进行专利侵权诉讼。', '外观设计专利不进行实审，只做形式审查，因此有可能会出现同一个产品有不同的人申请了外观专利。', '你好 同一个产品具体申请的是那一方面的外观专利 首先要排除是真的有做专利吗？', '因为外观专利审查是形式审查 申请成功不代表权利稳定', '你好 很高兴回答你的问题 这种情况是有可能发生的', '您好，可以向专利局就专利问题提起争议。', '我们可以提供法律方面的协助！', '外观专利申请时，一般只做形式审查', '有什么法律问题可以跟我们沟通。', '你好，具体看情况，也许是骗局', '其中一个人可能涉及专业侵权哦', '如果申请的是外观专利，不管是什么行业都是一样的，直接使用别人设计的外观会导致侵权，没有几处这一说，只能根据实际外观的相似程度来判断是否侵权。', '若对方申请了专利，而您的作品又和对方非常相似，那可能构成对外观设计专利的侵权，认定标准是看被控侵权产品的外观设计与已申请的专利外观设计是否相同或者相近似。这里讲的相同或者相近似，应当主要指在视觉上、美感上的相同或者相近似。\\n【\\n法律依据：\\n】\\n《中华人民共和国专利法》\\n第三十五条发明专利申请自申请日起三年内，国务院专利行政部门可以根据申请人随时提出的请求，对其申请进行实质审查;申请人无正当理由逾期不请求实质审查的，该申请即被视为撤回。国务院专利行政部门认为必要的时候，可以自行对发明专利申请进行实质审查。', '法律分析：1在同类产品中脱颖而出，除了要以核心技术为依托，还要有吸引消费者目光的外观设计。因此，设计对销售的影响也越来越大。2外观设计仿制简单，且有投资小、见效快，导致这类侵权行为多发。只有申请了外观专利，企业在产品外观设计上的权益才能得到保护。法律依据：《中华人民共和国专利法》\\n第十一条 外观设计专利权被授予后，任何单位或者个人未经专利权人许可，都不得实施其专利，即不得为生产经营目的制造、许诺销售、销售、进口其外观设计专利产品。\\n第五十九条 发明或者实用新型专利权的保护范围以其权利要求的内容为准，说明书及附图可以用于解释权利要求的内容。外观设计专利权的保护范围以表示在图片或者照片中的该产品的外观设计为准，简要说明可以用于解释图片或者照片所表示的该产品的外观设计。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"想离婚男方不同意并扣留了女方身份证可以起诉离婚吗","answer":"'不同意离婚起诉离婚，由婚姻一方当事人自己或者委托诉讼代理人带上当事人的身份证、结婚证、起诉书及副本直接到被告方住所地的基层人民法院起诉，被告没有住所地或者离开住所地一年以上的，向被告经常居住地人民法院起诉。\\n根据2021年生效的《中华人民共和国民法典》第一千零七十九条第一款、第二款规定，夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。法律依据：《民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '对方不同意离婚起诉离婚的办法：当事人收集夫妻感情破裂的相关证据，据此起草起诉状。向法院提交起诉状和相关证据，经法院调解无效，且确认双方感情破裂的，当准予离婚。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '一方不同意离婚可起诉离婚。 可以起诉离婚。1. 诉讼离婚需要“情确已破裂，有下列情形之一，调解无效的，应准予离婚。 (一)重婚或有配偶者与他人同居的; (二)实施家庭暴力或虐待、遗弃家庭成员的; (三)有赌博、吸毒等恶习屡教不改的; (四)因感情不和分居满二年的; (五)其他导致夫妻感情破裂的情形。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十九条 夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"车都拿去修三个月了，还没好，修三个月可以申请报废吗？","answer":"'不同的车辆报废标准是不一致的，，要申请报废的话需要达到标准，如果还在维修的话证明尚未达到报废标准', '如果车辆维修成本高于购车费用的百分之八十，可以申请报废；如果达不到则不能申请报废。法律依据：《机动车强制报废标准规定》 第四条 已注册机动车有下列情形之一的应当强制报废，其所有人应当将机动车交售给报废机动车回收拆解企业，由报废机动车回收拆解企业按规定进行登记、拆解、销毁等处理，并将报废机动车登记证书、号牌、行驶证交公安机关交通管理部门注销：\\n(一)达到本规定第五条规定使用年限的；\\n(二)经修理和调整仍不符合机动车安全技术国家标准对在用车有关要求的；\\n(三)经修理和调整或者采用控制技术后，向大气排放污染物或者噪声仍不符合国家标准对在用车有关要求的；\\n(四)在检验有效期届满后连续3个机动车检验周期内未取得机动车检验合格标志的。', '在很多时候，汽车本身就是一个容易折旧得东西，汽车本身到了一定的年限都会报废的。那么汽车报废的时间一般是多久呢？报废后的汽车一般如何处理呢？车辆报废了怎么过户呢？下面我整理了以下内容为您解答，希望对您有所帮助。\\n\\n\\n\\n一、车辆年检\\n\\n\\n车辆年检，就是指每个已经取得正式号牌和行驶证的车辆都必须要的一项检测，相当于每年一次按法律依据：《机动车运行 安全技术 条件》给车辆做体检。车辆年检可以及时消除车辆安全隐患，督促加强汽车的维护保养，减少交通事故的发生。对于车辆年检在《道路交通安全法实施条例》等文件中有相关规定，在年检前需要一些准备工作(例如知道一些相关信息，网上预约，流程，车需要注意的问题等)以保证能够正常顺利通过，年检有初次和定期年检，也有一些相关政策。\\n\\n\\n二、车辆报废了如何过户\\n\\n\\n车辆办理报废手续时候，车管所会收走车辆号牌，车辆号牌是不允许办理过户的。\\n\\n1、车主使用车辆满3年，可以在报废车辆或过户车辆时候申请保留车牌6个月，在此期间车主购买新车可以申请使用之前的车辆号牌。\\n\\n2、办理机动车转移登记或者注销登记后，原机动车所有人申请办理新购机动车注册登记时，可以向车辆管理所申请使用原机动车号牌号码。\\n\\n3、申请使用原机动车号牌号码应当符合下列条件：\\n\\n(1)在办理转移登记或者注销登记后六个月内提出申请;\\n\\n(2)机动车所有人拥有原机动车三年以上;(3)涉及原机动车的道路交通安全违法行为和交通事故处理完毕。\\n\\n\\n三、汽车报废年限\\n\\n\\n首先，要看车的性质，按使用性质，公司注册的车也分为营运和非营运，非营运和家庭自用是一样的。不管是私人车还是公车，只要注册时不是营运车就没有报废年限。只要年审合格就可以合法上路。非营运车辆注册15后年不允许交易。20年后每半年就要年审一次。对个人使用，没有强制报废年限，但15年后须办理申请延期报废，半年检验一次。\\n\\n综上所述，辆办理报废手续时候，车管所会收走车辆号牌，车辆号牌是不允许办理过户的。车主使用车辆满3年，可以在报废车辆或过户车辆时候申请保留车牌6个月，在此期间车主购买新车可以申请使用之前的车辆号牌。办理机动车转移登记或者注销登记后，原机动车所有人申请办理新购机动车注册登记时，可以向车辆管理所申请使用原机动车号牌号码。\\xa0如果您情况比较复杂，也提供律师在线咨询服务，欢迎你询专业律师。', '车辆报废后，车牌还可以继续使用的，但是要在机动车所有人拥有3年以上（含3年）的机动车办理车辆报废注销登记后，机动车所有人新购的车辆，可以书面申请继续使用原机动车号牌号码。但需要注意的是，机动车所有人自办理机动车报废注销登记之日起，超过有效期未提出申请使用报废机动车号牌号码的，车管所收回并重新启用。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好建行快贷已经结案在执行中还可以跟建行协商减少利息吗","answer":"'不好意思，刚刚看到你的信息留言，不可以的', '你好，金额是多少，什么时候结束的', '你好，能不能协商与结果是两码事。', '可以协商，只要双方都同意就行。', '您好，可以与对方协商，如协商不成还需积极准备应诉', '这是需要诉讼处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想问一下，我之前找了一个网课，现在不想学了想退课，教育机构方说，只要我提出退课就属于违约要支付违约金，但之前和我对接的老师是问清理由后说可以办理没说要支付违约金，没过多久这个老师被调走了，他没给我办理退课，导致这个月再次自动扣付了一期学费，我找他们给我补办退课手续是合理的吗","answer":"'不好界定是否合理，建议您协商解决或者诉讼解决', '您好，您可以要求退课退费。', '你好，你说的情况不合理', '法律分析：培训机构在合同中规定学费不能退，这是“霸王条款”。学生没上课，学校没有付出相应的教学活动，就不应该取得学费。学员因自身原因放弃了上课也不合适。在这种情况下，学校可以留取一部分合理的费用来弥补损失，剩下一部分则应退还给学员。\\u3000学员有选择放弃学习的权利，培训机构在合同中规定不能退费是“格式条款”、“霸王条款”，培训机构和学员之间可以有约定，但约定不能违背相关法律法规。学员或家长提供缴费依据和书面材料，他们可以协调退费事宜。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》第四百九十七条 有下列情形之一的，该格式条款无效：（一）具有本法第一编第六章第三节和本法第五百零六条规定的无效情形；（二）提供格式条款一方不合理地免除或者减轻其责任、加重对方责任、限制对方主要权利；（三）提供格式条款一方排除对方主要权利。', '法律分析：培训机构在合同中规定学费不能退，这是“霸王条款”。学生没上课，学校没有付出相应的教学活动，就不应该取得学费。学员因自身原因放弃了上课也不合适。在这种情况下，学校可以留取一部分合理的费用来弥补损失，剩下一部分则应退还给学员。 学员有选择放弃学习的权利，培训机构在合同中规定不能退费是“格式条款”、“霸王条款”，培训机构和学员之间可以有约定，但约定不能违背相关法律法规。学员或家长提供缴费依据和书面材料，他们可以协调退费事宜。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第四百九十六条 格式条款是当事人为了重复使用而预先拟定，并在订立合同时未与对方协商的条款。采用格式条款订立合同的，提供格式条款的一方应当遵循公平原则确定当事人之间的权利和义务，并采取合理的方式提示对方注意免除或者减轻其责任等与对方有重大利害关系的条款，按照对方的要求，对该条款予以说明。提供格式条款的一方未履行提示或者说明义务，致使对方没有注意或者理解与其有重大利害关系的条款的，对方可以主张该条款不成为合同的内容。\\n第四百九十七条 有下列情形之一的，该格式条款无效：\\n（一）具有本法第一编第六章第三节和本法第五百零六条规定的无效情形；\\n（二）提供格式条款一方不合理地免除或者减轻其责任、加重对方责任、限制对方主要权利；\\n（三）提供格式条款一方排除对方主要权利。', '遇见此类情况，可以协商处理理,协商不成的通过诉讼解决! 培训机构在合同中规定学费不能退，这是“霸王条款”。学生没上课，学校没有付出相应的教学活动，就不应该取得学费。学员因自身原因放弃了上课也不合适。在这种情况下，学校可以留取一部分合理的费用来弥补损失，剩下一部分则应退还给学员。 学员有选择放弃学习的权利，培训机构在合同中规定不能退费是“格式条款”、“霸王条款”，培训机构和学员之间可以有约定，但约定不能违背相关法律法规。学员或家长提供缴费依据和书面材料，他们可以协调退费事宜。法律依据：《中华人民共和国民法典》第四百九十六条 格式条款是当事人为了重复使用而预先拟定，并在订立合同时未与对方协商的条款。\\n采用格式条款订立合同的，提供格式条款的一方应当遵循公平原则确定当事人之间的权利和义务，并采取合理的方式提示对方注意免除或者减轻其责任等与对方有重大利害关系的条款，按照对方的要求，对该条款予以说明。提供格式条款的一方未履行提示或者说明义务，致使对方没有注意或者理解与其有重大利害关系的条款的，对方可以主张该条款不成为合同的内容。\\n《中华人民共和国民法典》第四百九十七条 有下列情形之一的，该格式条款无效：\\n（一）具有本法第一编第六章第三节和本法第五百零六条规定的无效情形；\\n（二）提供格式条款一方不合理地免除或者减轻其责任、加重对方责任、限制对方主要权利；\\n（三）提供格式条款一方排除对方主要权利。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，如果不离婚，三年也不回婆家过年到时会不会自动离婚家","answer":"'不存在自动离婚的法律规定。离婚只有协议离婚和法院诉讼离婚两种方式。', '不会。没有自动离婚的说法。必须要协议离婚或者诉讼离婚', '不离婚，三年也不回婆家过年到时也不会自动离婚家', '你好，只有办理离婚手续才能正常离婚。谢谢', '三年也不回婆家过年到时会不会自动离婚家', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"女方怀孕，男方出了一半钱，但是女方没去形成诈骗吗","answer":"'不存在诈骗的，女方有权利决定生还是不生，如果生下来，男方是有抚养义务的', '女方怀孕，男方出了一半钱，但是女方没去形成诈骗吗', '你好，这个情况哪来的诈骗呢？除非你不是未成年人', '并不属于诈骗并不属于诈骗，这顶多就是感情纠纷', '你好，这属于民事感情纠纷，要看金额是否巨大O', '我们可以帮以您 ，你具体想要什么', '你好 不形成诈骗 要承担责任', '你好，请问对方支付了多少钱呢', '你好，严重的情况下可以报警', '是什么原因不去，有没有证据', '您好，具体是什么原因呢', '你好！你可以报警处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问实行不定时工作制 对于工作时间有要求吗","answer":"'不定时工时制特点就是工作时间灵活，没有加班费', '您好劳动法规定每月工作不得超过36小时。', '您好，没有，建议您协商解决或者诉讼解决', '你好，不定时工作制对于工作时间有要求', '一周的工作时间不能超过40小时', '要看合同是如何约定的，如果累计上班时间超过法定时间可以要求加班费', '按照劳动合同法应该可以，但需经法定程序审核。比如与工会或职工协会商议，并经相关劳动保障部门审批，才能对特定工种实行不定时工作制', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，被告的居住地未满一年，法院是否受理","answer":"'不当得利管辖及管辖法院应当由被告住所地的人民法院管辖，被告住所地与经常居住地不一致的，由经常居住地人民法院管辖。不当得利利益所有人有权请求不当得利人返还不应得的利益，不当得利者有义务返还。\\n法律依据：\\n《中华人民共和国民法典》第一百二十二条因他人没有法律根据，取得不当利益，受损失的人有权请求其返还不当利益。第一百八十八条向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '不当得利管辖及管辖法院应当由被告住所地的人民法院管辖，被告住所地与经常居住地不一致的，由经常居住地人民法院管辖。不当得利利益所有人有权请求不当得利人返还不应得的利益，不当得利者有义务返还。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百二十二条\\n因他人没有法律根据，取得不当利益，受损失的人有权请求其返还不当利益。\\n第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我和女儿共同申请的公租房，女儿快结婚了想在外面买房，会影响她在外面买房吗？","answer":"'不影响她的，但不会影响公租房', '法律分析：这个一般情况下是不影响公租房的申请的。公共租赁住房是指由国家提供政策支持，各种社会主体通过新建或者其他方式筹集房源、专门面向中低收入群体出租的保障性住房，是一个国家住房保障体系的重要组成部分。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零八十七条 离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"大学期间创新创业担任法人会影响应届生的身份吗","answer":"'不影响的，毕业两年内不交社保就属于应届生', '你好，那你想要主张什么呢', '一般是不会有任何的影响的', '您好，要看具体情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我报了我们大学计算机二级的课程，不想上了，可以退吗？","answer":"'不想上了，可以退吗？——咨询当地教委', '可以退的，先和学校协商，如果协商不一致，可以向当地教育局投诉。\\n普通高等学校专升本考试，简称“专升本”，是合格的普通高校应、往届专科毕业生参加的选拔性考试。\\n举办学校\\n1、可进行普通专升本考试的普通高等院校：各大专层次的普通高校，包括公办和民办的本科院校的专科；公办和民办高等职业技术学院（高职）；公办和民办高等专科学校（高专）。\\n2、可接收普通专升本学生的普通高等院校：办学条件达到国家设置标准的普通本科院校，经省教育厅批准，可按规定的推荐选拔程序和名额招收优秀高职高专毕业生进入本科阶段学习。国家公办和民办一、二、三本院校均具有普通专升本招生资质。', '法律分析：可以退，在一定的时间范围内是可以全退或退回扣除手续费等已发生费用后的学费。 学费是支付学习的费用，报名交完学费后既确定了学生与学校的经济关系，有法律效力，双方反悔都是需要支付违约金，学校有理由扣除多项服务费用，也有理由不予退费。但有些教学实力强，就业率高的学校会适度放宽，给予全额退款的时间限定，让学生有较长的时间考虑。\\n法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第四十八条 经营者提供商品或者服务有下列情形之一的，除本法另有的外，应当依照其他有关法律、法规，承担民事责任:（八）对消费者提出的修理、重作、更换、退货、补足商品数量、退还货款和服务费用或者赔偿损失的要求，故意拖延或者无理拒绝的第五十六条，经营者有下列情形之一，除承担相应的民事责任外，其他有关法律、法规对处罚机关和处罚方式的，依法律、法规执行律、法规未作规定的，由工商行政管理部门或者其他有关行政部门责令改正，可以根据情节单处或者并处警告、没收违法所得、处以违法所得一倍以上十倍以下的罚款，没有违法所得的，处以五十万元以下的罚款节严重的，责令停业整顿、吊销营业执照。', '法律分析：可以退，在一定的时间范围内是可以全退或退回扣除手续费等已发生费用后的学费。 学费是支付学习的费用，报名交完学费后既确定了学生与学校的经济关系，有法律效力，双方反悔都是需要支付违约金，学校有理由扣除多项服务费用，也有理由不予退费。但有些教学实力强，就业率高的学校会适度放宽，给予全额退款的时间限定，让学生有较长的时间考虑。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第四十八条 经营者提供商品或者服务有下列情形之一的，除本法另有的外，应当依照其他有关法律、法规，承担民事责任:（八）对消费者提出的修理、重作、更换、退货、补足商品数量、退还货款和服务费用或者赔偿损失的要求，故意拖延或者无理拒绝的第五十六条，经营者有下列情形之一，除承担相应的民事责任外，其他有关法律、法规对处罚机关和处罚方式的，依法律、法规执行律、法规未作规定的，由工商行政管理部门或者其他有关行政部门责令改正，可以根据情节单处或者并处警告、没收违法所得、处以违法所得一倍以上十倍以下的罚款，没有违法所得的，处以五十万元以下的罚款节严重的，责令停业整顿、吊销营业执照。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"想离婚二月份拿着结婚想离婚，二月份拿的结婚证，现在离婚可以吗？","answer":"'不想过了是可以离婚的，离婚方式有两种：可以在双方同意的情况下去民政局协议离婚；如果对方不同意，你可以到法院起诉离婚。可以详细咨询本律师。', '想离婚二月份拿着结婚想离婚，二月份拿的结婚证，现在离婚可以吗？可以起诉离婚', '你好，如果确实感情破裂，不想继续共同生活了，可以起诉离婚或者协议离婚。', '你好，可以的，但是离婚需要双方都同意。如果一方不同意，要起诉离婚', '根据你所描述的情况做如下回复，可以诉讼', '可以 但是婚姻不是小事 建议慎重考虑', '你好，那对方和你办理协议离婚吗', '，那对方和你办理协议离婚吗', '拿结婚证后随时可以离婚，没有时间限制，可以使用如下方法离婚：\\n1、协议离婚，双方当事人自愿离婚，并签订离婚协议，到婚姻登记机关办理离婚登记；\\n2、诉讼离婚，一方到法院起诉离婚，由法院根据夫妻感情是否破裂判决是否准予离婚。法律依据：《民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十九条第一、二款\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。', '法律分析：双方取得结婚证后随时可以离婚。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十九条 夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：（一）重婚或者与他人同居；（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；（四）因感情不和分居满二年；（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '你好 可以起诉离婚的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"如果父亲没有赡养孩子 以后孩子不抚养他父亲 那父亲起诉孩子不抚养他胜诉率大吗","answer":"'不承担抚养孩子义务，却要孩子赡养，做人不要这么渣', '子女赡养父母是法定职责。', '法律分析：其他子女可以以父母的名义起诉不赡养父母的子女。诉讼主体的原告方应是需要赡养的父母，其他子女可以作为原告代理参与诉讼。子女不履行赡养义务时，无劳动能力的或生活困难的父母，有要求子女付给赡养费的权利。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零六十七条 父母不履行抚养义务的，未成年子女或者不能独立生活的成年子女，有要求父母给付抚养费的权利。成年子女不履行赡养义务的，缺乏劳动能力或者生活困难的父母，有要求成年子女给付赡养费的权利。', '其他子女可以以父母的名义起诉不赡养父母的子女。诉讼主体的原告方应是需要赡养的父母，其他子女可以作为原告代理参与诉讼。子女不履行赡养义务时，无劳动能力的或生活困难的父母，有要求子女付给赡养费的权利。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零六十七条 父母不履行抚养义务的，未成年子女或者不能独立生活的成年子女，有要求父母给付抚养费的权利。成年子女不履行赡养义务的，缺乏劳动能力或者生活困难的父母，有要求成年子女给付赡养费的权利。', '如果子女不赡养父母，父母去法院提起民事诉讼诉求子女尽赡养义务的，一般情况下，法院会判决子女尽赡养义务。如果子女不执行法院的判决，就涉嫌拒不执行判决、裁定罪，就需要承担刑事责任。\\n根据法律依据：《刑法》第三百一十三条规定，对人民法院的判决、裁定有能力执行而拒不执行，情节严重的，处三年以下有期徒刑、拘役或者罚金；情节特别严重的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我出交通事故全责，对方嗯和我都有交强险但是交强险有一个无责免赔，但是对方不报，不报案那这那个赔偿还能给我吗","answer":"'不报案怎么能认定你是全责，最好由交警出具事故责任认定书。', '如就赔偿问题达不成一致，是可以向法院起诉解决的。', '报警，赔偿问题协商不成通过法院诉讼解决', '您好，根据您的描述需要看因果关系', '你好，你可以起诉对方和保险公司', '发生车祸对方全责的保险理赔流程：1、报案。车辆出险后，我们第一件要做的事就是报案，若是对方全责，应立马要求对方向其所投保的保险公司报案。2、查勘。报案后，对方的保险公司会在最短的时间内派查勘人员到现场进行查勘，验证该起事故是否在保险的责任范围内以及确定事故的责任方。3、定损。明确了保险责任后，在车辆受损不严重的情况下，查勘人员会在现场对保险车辆进行定损，若车辆受损严重，会把车辆送到维修店、4S店或定损中心进行定损。通常来说，若是对方全责，定损的流程都是由对方的保险公司来操作的，在对方全责的情况下，我方保险公司是不予理赔的。4、递交索赔资料。定损结束后，接下来就是递交索赔资料了。因为是对方全责，所以走的是对方的保险流程，索赔资料等均由对方递交。5、获取理赔。', '发生车祸，对方全责的保险理赔流程包括有：报案、查勘定损、签收审核索赔单证、理算复核、审批、赔付结案等步骤。', '交通事故赔偿根据不同的事故后果有不同的赔偿方式。有保险的，由保险公司赔偿即可。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"别人叫我骑他车，我不小心把别人的车搞坏了，算犯法吗？","answer":"'不是犯法的，但是需要赔偿的', '您好，建议使用合法手段解决', '你好，你可以要求索赔', '你好，建议及时去处理，赔偿对方', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"如果工作单位参加工会，那合同员工也算参加吗","answer":"'不是的。职工不会自动加入工会，需要申请后才可以加入工会。', '看单位的工会章程规定了', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我今天刷抖音看到一个学习机构，填写了自己的手机号后亲朋好友的手机也会收到这样的消息，是我的手机被入侵了吗？","answer":"'不晓得，也无法确定是不是存在病毒之类的东西', '您好，等待警方处理结果', '你好，根据你以上所述，可以报警处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我提前一个星期离职 他说要看老板同不同意20号发工资如果不同意的话下个月20号发这样子正常吗","answer":"'不正常，一般情况下离职交接完应发工资', '你好！你可以找公司结清工资的。', '你好，可以要求公司发放工资的', '工资20号发是合理的，如果你不同意老板的方案，是可以拒绝的，单位是不能拖欠劳动者工资的，你和单位签订具体的劳动合同，可以先和单位进行协商，协商不成你可以去劳动监察部门投诉和举报。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第四十六条 工资分配应当遵循按劳分配原则，实行同工同酬。 工资水平在经济发展的基础上逐步提高。国家对工资总量实行宏观调控。 第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。', '法律分析：如果员工依法提出辞职后，单位以各种理由拒不发放工资，可以向劳动监察部门投诉。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》\\n第二条 中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n（一）因确认劳动关系发生的争议；\\n（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；\\n（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；\\n（六）法律、法规规定的其他劳动争议。\\n第二十七条 劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。\\n前款规定的仲裁时效，因当事人一方向对方当事人主张权利，或者向有关部门请求权利救济，或者对方当事人同意履行义务而中断。从中断时起，仲裁时效期间重新计算。\\n因不可抗力或者有其他正当理由，当事人不能在本条第一款规定的仲裁时效期间申请仲裁的，仲裁时效中止。从中止时效的原因消除之日起，仲裁时效期间继续计算。\\n劳动关系存续期间因拖欠劳动报酬发生争议的，劳动者申请仲裁不受本条第一款规定的仲裁时效期间的限制；但是，劳动关系终止的，应当自劳动关系终止之日起一年内提出。', '法律分析：既然劳动关系已经实际发生，即使劳动者不到一个月中途辞职，也可以要求用人单位发放工资。如果对方不同意，可以凭实际工作的证明，例如工作纪录、上班考勤纪录、入职纪录等，到当地的区级或市级的劳务保障部门申诉和投诉。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三条 订立劳动合同，应当遵循合法、公平、平等自愿、协商一致、诚实信用的原则。依法订立的劳动合同具有约束力，用人单位与劳动者应当履行劳动合同约定的义务。\\n第十条 建立劳动关系，应当订立书面劳动合同。已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自用工之日起建立。\\n第三十六条 用人单位与劳动者协商一致，可以解除劳动合同。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，没有结婚没有结婚证但有了孩子，我出轨了犯法吗？","answer":"'不犯法，但确实是违背社会的公序良俗的', '没结婚出轨了可以自行协商，但是如果是向人民法院起诉追究出轨者的责任的，人民法院是不会支持的。根据2021年生效的《中华人民共和国民法典》，必须是双方亲自到婚姻登记机关进行了结婚登记，成为合法夫妻了的，才受法律保护。法律依据：根据2021年1月1日起生效施行的《中华人民共和国民法典》第一千零四十九条\\n要求结婚的男女双方应当亲自到婚姻登记机关申请结婚登记。符合本法规定的，予以登记，发给结婚证。完成结婚登记，即确立婚姻关系。未办理结婚登记的，应当补办登记。\\n第一千零五十条\\n登记结婚后，按照男女双方约定，女方可以成为男方家庭的成员，男方可以成为女方家庭的成员。', '法律分析：没有结婚证出轨，一般是不犯法，因为出轨属于民事纠纷。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零四十六条 结婚应当男女双方完全自愿，禁止任何一方对另一方加以强迫，禁止任何组织或者个人加以干涉。\\n第一千零四十七条 结婚年龄，男不得早于二十二周岁，女不得早于二十周岁。\\n第一千零四十八条 直系血亲或者三代以内的旁系血亲禁止结婚。\\n第一千零四十九条 要求结婚的男女双方应当亲自到婚姻登记机关申请结婚登记。符合本法规定的，予以登记，发给结婚证。完成结婚登记，即确立婚姻关系。未办理结婚登记的，应当补办登记。\\n第一千零五十条 登记结婚后，按照男女双方约定，女方可以成为男方家庭的成员，男方可以成为女方家庭的成员。\\n第一千零五十一条 有下列情形之一的，婚姻无效：\\n（一）重婚；\\n（二）有禁止结婚的亲属关系；\\n（三）未到法定婚龄。', '有孩子没结婚证不算出轨。婚姻以登记为准，只有经过合法登记才可以受法律保护，否则都是非法同居。没有结婚证就不是合法夫妻，就算双方有孩子，所谓的事实婚姻，或者非法同居也不受到法律保护。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零七十九条 夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：（一）重婚或者与他人同居；（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；（四）因感情不和分居满二年；（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司项目黄了干了还没有一个月就叫我们主动签离职怎么办","answer":"'不用签，如果公司辞退有赔偿', '这种情况，你需要跟公司协商看是你自己的问题还是公司的问题，如果是公司的问题无故劝你离职，你必须向公司索要一定的赔偿金额。如果是你自己的问题，你就试着去提升自己改变自己。如果协商无果的话就必须借助劳动仲裁。来捍卫我们正当的劳动权益。辞职有三种情形：\\n一是依法立即解除劳动关系，如用人单位对职工有暴力或威胁行为强迫其劳动、不按合同约定支付工资等，职工可以随时向用人单位提出解除劳动合同的要求;\\n二是根据职工自己的选择，提前30日以书面形式通知用人单位解除劳动合同;\\n三是向用人单位提出申请，双方协商一致解除合同。\\n法律依据:\\n法律依据:法律依据：《中华人民共和国劳动法》\\n第三十一条 劳动者解除劳动合同，应当提前三十日以书面形式通知用人单位。\\n第三十二条 有下列情形之一的，劳动者可以随时通知用人单位解除劳动合同：\\n(一)在试用期内的;\\n(二)用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动的;\\n(三)用人单位未按照劳动合同约定支付劳动报酬或者提供劳动条件的。', '员工与公司因履行劳动合同发生纠纷，双方可以协商解决，也可以请求工会或者本单位劳动争议调解委员会调解，协商和调解不成，申请劳动争议仲裁；也可以直接申请劳动争议仲裁。', '你好，如果单位违法解除劳动合同可以申请劳动仲裁维权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"亲戚家的孩子上户到我家，挂名是长子，是否有继承权","answer":"'不知道你想知道孩子对谁有继承权？如果是对你们，从法律上讲，孩子属于你的亲生长子，具有法定继承权。即使不属于你的亲生孩子，但你们形成了抚养关系，也具有抚养权！', '这种情况 登记为长子 就形成了 法定继承人的情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"刚才有位律师，己交费了。不小心按键盘了。找不到了，怎么找","answer":"'不知道你所说的找不到律师了是什么意思，一般情况下交费是要到律师事务所进行办理手续的，所以说律师是一定要给你提供相应的法律服务，那么他既然是律师事务所里的律师，你可以找律师事务所来解决这方面的问题。', '建议及时报警处理', '您好，可以及时报警，如需帮助请面谈', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在物流上班3年了不签合同的那种，淡季3800旺季4300，现在老板娘恶意刁难我，还说减工资，但是我勤勤恳恳的干活，能告她不","answer":"'不签合同就可以主张赔偿的。', '老板一直拖着工资不给的，劳动者可以向劳动监察大队投诉，或者申请劳动仲裁，对裁决结果不服的，还可以向人民法院提起诉讼，要回所拖欠的工资。《劳动争议调解仲裁法》第五条，发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第五条，发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '法律分析：协商索要工资不成，劳动者可以向劳动行政部门投诉，由劳动者责令单位限期支付拖欠的工资并及时订立劳动合同；也可以申请劳动仲裁维权，对仲裁结果不服的，还可以向法院起诉。用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。我国法律明确规定， 用人单位有下列侵害劳动者合法权益的，由劳动行政部门责令支付劳动者的工资报酬、经济补偿，并可以责令支付赔偿金。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第九十一条 用人单位有下列侵害劳动者合法权益情形之一的，由劳动行政部门责令支付劳动者的工资报酬、经济补偿，并可以责令支付赔偿金：\\n(一)克扣或者无故拖欠劳动者工资的;\\n(二)拒不支付劳动者延长工作时间工资报酬的;\\n(三)低于当地最低工资标准支付劳动者工资的;\\n(四)解除劳动合同后，未依照本法规定给予劳动者经济补偿的。', '法律分析：老板少给劳动者工资，劳动者可以向劳动行政部门举报，由劳动行政部门责令限期补足；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金。还可以通过向调解组织申请调解、向劳动争议仲裁委员会申请仲裁等方法讨要工资。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第三十条 用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者及时足额支付劳动报酬。\\n用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我租房房东不签合同，任意涨房租我该怎么办","answer":"'不签合同意味着是无固定期限的租赁合同，如果还想租，就与房东协商签个合同现在把价格固定下来；不想租就解除合同重新找房子，要求房东退押金', '您好，要是随意涨价，还是建议您换个地方，因为没有签合同。', '您可以前往房管局，对房东恶意涨房租的行为进行投诉，', '你这个可以直接拒绝并解除租赁合同。', '租了多久了，每月租金多少？', '您好 什么原因不签合同呢', '任意涨房租可以解除合同', '没签租房合同房东涨房租，如果有证据证明原租金，那么可以表示拒绝涨租金。如果对方擅自涨租金，属于单方对合同的变更，并不会产生合同变更的效果。\\n根据《商品房租赁管理办法》第九条的规定，出租人应当按照合同约定履行房屋的维修义务并确保房屋和室内设施安全。未及时修复损坏的房屋，影响承租人正常使用的，应当按照约定承担赔偿责任或者减少租金。\\n房屋租赁合同期内，出租人不得单方面随意提高租金水平。法律依据：《商品房租赁管理办法》第九条\\n出租人应当按照合同约定履行房屋的维修义务并确保房屋和室内设施安全。未及时修复损坏的房屋，影响承租人正常使用的，应当按照约定承担赔偿责任或者减少租金。\\n房屋租赁合同期内，出租人不得单方面随意提高租金水平。', '房东不能随便涨房租。租赁有效期内非经租客同意，房东无权单方面涨租金，双方未达成合意且合同没有约定涨租事项的属于违约，房东应当承担相应的违约责任。法律依据：《民法典》第五百四十三条\\n当事人协商一致，可以变更合同。\\n第五百七十七条\\n当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。\\n第五百七十八条\\n当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行合同义务的，对方可以在履行期限届满前请求其承担违约责任。', '租房没签合同房东擅自涨租的，租客可以予以拒绝；约定的租赁期限届满后房东涨房租的，租客可以选择接受或退房。对方擅自涨租金属于单方的变更，不会产生变更的效果。法律依据：《民法典》第五百零二条\\n依法成立的合同，自成立时生效，但是法律另有规定或者当事人另有约定的除外。依照法律、行政法规的规定，合同应当办理批准等手续的，依照其规定。未办理批准等手续影响合同生效的，不影响合同中履行报批等义务条款以及相关条款的效力。应当办理申请批准等手续的当事人未履行义务的，对方可以请求其承担违反该义务的责任。依照法律、行政法规的规定，合同的变更、转让、解除等情形应当办理批准等手续的，适用前款规定。\\n第七百二十一条\\n承租人应当按照约定的期限支付租金。对支付租金的期限没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定，租赁期限不满一年的，应当在租赁期限届满时支付；租赁期限一年以上的，应当在每届满一年时支付，剩余期限不满一年的，应当在租赁期限届满时支付。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，交警帮助受害者申救助基金，肇事者不签字，可以申请下来吗？","answer":"'不签字也是可以申请的，就是要比较麻烦而已', '您好什么时候发生的 受伤严重吗', '你好，不签字也是能申请下来的', '道路救助金不需要肇事方签字', '您好，建议积极应诉', '能 申请救助基金', '请和交警沟通，建议省去责任方签字的步骤', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我以在该公司干了七年，现以满六十周岁，干不动了能申请公司补偿吗","answer":"'不管是公司先行提出解除劳动合同，还是员工先行提出，员工都可能有权利主张经济补偿。', '员工与公司因履行劳动合同发生纠纷，双方可以协商解决，也可以请求工会或者本单位劳动争议调解委员会调解，协商和调解不成，申请劳动争议仲裁；也可以直接申请劳动争议仲裁。', '你这边是否有签劳动合同呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"律师您好 我2月1号去跟公司辞职 公司没批 然后我做到2月份完就自己离职了 然后昨天发2月份的薪水 公司没发我 我去找公司要 他们要我去办理手续 请问我需要去吗 不去的话直接去仲裁有用吗 我没有跟公司签劳动合同","answer":"'不管有没有合同，只要能有证据证明与公司之间是劳动关系，就可以适用劳动仲裁。根据案情，此情况为协商离职，办理手续手公司根据劳动合同法发给薪金，但如果公司违法，在有证明劳动关系的前提下可以提起劳动仲裁。', '您好根据您的描述可以到劳动监察投诉 劳动仲裁处理', '你好！你可以去申请劳动仲裁的。', '你好，可以进行维权，委托处理', '您好 这个事情可以要回来', '你好你是什么时候入职的', '你好，如果您提前30天以书面形式通知公司提出辞职，30日后您可以自动离职解除劳动合同，如果对方有扣押工资等情况您可以申请劳动仲裁。', '劳动者可以到当地劳动仲裁委员会提出仲裁申请，仲裁申请需要带齐相关的材料。', '离职单位拖欠工资的，应当按照相关规定，在法定的仲裁期间内，向有管辖权的劳动仲裁机构提起劳动仲裁申请人申请仲裁应当提交书面仲裁申请，并按照被申请人人数提交副本。 仲裁申请书应当载明下列事项： (一)劳动者的姓名、性别、年龄、职业、工作单位和住所，用人单位的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务; (二)仲裁请求和所根据的事实、理由; (三)证据和证据来源、证人姓名和住所。 书写仲裁申请确有困难的，可以口头申请，由劳动争议仲裁委员会记入笔录，并告知对方当事人。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我想请问起诉机构的话案由属于什么纠纷呢？","answer":"'不管结果如何，都要以积极的态度面对，对自己的选择负责。', '您好，具体起诉什么机构？争议事项呢？', '你好，需要看双方的法律关系。', '你好，请叙述一下纠纷的经过。', '你好，如果一方为机动车辆，案由通常为机动车交通事故责任纠纷', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我和我爱人在老家秦皇岛没有办理结婚证，现在又想办理结婚证了，由于工作上的原因，回不去，想在北京办理，可以吗？","answer":"'不管结果如何，都要以积极的态度面对，对自己的选择负责。', '您好，这个要去一方户籍所在地民政部门才能办理', '符合规定的可异地办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2、甲有A、B、C三幅画，以总价3000元出售于乙，其后甲将其对乙的价金债权赠与于丙，并让与之。于乙交付三张千元钞票于丙之后，甲即将A、B、C三幅画交付于乙，移转其所有权。 （1）若承认处分行为\/物权行为理论，请回答本案一共有多少个法律行为，并详细写出每一种法律行为及其性质。 （2）若不承认处分行为\/物权行为理论，请回答本案一共有多少个法律行为，并详细写出每一种法律行为及其性质。","answer":"'不管结果如何，都要以积极的态度面对，并对自己的选择负责。', '你好，你说的是法律理论，请详细说一下遇到的案情', '可以进行具体探讨', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"未经本人同意，公司将本人社保转到合并公司，请问能不能申请2n赔偿","answer":"'不能 变更社保缴纳地不在2N赔偿范围内', '你好，这种情况是可以主张经济性赔偿金的', '要看你劳动合同或者劳务协里面的约定了', '2n的条件是公司违法解除劳动合同', '您好 您这边可以申请仲裁的呢', '您好，这个是可以走法律途径', '你好，现在还在公司上班呢？', '可以劳动仲裁索赔试下', '你好，可向社保部门投诉', '应该向社保中心提出', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"职工医保单位3月份的还未缴纳，当月住院可以报销吗","answer":"'不能。\\n医保断交一个月在断交的那个月里面住院是不能报销的,因为医保断交之后就失效了,断交一个月后续交了,是可以及时生效的,若是断交了三个月才续交,那么就有一个等待期,在等待期内也是不能够报销的。\\n规定是医疗保险中断一个月在第3个月或者底个月的时候正常恢复医保的交费,就可以正常享受到医保的报销。但是在中段的这一个月过程中是无法享受到医保的报销待遇的。三个月以上没有正常的交费就算续交了也是不可以直接恢复医保的报销待遇的,需要连续缴费6个月(各地有差异)才能恢复待遇。', '你好，一般情况单位还未缴纳当月医疗保险费用是不能报销住院费用的，但是，有些地区医保的缴纳有扣款日，没到扣款日都能够报销', '你好，如果还没有办理医保，是不能报销的', '满期限，中间没有断交的话一般是可以的', '法律分析：不一定，需要根据具体情况判断：连续缴纳符合当地医保报销标准，住院可以享受报销。刚买的是不可以，正常需要联系缴纳3个月级以上才可以；普通疾病，是必须有住院，并且相关费用超过起付点数目后的费用可以报销。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第一条 为了规范社会保险关系，维护公民参加社会保险和享受社会保险待遇的合法权益，使公民共享发展成果，促进社会和谐稳定，根据宪法，制定本法。\\n第二条 国家建立基本养老保险、基本医疗保险、工伤保险、失业保险、生育保险等社会保险制度，保障公民在年老、疾病、工伤、失业、生育等情况下依法从国家和社会获得物质帮助的权利。\\n第三条 社会保险制度坚持广覆盖、保基本、多层次、可持续的方针，社会保险水平应当与经济社会发展水平相适应。', '朋友您好，当月医保没有缴费的话是不能够报销出院的。职工医保是按月缴费的，只有医保缴费了我们的医保才能够使用的，不然的不享受报销', '医保当月没交能不能享受报销要看是否过了扣款日。如果医保在过了扣款日后还没有缴纳，那么就无法使用报销功能了，也就是无法使用医保卡办理住院的医保结算，不过医保卡个人账户中的钱还可以用，只是统筹账户的报销功能无法使用。\\n：《中华人民共和国社会保险法》第八十六条法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第八十六条\\n用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令限期缴纳或者补足，并自欠缴之日起，按日加收万分之五的滞纳金；逾期仍不缴纳的，由有关行政部门处欠缴数额一倍以上三倍以下的罚款。\\n第二十六条\\n职工基本医疗保险、新型农村合作医疗和城镇居民基本医疗保险的待遇标准按照国家规定执行。\\n第二十八条\\n符合基本医疗保险药品目录、诊疗项目、医疗服务设施标准以及急诊、抢救的医疗费用，按照国家规定从基本医疗保险基金中支付。\\n医保怎么缴费\\n1、参加工作缴纳职工医保的，由用人单位代扣代缴；\\n2、缴纳灵活就业医保的，可携带好身份证、社保卡前往当地社保局缴纳；或者通过线上渠道缴纳；\\n3、城乡居民医保，在每年规定的集中缴费时间，携带好身份证等资料前往户籍所在地街道办事处\/村或居委会指定地点缴费即可。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我签订的劳务合同上下班一个小时间期出现了交通事故，附次责，这个能算工伤吗","answer":"'不能。劳务合同中属于劳务合同中雇员因履行劳务合同受到人身损害赔偿，可以以人身损害赔偿要求雇主承担赔偿责任，也可以由肇事方承担赔偿责任。', '若存在劳动关系，上下班途中发生非本人主要责任的交通事故伤害的，可以认定为工伤。', '你好，上下班途中发生非己方主要责任的交通事故可以认定为工伤', '你好，劳务合同不属于劳动关系，不能申请工伤认定。', '上下班途中，不是自己的主责或全责可以主张工伤', '可能不算工伤，但你可以找我们帮助起诉车祸维权', '可以的，在什么地方发生的交通事故呢？', '你好，上下班途中出现交通事故算工伤', '你好，同责以下可以申请工伤认定', '你好，是上下班的必经之路段吗', '上下班路上发生的吗，具体了解', '你好 你的问题可以为你解答', '你好，这个也属于是工伤的哈', '你好你的问题可以为您解答', '你好，这个是什么时候的呢', '你好，是可以认定工伤的', '你在公司上班的多久了？', '你好伤情情况怎么样啊', '一般情况下认定为工伤，但是必须具备以下条件：\\n第一，必须是在上下班的时间发生的交通事故；\\n第二，在上下班的必经线路上发生的；\\n第三，本人不是全责或者不是主责；\\n第四，因机动车而引起的道路交通事故。\\n其赔偿按照正常的工伤待遇进行赔偿，包括医疗费、一次性伤残补助金、就业补助金等费用。法律依据：《工伤保险条例》第十四条\\n职工有下列情形之一的，应当认定为工伤:\\n（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；\\n（四）患职业病的；\\n（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；\\n（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；\\n（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '一般情况下认定为工伤，但是必须具备以下条件：\\n第一，必须是在上下班的时间发生的交通事故；\\n第二，在上下班的必经线路上发生的；\\n第三，本人不是全责或者不是主责；\\n第四，因机动车而引起的道路交通事故。\\n其赔偿按照正常的工伤待遇进行赔偿，包括医疗费、一次性伤残补助金、就业补助金等费用。\\n《工伤保险条例》第十四条法律依据：《工伤保险条例》第十四条\\n《工伤保险条例》第十四条\\n职工有下列情形之一的，应当认定为工伤:\\n（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；\\n（四）患职业病的；\\n（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；\\n（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；\\n（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '交通事故工伤认定，以下情况会被认定为工伤：在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的。法律依据：《工伤保险条例》第十四条\\n职工有下列情形之一的，应当认定为工伤：\\n（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；\\n（四）患职业病的；\\n（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；\\n（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；\\n（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"有一个朋友未婚先孕 孩子生下来男方失联 现女方向送养?","answer":"'不能丢弃或遗弃，否则要承担法律责任的。', '你好，送养是需要孩子亲生父母同意的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，问下谅解书上把对方名字后面两字写反了，或者少写一个字这个凉解书还有效吗","answer":"'不能涂改，需要重新书写谅解书。', '法律分析：姓名权属于人格权，侵犯姓名权，当事人有权要求停止侵害，恢复名誉，赔礼道歉，消除影响。当侵害姓名的行为正在发生或者继续时，受害人有权要求侵害人立即停止侵害，也可以向人民法院提起诉讼，由人民法院责令侵害人停止侵害。在行为人由于干涉、盗用或假冒他人姓名，给受害人造成了一定损害，但后果不是很严重，受害人可以谅解的情况下，侵害人可以选择向受害人表示歉意，承认自己的过错，求得受害人谅解。在被侵害人名誉遭到贬损的情况下，受害人有权要求侵害人为其恢复名誉、消除影响。可以选择在报刊、杂志上刊载消除影响、恢复名誉的材料。行为人占有了受害人的财产，受害人有权要求返还，侵害人应无条件返还财产。对于物质损失，由侵害人进行赔偿。被侵权人有精神损害的，可以要求精神赔偿。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第九百九十五条 人格权受到侵害的，受害人有权依照本法和其他法律的规定请求行为人承担民事责任。受害人的停止侵害、排除妨碍、消除危险、消除影响、恢复名誉、赔礼道歉请求权，不适用诉讼时效的规定。', '您好，你可以申请变更的', '你好，建议和对方协调解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"法拍后的房子，还没过户，是否还可以拿回来","answer":"'不能的，你可以与法院沟通解决。', '你好，这种情况可以尝试解决', '你好，现在是什么状况呢', '你好，是有执行异议了吗', '你好，合同怎么约定的呢', '一、卖出去的房子没过户还能收回吗\\n不能，如果已经卖了，说明合同已经执行，不管是口头还是书面合同。要回来属于违约，不但需要退还房款，还要承担违约责任。《民法典》的相关内容规定，当事人既约定违约金，又约定定金的，一方违约时，对方可以选择适用违约金或者定金条款。法律依据：《民法典》第四百六十五条，依法成立的合同，受法律保护。\\n依法成立的合同，仅对当事人具有法律约束力，但是法律另有规定的除外。\\n二、父母过户房子给子女需要多少费用\\n1、公证费：按房价2%缴纳，\\n2、评估费：按房价0.5%缴纳。\\n3、契税：按房价3%缴纳\\n4、土地增值税：按房价1%缴纳。\\n5、所得税：按房价1%缴纳\\n6、房屋产权登记费：100.00元。', '你好： 建议谨慎处理 根据合同约定及时还款 保持良好的个人信用记录', '按照赠与协议处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"城市出租车可以和农村班线车|在指定的班线上抢客装吗?","answer":"'不能的，你向运管部门投诉。', '您好，依据交通运输部门的规定办理', '问出租车管理公司', '建议与车管部门衔接协调', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"已经提出辞职，但是害怕老板不支付工资，可以把运费抵工资吗？","answer":"'不能的，工资不给可以申请劳动仲裁要，直接把收取的款项私自扣留，涉嫌侵占罪的。', '要是辞职了，老板不给工资，劳动者可以向劳动行政部门投诉、举报，由劳动行政部门责令在限期内支付劳动报酬；可以向依法设立的基层人民调解组织申请调解；也可以向劳动仲裁委员会申请仲裁。法律依据： 《中华人民共和国劳动合同法》 第八十五条\\n用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：\\n（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；\\n（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（三）安排加班不支付加班费的；\\n（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。\\n《中华人民共和国劳动法》 第七十七条\\n用人单位与劳动者发生劳动争议，当事人可以依法申请调解、仲裁、提起诉讼，也可以协商解决。', '辞职老板不给结工资劳动者可以到劳动监察大队投诉或者直接申请劳动仲裁。法律依据：《工资支付暂行规定》 第九条 劳动关系双方依法解除或终止劳动合同时，用人单位应在解除或终止劳动合同时一次付清劳动者工资。\\n《中华人民共和国劳动合同法》 第八十五条 用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；（三）安排加班不支付加班费的；（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '劳动者辞职后可以向当地劳动局投诉追讨工资，逾期支付的可责令用人单位加付赔偿金；经劳动局通知后用人单位仍不支付的可以报警，控告老板拒不支付劳动报酬罪，要求追究其刑事责任；员工也可以向劳动仲裁委员会申请仲裁，对仲裁不服的应当向法院起诉。法律依据：《劳动保障监察条例》第二十六条\\n用人单位有下列行为之一的，由劳动保障行政部门分别责令限期支付劳动者的工资报酬、劳动者工资低于当地最低工资标准的差额或者解除劳动合同的经济补偿；逾期不支付的，责令用人单位按照应付金额50%以上1倍以下的标准计算，向劳动者加付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资报酬的；\\n（二）支付劳动者的工资低于当地最低工资标准的；\\n（三）解除劳动合同未依法给予劳动者经济补偿的。\\n《劳动法》第五十条\\n工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n第五十一条\\n劳动者在法定休假日和婚丧假期间以及依法参加社会活动期间，用人单位应当依法支付工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，请问社保没有达到15年，已经到了退休年龄，我个人交的社保可以全部退还？","answer":"'不能退，更不能全额退款。国家有规定，养老保险的钱只能累计缴纳15年后在退休后按月领取。\\n但是有几种情况可以将个人养老保险账户中的费用取出：\\n1、出国定居；\\n2、死亡的；\\n3、重复参加保险的；\\n4、达到法定退休年龄，累计缴费不足15年。', '你好！个人交的社保不可以全额退', '你好 没有漏交的需要公司补交', '是可以的，建议你走法律程序', '谁告诉你的社保可以退的？', '您好，可以协助处理此问题', '你好，这个建议咨询社保局', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，失业金和农村养老金可以一起领取吗？","answer":"'不能，已经能领养老金说明已经退休无法领取失业金的', '领取失业金对以后退休没有影响，退休金和失业金是两个不同的概念，两者之间互相独立。 失业保险是指国家通过立法强制实行的，由社会集中建立基金，对因失业而暂时中断生活来源的劳动者提供物质帮助的制度，退休金也称为基本养老金，是一种最主要的养老保险待遇。\\n领取退休金的手续及流程流程有哪些\\n1、参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金；\\n2、达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；\\n3、也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，享受相应的养老保险待遇；\\n4、用人单位的职工由单位在达到退休条件当月到社保经办机构办理；\\n5、社会失业人员在达到退休条件前三个月由本人到户口所在区的退管机构申请、办理。法律依据：《失业保险条例》第十四条\\n具备下列条件的失业人员，可以领取失业保险金：\\n（一）按照规定参加失业保险，所在单位和本人已按照规定履行缴费义务满1年的；\\n（二）非因本人意愿中断就业的；\\n（三）已办理失业登记，并有求职要求的。\\n失业人员在领取失业保险金期间，按照规定同时享受其他失业保险待遇。', '法律分析：失业金领取期间可以交养老保险，基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。基本养老金根据个人累计缴费年限、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第十条职工应当参加基本养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加基本养老保险，由个人缴纳基本养老保险费。公务员和参照公务员法管理的工作人员养老保险的办法由国务院规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"法律咨询，在一家公司上班的时候老板他发的工资里包括我请假忘了和他说他把钱给我打了，但是我已经在那家公司辞职有半年时间了，过后来找我要钱我能给他嘛，这是不是属于我的个人财产","answer":"'不能，需要对方仲裁或者起诉，依据生效文书确定。', '您好，您属于不当得利，您应该退回。', '你好，你说的情况不属于你的个人财产', '是多给你发了请假期间的工资吗', '法律分析：干了活对方不给钱具体办法如下：\\n1、向劳动行政部门举报。如果劳动行政部门经过核实，确认确实存在克扣或者无故拖欠劳动者工资的情况的，应当责令用人单位支付劳动者的工资报酬、经济补偿；\\n2、向所在单位的劳动争议调解委员会申请调解。劳动争议调解委员会主要由职工代表、用人单位代表和工会代表这三方组成，以确保调解的公平和中立；\\n3、如果调解不成功的，劳动者可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。法律依据：《中华人民共和国劳动法》第九十一条 用人单位有下列侵害劳动者合法权益情形之一的，由劳动行政部门责令支付劳动者的工资报酬、经济补偿，并可以责令支付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；\\n（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资报酬的；\\n（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（四）解除劳动合同后，未依照本法规定给予劳动者经济补偿的。', '1、与老板进行私下和解\\n2、收集好老板拖欠工资证据可向劳动保障监察大队举报\\n3、到人力资源与社会保障局下属的劳动仲裁院申请劳动仲裁\\n4、若对劳动仲裁不满则可向法院诉讼.法律依据：《民事诉讼法》人民法院受理公民之间,法人之间,其他组织之间及他们相互之间因财产关系人身关系提起民事诉讼', '在婚姻存续期间所获得的工资一般被认定为夫妻共同财产，如果双方对于婚姻关系存续期间获得的财产归属有特殊约定的，则按照双方的约定认定财产归属。 法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零六十二条 夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有： （一）工资、奖金、劳务报酬； （二）生产、经营、投资的收益； （三）知识产权的收益； （四）继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外； （五）其他应当归共同所有的财产。 夫妻对共同财产，有平等的处理权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我收到一条1068开头的号码说我涉及刑事案件，能相信吗？","answer":"'不要相信，公安机关、检察院以及法院不会通过这些商业平台送达案件信息', '不能相信，具体是形容你做了什么事情，自己确实有做过吗', '可以与相关办案民警联系，核实真伪。', '可以发给我帮你看下,需要律师告诉我', '您好，可以核实，一般不会短信通知', '你要真涉及案件了 公安会来找你的', '你好，这种是不能随意相信的', '你好，具体是什么情况', '有可能是骗子发的假信息', '你好，请问你的具体案情是什么，了解案情我们更加好帮助你', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"成功 你好，交通死亡事故。事件如下：3.8日我叔叔开着拖拉机早上4点多左右去拖砖，结果后面有个挂车司机直接在直行车道疲劳驾驶追尾撞了我叔叔，结果我叔叔撞飞了，身体内部器官都在流血，送到医院做手术抢救无效，现在心脏还有微弱的跳动，全靠呼吸机，拔掉就会死。。对方司机想给我们6万块钱就","answer":"'不要轻易接受私了，交通事故死亡赔偿都在80万以上。', '你好！交警定责了吗在哪个城市', '你好，具体说下情况没保险吗', '法律分析：因交通事故死亡的，可以由双方根据交警认定的责任就赔偿进行协商，如果双方协商不成的，可以向法院起诉要求赔偿。主要的赔偿项目有：死亡赔偿金、丧葬费、被扶养人生活费、精神损害抚慰金、交通费、医疗费、住宿费、误工费等。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条 违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》\\n第二条 交通肇事具有下列情形之一的，处三年以下有期徒刑或者拘役：\\n（一）死亡一人或者重伤三人以上，负事故全部或者主要责任的；\\n（二）死亡三人以上，负事故同等责任的；\\n（三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在三十万元以上的。\\n交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列情形之一的，以交通肇事罪定罪处罚：\\n（一）酒后、吸食毒品后驾驶机动车辆的；\\n（二）无驾驶资格驾驶机动车辆的；\\n（三）明知是安全装置不全或者安全机件失灵的机动车辆而驾驶的；\\n（四）明知是无牌证或者已报废的机动车辆而驾驶的；\\n（五）严重超载驾驶的；\\n（六）为逃避法律追究逃离事故现场的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"劳动合同上写我要提前30个工作日提出离职，这违反劳动法吗","answer":"'不违反劳动法 如果未提前30个工作日提出离职申请 未做完交接导致公司出现损失是要承担的', '你好，《劳动合同法》规定正式员工离职要提前30天通知单位，试用期员工提前3天通知单位。', '劳动合同上写我要提前30个工作日提出离职，这违反劳动法吗？不违反', '你好，这个就是劳动法规定的。你现在是什么原因想离职呢', '劳动者提前30天书面提出就可以解除劳动合同', '你好，这个肯定是符合劳动法的呀，你在哪里呢', '违法了，是提前三十日，不是三十个工作日', '劳动合同法劳动者提前多少日提出辞职分为两种情况: 一般情况下,提前30日以书面形式通知用人单位,可以解除劳动合同。 在试用期内,提前3日通知用人单位,可以解除劳动合同。 法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第三十七条 劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。', '协商不成搜集证据申请仲裁维权', '以劳动法规定为准', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"提前一个月退租 且和房东说明了 但房东现在不退押金","answer":"'不退押金的话建议你直接起诉对方，原则上要跟签订房屋租赁合同一致。', '房东不退还押金的，承租人可以与房东协商，要求其尽快退还；协商不成的，承租人可以根据仲裁协议依法向仲裁委员会申请仲裁；或者准备起诉状和相应的证据材料，向法院起诉要回押金。\\n《民法典》第五百八十七条法律依据：《民法典》第五百八十七条\\n《民法典》第五百八十七条\\n债务人履行债务的，定金应当抵作价款或者收回。给付定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，无权请求返还定金；收受定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，应当双倍返还定金。\\n《中华人民共和国仲裁法》第二条\\n平等主体的公民、法人和其他组织之间发生的合同纠纷和其他财产权益纠纷，可以仲裁。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》第一百二十条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。', '房东不退押金可以报警，警察可以进行调解，如果调解无效可以收集证据向法院起诉。当合同关系终止时，承租人依照合同返还了租赁物、承包物等，且并无其它不履行合同义务的情形，承租人有权请求债权人返还押金或已扣除损害赔偿后的余额。法律依据：根据2021年1月1日起生效施行的《民法典》第七百零四条 租赁合同主要内容\\n租赁合同的内容一般包括租赁物的名称、数量、用途、租赁期限、租金及其支付期限和方式、租赁物维修等条款。\\n《民法典》第五百七十七条 违约责任\\n当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。', '你好，押金应当退还，但提前退租也要承担违约责任。\\n如果双方没有特殊约定，押金是应当退还的，押金通常是约束承租人不得损坏租赁物，只要不存在该情形，押金不得扣留。但提前解除租赁合同也构成了违约，如果剩余租赁期间的租赁费尚未给付，需要按约定承担违约责任。没有约定的，一般也要按租金标准支付一至两个月的寻租期损失。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想问一下，因为我是上夜班，病假条上的日期是3月14号到3月15号，那我15号晚上需要去上班吗","answer":"'不需要去的呀，你干嘛去呢', '与单位人事部门协商解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司贷款叫我去签字。我是监事。需要去签字吗","answer":"'不需要监事签字，法定代表人以公司的名义贷款，一般由公司偿还，监事一般不承担还款责任。', '一般是不用的，法定代表人以公司名义贷款，一般由公司偿还，监事一般不承担还款责任。', '要看是什么协议，一般是由法人去签署的', '请问是什么情况?D请问是什么情况?D', '你好！公司法人贷款,不需要监事签字', '您好公司贷款叫监事去签字 不需要', '您好，涉及公司法，咨询律所', '公司贷款是以公司名义做出，必须盖公司行政公章或合同专用章，法人代表可以不签字。法定代表人，必须是法人组织的负责人，能够代表法人行使职权。是取决于法人的授权，这个授权可以一事一授权，也可以是一揽子事项的授权。为了避免章子有问题，有不能证明借贷事情是谁办的话，除了盖章，法人代表要签字，并核实身份和授权。法人代表，也可称为法人的授权代表，这个代表可以是甲、也可以是乙，其不是固定的。为了避免章有问题，有不能证明借贷事情是谁办的话，除了盖章，法人代表要签字，并核实身份和授权。法人代表，也可称为法人的授权代表，这个代表可以是甲、也可以是乙，他不是固定的，而是取决于法人的授权，这个授权可以一事一授权，也可以是一揽子事项的授权。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》第六十一条 依照法律或者法人章程的规定，代表法人从事民事活动的负责人，为法人的法定代表人。法定代表人以法人名义从事的民事活动，其法律后果由法人承受。法人章程或者法人权力机构对法定代表人代表权的限制，不得对抗善意相对人。\\n公司法人申请贷款的条件是什么\\n公司法人申请贷款的条件：\\n1、申请贷款的企业在工商管理部门注册成立的时间需要达到1年以上，且正常经营；\\n2、企业法人需要在贷款经办行开立账户，并办理结算及信贷业务至少1年；\\n3、企业近半年的开票额在150万元左右；\\n4、企业法人未发生欠税、欠费、拖欠职工工资和另外的各类欠款正常应付款除外；\\n5、企业负债率不能多于50%；\\n6、企业法人及其主要股东、关键管理人员近3年内在纳税、融资、经营等方面信用良好，无不良记录等。', '您好，建议本人亲自签字，避免产生纠纷', '具体询问一下银行详细情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"顾客在我经手的食品吃出石子 要求索赔1000 但原材料不是我制作的 公司要求我和工厂一人承担一半的责任 我需要承担吗","answer":"'不需要，这个石子的来源说不清楚的', '您好，责任在谁这个需要结合实际情况来判断，很难确定责任承担问题，建议您来咨询专业律师。', '消费者受到损害后怎么样承担责任，是要根据具体的情况来定。', '您好，责任大小要根据具体的情况来确定，建议咨询专业律师为您解答。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我孩子在尿尿，伤人的孩子在后面就给我儿子挠了三条","answer":"'与伤人的孩子家长协商赔偿事宜，协商不成通过诉讼解决。', '正常可以找其监护人进行赔偿等事宜。', '你好，可以要求赔偿', '你好，可以起诉解决', '你好 可以起诉的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，，我请假15天，公司要求我们自己全款交社保。","answer":"'与公司协商处理，如有争议可以相当地劳动监察大队投诉维权', '事假是否获批准？单位说法没有法律依据，你可以提起劳动仲裁', '您好，申请劳动仲裁的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"易鑫车贷签字按手印 不想提车了 她们依然叫我们还贷款","answer":"'与对方协商解除合同', '你好，请问之前是否签订了贷款合同？是可能构成违约的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我现在19岁与已满14岁的女孩发生性关系违法吗","answer":"'与已满14周岁的未成年人发生性行为的,如果双方是自愿发生的,则不违法PN', '你好，与14周岁的女孩发生性关系是违法的。', '要看是否自愿，非自愿可以追究刑事责任', '满14岁发生性行为违不违法需要视情况而定：\\n1、已满十四周岁的未成年人，可以对自己的性自主权作出处分，所以如果是自愿发生关系的，不构成违法犯罪。\\n2、如果以暴力、胁迫或者其他手段强奸满14岁未成年人的，属于违法犯罪行为，会被处三年以上十年以下有期徒刑。\\n3、如果对已满十四周岁的未成年女性负有监护、收养、看护、教育、医疗等特殊职责的人员，与该未成年女性发生性关系的，属于违法犯罪行为，会被处三年以下有期徒刑；情节恶劣的，处三年以上十年以下有期徒刑。\\n总而言之，如果已满十四周岁，并且自愿，从法律上来说不违法，但是未成年人要有自我保护意识、要多为自己的人生着想。\\n：法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第二百三十六条\\n以暴力、胁迫或者其他手段强奸妇女的，处三年以上十年以下有期徒刑。\\n奸淫不满十四周岁的幼女的，以强奸论，从重处罚。\\n强奸妇女、奸淫幼女，有下列情形之一的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑：\\n（一）强奸妇女、奸淫幼女情节恶劣的；\\n（二）强奸妇女、奸淫幼女多人的；\\n（三）在公共场所当众强奸妇女、奸淫幼女的；\\n（四）二人以上轮奸的；\\n（五）奸淫不满十周岁的幼女或者造成幼女伤害的；\\n（六）致使被害人重伤、死亡或者造成其他严重后果的。\\n第二百三十六之一\\n对已满十四周岁不满十六周岁的未成年女性负有监护、收养、看护、教育、医疗等特殊职责的人员，与该未成年女性发生性关系的，处三年以下有期徒刑；情节恶劣的，处三年以上十年以下有期徒刑。\\n有前款行为，同时又构成本法第二百三十六条规定之罪的，依照处罚较重的规定定罪处罚。', '1、一般情况下，女方14岁与之发生性关系不违法，年满14周岁，如果是女孩自愿就不算犯法，和14岁以下女孩发生性关系不管自愿不自愿都以强奸罪定罪处罚。\\n2、但如果是对已满十四周岁不满十六周岁的未成年女性负有监护、收养、看护、教育、医疗等特殊职责的人员，与该未成年女性发生性关系的，处三年以下有期徒刑；情节恶劣的，处三年以上十年以下有期徒刑。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百三十六条 以暴力、胁迫或者其他手段强奸妇女的，处三年以上十年以下有期徒刑。\\n奸淫不满十四周岁的幼女的，以强奸论，从重处罚。\\n强奸妇女、奸淫幼女，有下列情形之一的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑：\\n(一)强奸妇女、奸淫幼女情节恶劣的；\\n(二)强奸妇女、奸淫幼女多人的；\\n(三)在公共场所当众强奸妇女的；\\n(四)二人以上轮奸的；\\n(五)致使被害人重伤、死亡或者造成其他严重后果的。', '法律分析：\\n和14周岁的女孩发生性关系不犯法。如果女生已满14岁且双方属于自愿发生关系，不承担法律责任。如果女生不满14周岁，无论其是否自愿，均构成强奸罪，承担刑事责任，处三年以上十年以下有期徒刑。奸淫不满十四周岁的幼女的，以强奸论，从重处罚。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百三十六条\\n以暴力、胁迫或者其他手段强奸妇女的，处三年以上十年以下有期徒刑。\\n奸淫不满十四周岁的幼女的，以强奸论，从重处罚。\\n强奸妇女、奸淫幼女，有下列情形之一的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑：\\n(一)强奸妇女、奸淫幼女情节恶劣的;\\n(二)强奸妇女、奸淫幼女多人的;\\n(三)在公共场所当众强奸妇女、奸淫幼女的;\\n(四)二人以上轮奸的;\\n(五)奸淫不满十周岁的幼女或者造成幼女伤害的;\\n(六)致使被害人重伤、死亡或者造成其他严重后果的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"双户口不给注销原籍，怎么办 投诉电话多少","answer":"'与当地户籍管理部门协调', '你好，你可与对方协商解决', '你好，可以由户籍管理部门出具户籍证明', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"社区人员可以借口清理随意清除公民放在楼道里的私人物品吗？","answer":"'与物业管理协商处理', '你是想占用还是想清除', '可以要求退还。如果物业公司事先有告知，那么你应当配合收回物品。消防相关法律规定不得在走廊过道堆放物品', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"实习期7天，现在是五天过了，还剩两天，说实习期不达标被辞退了而且没有工资怎么办","answer":"'与用人单位协商；向企业的劳动争议调解委员会、依法设立的基层人民调解组织等申请调解；向当地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，向人民法院去提起诉讼。', '正常上班期间应该支付工资；不达标需要由用人单位举证证明。若涉及违法辞退，可以申请劳动仲裁主张违法辞退的赔偿和拖欠的工资。', '没有工资不合理，你要收集证据，去劳动局或劳动仲裁', '实习期间应支付工资，可以向劳动部门投诉或申请仲裁', '法律分析：实习期被单位无故辞退的，可以要求单位支付赔偿金。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三十七条 劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。\\n第三十八条 用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：\\n(一)未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的;\\n(二)未及时足额支付劳动报酬的;\\n(三)未依法为劳动者缴纳社会保险费的;\\n(四)用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的;\\n(五)因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的;\\n(六)法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。\\n用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位\\n第三十九条 劳动者有下列情形之一的，用人单位可以解除劳动合同：\\n(一)在试用期间被证明不符合录用条件的;\\n(二)严重违反用人单位的规章制度的;\\n(三)严重失职，营私舞弊，给用人单位造成重大损害的;\\n(四)劳动者同时与其他用人单位建立劳动关系，对完成本单位的工作任务造成严重影响，或者经用人单位提出，拒不改正的;\\n(五)因本法第二十六条第一款第一项规定的情形致使劳动合同无效的;\\n(六)被依法追究刑事责任的。\\n第四十条 有下列情形之一的，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同：\\n(一)劳动者患病或者非因工负伤，在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的;\\n(二)劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的;\\n(三)劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。', '根据《中华人民共和国劳动合同法》规定，实习期如果被公司辞退工资按照劳动合同约定工资的百分之八十除以21.75乘以出勤天数。被公司辞退，用人单位应当一次性结清工资，不得拖欠或者扣除。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第二十条\\n劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资或者劳动合同约定工资的百分之八十，并不得低于用人单位所在地的最低工资标准。\\n第二十一条\\n在试用期中，除劳动者有本法第三十九条和第四十条第一项、第二项规定的情形外，用人单位不得解除劳动合同。用人单位在试用期解除劳动合同的，应当向劳动者说明理由。', '实习期辞职如果出现不批的情形的，可以按照下列方法处理。首先，与用人单位协商解决，提前通知用人单位解除合同；协商不成的，可以向劳动局进行投诉，有劳动部门责令进行改正，如果仍不改正，可以申请劳动仲裁及向法院提起诉讼。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第十九条\\n劳动合同期限三个月以上不满一年的，试用期不得超过一个月；劳动合同期限一年以上不满三年的，试用期不得超过二个月；三年以上固定期限和无固定期限的劳动合同，试用期不得超过六个月。\\n同一用人单位与同一劳动者只能约定一次试用期。\\n第三十六条\\n用人单位与劳动者协商一致，可以解除劳动合同。\\n第三十七条\\n劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"还没拿毕业证，在一家用人单位干了九个月，现在把我辞退了，我有权利索要n+1的工资吗","answer":"'与用人单位签订劳动合同的，被辞退，有权要求用人单位支付经济补偿金', '你好，你有权利有权利要N加一啊，如果违法解退解雇的。', '双方不属于劳动关系很难索要补偿金。', '您好，合同怎么签订的？为什么辞退。', '你好，你说的情况不能主张赔偿', '您好，您可以申请劳动仲裁', '可以申请劳动仲裁', '直接通过劳动仲裁处理', '可以申请劳动仲裁，维权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，请问老板拖欠工资，然后我们不工作，有什么承担的责任呢？","answer":"'与老板之间是否签订用工合同，合同中是如何约定双方的权利和义务。', '法律分析：老板拖欠工资的，员工可以通过以下方式要求支付工资：\\n1、与老板协商工资发放的具体时间，可以要求老板出具拖欠工资的欠条。\\n2、到当地劳动部门投诉。\\n3、向劳动仲裁委员会申请仲裁。\\n《劳动争议仲裁调解法》第四条规定，发生劳动争议，劳动者可以与用人单位协商，也可以请工会或者第三方共同与用人单位协商，达成和解协议。\\n第五条规定，发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。法律依据：《中华人民共和国劳动争议仲裁调解法》\\n第四条 发生劳动争议，劳动者可以与用人单位协商，也可以请工会或者第三方共同与用人单位协商，达成和解协议。\\n第五条 发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '老板拖欠工资，先找老板协商解决，如果协商不成，可以向当地劳动局投诉。也可以申请劳动仲裁，不服仲裁裁决，可以向人民法院起诉。', '老板拖欠工资，先找老板协商解决，如果协商不成，可以向当地劳动局投诉。也可以申请劳动仲裁，不服仲裁裁决，可以向人民法院起诉。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"原告22年9月签订的专利实施许可合同，我是22年3-7月销售的产品，原告22年12月的起诉有效吗","answer":"'专利诉讼案件由侵权行为地或者被告住所地人民法院管辖。\\n《最高人民法院关于审理专利纠纷案件适用法律问题的若干规定》第二条规定，因侵犯专利权提起的诉讼，由侵权行为地或者被告住所地人民法院管辖。\\n侵权行为地包括：发明、实用新型专利产品的制造、使用、许诺销售、销售、进口等行为的实施地；专利方法使用行为的实施地，依照该专利方法直接获得的产品的使用、许诺销售、销售、进口等行为的实施地；外观设计专利产品的制造、许诺销售、销售、进口等行为的实施地；假冒他人专利的行为实施地。上述侵权行为的侵权结果发生地。法律依据：《最高人民法院关于审理专利纠纷案件适用法律问题的若干规定》第二条\\n因侵犯专利权行为提起的诉讼，由侵权行为地或者被告住所地人民法院管辖。\\n侵权行为地包括：被诉侵犯发明、实用新型专利权的产品的制造、使用、许诺销售、销售、进口等行为的实施地；专利方法使用行为的实施地，依照该专利方法直接获得的产品的使用、许诺销售、销售、进口等行为的实施地；外观设计专利产品的制造、许诺销售、销售、进口等行为的实施地；假冒他人专利的行为实施地。上述侵权行为的侵权结果发生地。', '解决专利侵权时应当收集的证据包括： \\u3000\\u30001、专利权属证据。证明原告享有专利权或者专利许可使用权。 \\u3000\\u30002、侵权存在证据。证明被告已经实施或者即将实施侵犯专利权的行为。原告应当提交被控侵权产品及其销售发.票、专利与被控侵权产品技术特征对比材料等证据。 \\u3000\\u30003、赔偿金额证据。证明其提出的赔偿金额有事实依据。', '专利权转让，是指专利权人将自己的整个专利权全部转让给受让方。专利许可使用，是许可方（即专利权人）将自己的专利使用权允许被许可方在一定的时间和范围内使用。专利权转让与许可使用，均需通过签订书面的方式予以认定。专利转让合同的成立，须经过国家知识产权局专利局登记和公告后才能生效。全民所有制单位的专利权转让，必须经上级主管机关批准。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"甲某与乙某两个自然人成立了一家房地产开发公司，命名为“天地有限责任公司”，在某地购地100亩，开发A房地产项目，并成立了地产部和建筑部，由丙某向该公司提供建材。现货款到期，而公司无力支付，丙某是否可以拍卖该公司土地以取得货款？能否要求甲或乙偿还？如甲、乙两人成立两家公司：天地有限公司和土木有限公司，前者拥有地产等财产，后者负责建筑事务，自然建材款由其承担。除此之外，两家公司股东、地址、人员均相同。如货款到期，土木有限公司无力支付，丙某是否可以拍卖天地有限公司的土地得到货款？","answer":"'丙公司对土木公司的债权能否向天地公司主张？需要丙公司举证证明天地公司与土木公司之间人格混同，既要财务，业务，人员等形式方面的混同，也有实质上土木公司不具备独立人格，侵害债权人利益。实践中比较难以认定。\\n丙公司能否向甲与乙主张，需看甲乙是否及时足额出资。', '对于土地买卖，只要土地使用权属于可以出让的性质的，经双方协商的，房地房公司可以在个人手里购买。另外，对于土地使用权的买卖，以登记为准。请当事人双方协商一致后，请依法办理土地使用要的变更登记手续。法律依据：《中华人民共和国土地管理法》 第七十三条 买卖或者以其他形式非法转让土地的，由县级以上人民政府土地行政主管部门没收违法所得；对违反土地利用总体规划擅自将农用地改为建设用地的，限期拆除在非法转让的土地上新建的建筑物和其他设施，恢复土地原状，对符合土地利用总体规划的，没收在非法转让的土地上新建的建筑物和其他设施；', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，电动车因小区管理不到位，人员进出自由，电动车被偷，应该向哪个部门提起投诉。","answer":"'业主大会与其协商', '你好：可以起诉解决，也可以报警解决', '向国土规划部门举报反映', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我们家是顶楼现在过了保修期，下雪下雨一积水就楼水，不知道找谁解决问题","answer":"'业主维权可以通过业委会，也可以找消协，或者住建、房产主管部门。', '业主权益维权有以下途径： 1、行政途径：投诉。对于有关小区规划、房产证的办理、房屋质量等出现的问题，业主可以找当地政府的建设行政部门、消费者权益保护协会、质量监督部门反映。 2、法律途径： （1）对当地房地产行政主管部门提起行政复议、行政诉讼。 （2）对开发商、物业管理公司提起民事上的违约或侵权之诉。 （3）提交仲裁机关仲裁。 3、其他途径 （1）业主与物业管理公司协商解决。 （2）由第三人调解。 （3）更换物业公司。如果以上方式都不能让业主满意，则业主可以更换物业公司。', '业主维权是个难事，一般有几种途径维权 1、直接找开发商维权；2、找记者登报维权；3、向开发商上级政府部门投诉维权；4、法院上诉维权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在吗在家丢的东西不知道什么时候丢的报警找的回来吗","answer":"'东西丢了是可以报警的。在当事人报案后，警察会根据相关证据帮助查找，一般来说，查找有两个方向：一是查失源，围绕丢失时的客观环境条件进行侦查，例如查监控，走访目击人等；第二条线是查销赃渠道，有些东西丢了以后可以通过对销赃渠道的调查发现物品的去向。法律依据：《刑事诉讼法》第一百一十条\\n任何单位和个人发现有犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权利也有义务向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者举报。\\n被害人对侵犯其人身、财产权利的犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者控告。', '东西丢了报警能否找回来要依据具体情况而定。如果纯粹是因为自己过失而遗失物品的话警方原则上是可以不予受理的，但是如果遗失物品遭到捡拾人的侵占且拒绝归还的话则可以向警方报警申请立案，通过法律途径找回自己丢失的物品。如果捡到钱的人拒不归还的，就涉嫌侵占罪，这时可以立案。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百七十条 将代为保管的他人财物非法占为己有，数额较大，拒不退还的，处二年以下有期徒刑、拘役或者罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处二年以上五年以下有期徒刑，并处罚金。将他人的遗忘物或者埋藏物非法占为己有，数额较大，拒不交出的，依照前款的规定处罚。本条罪，告诉的才处理。', '法律分析：东西丢了报警能否找回来要依据具体情况而定。如果纯粹是因为自己过失而遗失物品的话警方原则上是可以不予受理的，但是如果遗失物品遭到捡拾人的侵占且拒绝归还的话则可以向警方报警申请立案，通过法律途径找回自己丢失的物品。如果捡到钱的人拒不归还的，就涉嫌侵占罪，这时可以立案。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百七十条 将代为保管的他人财物非法占为己有，数额较大，拒不退还的，处二年以下有期徒刑、拘役或者罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处二年以上五年以下有期徒刑，并处罚金。将他人的遗忘物或者埋藏物非法占为己有，数额较大，拒不交出的，依照前款的规定处罚。本条罪，告诉的才处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"两个孩子在玩球，另一个孩子不小心把球扔到对方额头上，导致额头受伤，责任怎么划分","answer":"'两个小孩一起玩，一方受伤了，要区分以下情况负责： 1、一方自己不慎受伤，自己负责； 2、对方不慎导致伤害，对方家长作为监护人负责； 3、双方各自都有过错，在查明事实的情况下，根据受伤原因和过错程度来判断由谁负责，责任大小，一旦确定由对方小孩负责，具体法律责任由家长承担； 4、和对方孩子无关的意外导致另一方孩子受伤，自行负责。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金', '法律分析：两个小孩一起玩，一方受伤了，要区分以下情况负责： 1、一方自己不慎受伤，自己负责； 2、对方不慎导致伤害，对方家长作为监护人负责； 3、双方各自都有过错，在查明事实的情况下，根据受伤原因和过错程度来判断由谁负责，责任大小，一旦确定由对方小孩负责，具体法律责任由家长承担； 4、和对方孩子无关的意外导致另一方孩子受伤，自行负责。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金', '两个孩子玩耍一个孩子受伤责任划分视情况而定：\\n1、一方自己不慎受伤，自己负责；\\n2、对方不慎导致伤害，对方家长作为监护人负责；\\n3、双方各自都有过错，在查明事实的情况下，根据受伤原因和过错程度来判断由谁负责，责任大小，一旦确定由对方小孩负责，具体法律责任由家长承担。\\n两个孩子在学校碰撞医药费怎么划分\\n1、若孩子在学校碰撞是未尽到教育、管理职责的，应当承担侵权责任，即承担医药费；\\n2、若孩子在学校受到学校以外的第三人人身损害的，由第三人承担侵权责任，学校未尽到管理职责的，承担相应的补充责任，此时医药费应由第三人承担或由第三人和学校共同承担。法律依据：《中华人民共和国民法典》第三十五条\\n监护人应当按照最有利于被监护人的原则履行监护职责。监护人除为维护被监护人利益外，不得处分被监护人的财产。未成年人的监护人履行监护职责，在作出与被监护人利益有关的决定时，应当根据被监护人的年龄和智力状况，尊重被监护人的真实意愿。成年人的监护人履行监护职责，应当最大程度地尊重被监护人的真实意愿，保障并协助被监护人实施与其智力、精神健康状况相适应的民事法律行为。对被监护人有能力独立处理的事务，监护人不得干涉。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想知道两人都动手打架了,派出所拘留的话,是两个人都拘留吗","answer":"'两人打架是否双方都要拘留应当根据双方的过错程度以及造成损害大小确定。一般情况下，殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处5日以上10日以下拘留，并处200元以上500元以下罚款；情节较轻的，处5日以下拘留或者500元以下罚款。\\n《治安管理处罚》第四十三条殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处5日以上10日以下拘留，并处200元以上500元以下罚款；情节较轻的，处5日以下拘留或者500元以下罚款。有下列情形之一的，处10日以上15日以下拘留，并处500元以上1000元以下罚款：（一）结伙殴打、伤害他人的；（二）殴打、伤害残疾人、孕妇、不满14周岁的人或者60周岁以上的人的；（三）多次殴打、伤害他人或者一次殴打、伤害多人的。法律依据：《治安管理处罚》第四十三条殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处5日以上10日以下拘留，并处200元以上500元以下罚款；情节较轻的，处5日以下拘留或者500元以下罚款。有下列情形之一的，处10日以上15日以下拘留，并处500元以上1000元以下罚款：（一）结伙殴打、伤害他人的；（二）殴打、伤害残疾人、孕妇、不满14周岁的人或者60周岁以上的人的；（三）多次殴打、伤害他人或者一次殴打、伤害多人的。\\n《治安管理处罚》第四十三条殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处5日以上10日以下拘留，并处200元以上500元以下罚款；情节较轻的，处5日以下拘留或者500元以下罚款。有下列情形之一的，处10日以上15日以下拘留，并处500元以上1000元以下罚款：（一）结伙殴打、伤害他人的；（二）殴打、伤害残疾人、孕妇、不满14周岁的人或者60周岁以上的人的；（三）多次殴打、伤害他人或者一次殴打、伤害多人的。', '打架双方是否都要拘留，不能一概而论，还要根据具体案情况区分责任，如起因、造成的后果，是互殴还是故意伤害他人等。如果公安机关调解不成的，需要将责任人员进行拘留。\\n法律依据：《治安管理处罚法》\\n第九条 对于因民间纠纷引起的打架斗殴或者损毁他人财物等违反治安管理行为，情节较轻的，公安机关可以调解处理。经公安机关调解，当事人达成协议的，不予处罚。经调解未达成协议或者达成协议后不履行的，公安机关应当依照本法的规定对违反治安管理行为人给予处罚，并告知当事人可以就民事争议依法向人民法院提起民事诉讼。', '法律分析：打架双方是否都要拘留，不能一概而论，还要根据具体案情况区分责任，如起因、造成的后果，是互殴还是故意伤害他人等。情节较轻的，公安机关可以调解处理，当事人达成协议的，不予处罚。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》第九条 对于因民间纠纷引起的打架斗殴或者损毁他人财物等违反治安管理行为，情节较轻的，公安机关可以调解处理。经公安机关调解、当事人达成协议的，不予处罚。经调解未达成协议或者达成协议后不履行的，公安机关应当依照本法的规定对违反治安管理行为人给予处罚，并告知当事人可以就民事争议依法向人民法院提起民事诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"双方骑电动车，我方绿灯直行，无违规违法行为，对方走机动车道快车道左转，经过路口未减速，然后撞向我方电动车左侧，导致事故发生，双方都受伤了，对方受伤严重，但是我方离开现场了，被定为逃逸，对方在这个事故中没有责任吗","answer":"'严重会涉及承担赔偿责任 医疗费用花了多少钱', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"患有精神病患者,有病例和档案犯罪了看守所收不收人","answer":"'严重的话，可能不会收押\\n当然不收押不代表你就恢复人身自由了，即使不收押，也可以变更为其他的强制措施，如取保候审、监视居住等等。\\n对一般患有慢性疾病，如高血压、心脏病、糖尿病的犯罪嫌疑人，看守所可以采取服药治疗、加强看护、定期进行身体检查等方法防止事故发生。', '法律分析：不收。看守所收押人犯,应当进行健康检查,“患有精神病或者急性传染病的人”不予收押。法律依据：《中华人民共和国看守所条例》 第十条 看守所收押人犯，应当进行健康检查，有下列情形之一的，不予收押：\\n（一）患有精神病或者急性传染病的；\\n（二）患有其他严重疾病，在羁押中可能发生生命危险或者生活不能自理的，但是罪大恶极不羁押对社会有危险性的除外；\\n（三）怀孕或者哺乳自己不满一周岁的婴儿的妇女。', '1、无刑事责任能力的精神病人不收监。精神病人在不能辨认或者不能控制自己行为的时候造成危害结果，经法定程序鉴定确认的，不负刑事责任，但是应当责令他的家属或者监护人严加看管和医疗;在必要的时候，由政府、强制医疗。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第十八条 精神病人在不能辨认或者不能控制自己行为的时候造成危害结果，经法定程序鉴定确认的，不负刑事责任，但是应当责令他的家属或者监护人严加看管和医疗;在必要的时候，由政府、强制医疗。\\n间歇性的精神病人在精神正常的时候犯罪，应当负刑事责任。\\n完全丧失辨认或者控制自己行为能力的精神病人犯罪的，应当负刑事责任，但是可以从轻或者减轻处罚。\\n醉酒的人犯罪，应当负刑事责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，请问丧偶儿媳对公婆尽主要赡养义务了，是不是就成为第一顺序继承人了？那如果再签遗赠扶养协议，协议还能作效吗？","answer":"'丧偶儿媳对公婆尽主要赡养义务是属于第一顺序继承人的，如有遗赠扶养协议，按照协议办理。', '如果签订遗赠抚养协议，可以按照协议履行。', '您好！遗赠抚养协议优先于法定继承。', '法律分析：1、如果是法定继承，只要丧偶儿媳对公婆尽了主要赡养义务的，无论其是否再婚，都可以作为第一顺序继承人继承公婆的遗产，且不影响其子女代位继承。\\n2、如果公婆立遗嘱将财产赠与给儿媳的，那么理应按照遗嘱由儿媳继承遗产。\\n3、如果公婆生前即立有遗嘱又与儿媳订立遗赠抚养协议的，应当按照遗赠抚养协议来办理。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千一百二十三条 继承开始后，按照法定继承办理；有遗嘱的，按照遗嘱继承或者遗赠办理；有遗赠扶养协议的，按照协议办理。\\n第一千一百二十七条 遗产按照下列顺序继承：（一）第一顺序：配偶、子女、父母；（二）第二顺序：兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。继承开始后，由第一顺序继承人继承，第二顺序继承人不继承；没有第一顺序继承人继承的，由第二顺序继承人继承。本编所称子女，包括婚生子女、非婚生子女、养子女和有扶养关系的继子女。本编所称父母，包括生父母、养父母和有扶养关系的继父母。本编所称兄弟姐妹，包括同父母的兄弟姐妹、同父异母或者同母异父的兄弟姐妹、养兄弟姐妹、有扶养关系的继兄弟姐妹。', '遗赠赡养协议法律效力的规定双方在自愿平等的情况下签订遗赠扶养协议，被遗赠人承担遗赠人生养死葬的义务，享有受遗赠的权利；继承开始后，有遗赠扶养协议的，按照协议办理。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百二十三条\\n继承开始后，按照法定继承办理；有遗嘱的，按照遗嘱继承或者遗赠办理；有遗赠扶养协议的，按照协议办理。\\n第一千一百二十四条\\n继承开始后，继承人放弃继承的，应当在遗产处理前，以书面形式作出放弃继承的表示；没有表示的，视为接受继承。\\n受遗赠人应当在知道受遗赠后六十日内，作出接受或者放弃受遗赠的表示；到期没有表示的，视为放弃受遗赠。\\n第一千一百五十八条\\n自然人可以与继承人以外的组织或者个人签订遗赠扶养协议。按照协议，该组织或者个人承担该自然人生养死葬的义务，享有受遗赠的权利。', '建议直接写遗嘱即可，遗赠抚养协议是没有亲属关系的人之间所签订的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想咨询农村居民丧葬费的问题，我已经知道云南省这边是有的，湖南省的我查不到，我在网上找半天也找不到，不知道是不是湖南省还没有这样的补助，谢谢你","answer":"'丧葬费一般上一年度平均六个月工资', '法律分析：丧葬补助费标准由各省、自治区、直辖市确定。中央国家机关及其所属事业单位执行所在地的标准。除治丧委员会必要的办公费用，举行追悼会租赁礼堂和以单位名义赠送花圈费用，可按实际开支列单位公务费报销外，包括服装、整容、遗像，遗体运送存放、火化、骨灰盒及安放等，均在包干范围之内，由家属掌握开支。节余归己，超支不补。法律依据：《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第二十七条 丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。', '农村老人去世有丧葬费。丧葬费标准按事故发生地区规定丧葬费补助标准计算，和生前身份无关，也和收入无关，由于各地区的发展水平不一样，丧葬费可能也有差异，是由死者直系亲属领取。农村老人过世之后，国家丧葬补贴是800元。农村丧葬补贴，也叫作城乡居民养老保险丧葬费。法律依据：《殡葬管理条例》 第三条 国务院民政部门负责全国的殡葬管理工作。县级以上地方人民政府民政部门负责本行政区域内的殡葬管理工作。', '法律分析：农村老人去世有丧葬费。丧葬费标准按事故发生地区规定丧葬费补助标准计算，和生前身份无关，也和收入无关，由于各地区的发展水平不一样，丧葬费可能也有差异，是由死者直系亲属领取。农村老人过世之后，国家丧葬补贴是800元。农村丧葬补贴，也叫作城乡居民养老保险丧葬费。法律依据：《殡葬管理条例》 第三条 国务院民政部门负责全国的殡葬管理工作。县级以上地方人民政府民政部门负责本行政区域内的殡葬管理工作。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好问下2014年关于职工死亡土葬个当时国家有明确规定有丧葬费没有","answer":"'丧葬费和工龄没有关系。丧葬费是指用于职工因工死亡或因工残废退职后死亡时丧葬事宜的一次性费用。由原工作单位支付。根据相关法律规定，其数额一般是该企业全部职工3个月的平均工资。国家机关工作人员死亡时，所办理丧事的有关费用支出，不论职工级别，按规定的数额一次发给，由家属掌握包干使用。法律依据：《工伤保险条例》第三十九条 职工因工死亡，其近亲属按照下列规定从工伤保险基金领取丧葬补助金、供养亲属抚恤金和一次性工亡补助金：（一）丧葬补助金为6个月的统筹地区上年度职工月平均工资（二）供养亲属抚恤金按照职工本人工资的一定比例发给由因工死亡职工生前提供主要生活来源、无劳动能力的亲属。标准为：配偶每月40%，其他亲属每人每月30%，孤寡老人或者孤儿每人每月在上述标准的基础上增加10%。核定的各供养亲属的抚恤金之和不应高于因工死亡职工生前的工资。供养亲属的具体范围由国务院社会保险行政部门规定（三）一次性工亡补助金标准为上一年度全国城镇居民人均可支配收入的20倍。伤残职工在停工留薪期内因工伤导致死亡的，其近亲属享受本条第一款规定的待遇。一级至四级伤残职工在停工留薪期满后死亡的，其近亲属可以享受本条第一款第（一）项、第（二）项规定的待遇。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我舅舅一直未婚，他去世了，丧葬费谁能领取？他父母也去世了，还有三个兄弟姐妹","answer":"'丧葬费由死者亲属领取。丧葬费是指用于职工因工死亡或因工残废退职后死亡时丧葬事宜的一次性费用，由原工作单位支付。', '按照继承顺位来领取 可以由兄弟姐妹操办丧事并领取丧葬费', '如果没有父母配偶子女，兄弟姐妹有机会领取的。', '你外公外婆是否还在？不在的话，他兄弟姐妹可以', '您好，近亲是可以的，分配可以按照继承顺序', '你好，继承人有哪些，参照遗产继承', '兄弟姐妹可以继承你舅舅的遗产。', '第一顺序继承人配偶父母子女', '您好 需要看您这边的详情的', '可以委托一个人领取', '需要通过继承程序来处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我舅舅未婚，他去世了，他的丧葬费谁能领取？他父母也去世，还有三个兄弟姐妹","answer":"'丧葬费由死者亲属领取。丧葬费是指用于职工因工死亡或因工残废退职后死亡时丧葬事宜的一次性费用，由原工作单位支付。', '有遗嘱随遗嘱，没有遗嘱由兄弟姐妹及第二顺位继承人继承。具体可以通过电话了解一下详细。', '如果第一顺位继承人都不在，就由第二顺位继承人三领取姐妹兄弟个', '您好，第一顺位父母、配偶、子女，第二顺位继承人才是兄弟', '可以，做个遗产继承的手续，公证或者是法院诉讼', '您好 被继承人的配偶、子女、父母、兄弟姐妹、', '三个兄弟姐妹可以作为法定继承人领取丧葬费的。', '您好，近亲是可以的，分配可以按照继承顺序', '你好，你们这边是可以指定一个人领取的', '你好，继承人有哪些，参照遗产继承', '丧葬费应当由死者的兄弟姐妹领取', '您好，舅舅的兄弟姐妹可以领取。', '你好，我们可以协助你继承问题', '第一顺序继承人配偶父母子女', '咨询人社部门依法处理', '可以委托一个人领取', '需要通过继承程序来处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我妈妈是辽宁抚顺供水集团六十年代精减人员，去年3月份去世，到目前为止丧葬费还没有拿到，先说领取了生活费，就没有丧葬费，然后又说没有文件，让我拿了文件给他们看，才能领取丧葬费，为了这个事情我跑了一年也没有个头绪，麻烦问一下到底有没有丧葬费啊","answer":"'丧葬费申报后以一年为期限，在一年内进行到账。同时申报丧葬费，需要向社保局提供死亡证明等必要文件。社保局审查清楚之后，会按照规定，由法定继承人继承死亡者养老保险个人账户余额。丧葬费报批后，死亡者家人或亲属，要在7日内向负责支付基本养老金的社会保险经办机构去报告。\\n丧葬费属于遗产吗\\n丧葬费不属于遗产，而是死者近亲属处理死者丧葬事务时所产生的相关费用，丧葬费是对死者亲属处理丧葬事务的一种经济帮助，它是用于解决死者家属在殡葬花销时所遇到的实际困难；遗产是指公民死亡时遗留的、可以依法转移给他人的个人合法财产。根据法律规定遗产是自然人死亡时遗留的个人合法财产。依照法律规定或者根据其性质不得继承的遗产，不得继承。\\n：《中华人民共和国工伤保险条例》第三十九条法律依据：：《中华人民共和国工伤保险条例》第三十九条\\n职工因工死亡，其近亲属按照下列规定从工伤保险基金领取丧葬补助金、供养亲属抚恤金和一次性工亡补助金：\\n（一）丧葬补助金为6个月的统筹地区上年度职工月平均工资；\\n（二）供养亲属抚恤金按照职工本人工资的一定比例发给由因工死亡职工生前提供主要生活来源、无劳动能力的亲属。标准为：配偶每月40，其他亲属每人每月30，孤寡老人或者孤儿每人每月在上述标准的基础上增加10。核定的各供养亲属的抚恤金之和不应高于因工死亡职工生前的工资。供养亲属的具体范围由国务院社会保险行政部门规定；\\n（三）一次性工亡补助金标准为上一年度全国城镇居民人均可支配收入的20倍。伤残职工在停工留薪期内因工伤导致死亡的，其近亲属享受本条第一款规定的待遇。一级至四级伤残职工在停工留薪期满后死亡的，其近亲属可以享受本条第一款第（一）项、第（二）项规定的待遇。', '法律分析：丧葬费不一定要打在死者账户上，在签署协议时可以约定给付现金或者打到家人账户里。丧葬费计发标准为:当地上一年度(或前十二个月)职工月平均工资六个月由逝者直系亲属领取，如果没有直系亲属，则视情况由组织安葬的人或组织领取，需要开具相关证明。丧葬费是统一的，只随时间和地区不同有所变化，不受逝者年龄或者其他因素影响。丧葬费实行少不退、多不补的原则，即家属实际安葬逝者所花费的金额多于领取安葬费，也是没有额外补贴的。法律依据：《中华人民共和国劳动保险条例实施细则》第二十三条 工人、职员因病或非因工负伤死亡时、退职养老后死亡时或非因工残废完全丧失劳动力退职后死亡时，根据劳动保险条例第十四条的规定，除由劳动保险基金项下付给本企业的平均工资三个月作为丧葬补助费外，并按下列规定由劳动保险基金项下一次付给供养直系亲属救济费：其供养直系亲属一人者，为死者本人工资六个月；二人者，为死者本人工资九个月；三人或三人以上者，为死者本人工资三个月。\\n《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十七条 丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。', '丧葬费不一定要打在死者账户上，在签署协议时可以约定给付现金或者打到家人账户里。丧葬费计发标准为:当地上一年度(或前十二个月)职工月平均工资六个月由逝者直系亲属领取，如果没有直系亲属，则视情况由组织安葬的人或组织领取，需要开具相关证明。丧葬费是统一的，只随时间和地区不同有所变化，不受逝者年龄或者其他因素影响。丧葬费实行少不退、多不补的原则，即家属实际安葬逝者所花费的金额多于领取安葬费，也是没有额外补贴的。法律依据：《中华人民共和国劳动保险条例实施细则》第二十三条 工人、职员因病或非因工负伤死亡时、退职养老后死亡时或非因工残废完全丧失劳动力退职后死亡时，根据劳动保险条例第十四条的规定，除由劳动保险基金项下付给本企业的平均工资三个月作为丧葬补助费外，并按下列规定由劳动保险基金项下一次付给供养直系亲属救济费：其供养直系亲属一人者，为死者本人工资六个月；二人者，为死者本人工资九个月；三人或三人以上者，为死者本人工资三个月。\\n《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十七条 丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"去法院起诉,需要先请律师吗,步骤是怎么样的","answer":"'个人一般到法院起诉，不需要请律师的。如果案件复杂，你对法律把握不准，那样才可以请律师。请律师，就是到律师楼去。先和律师洽谈一下，然后委托律师为你打这个官司。还要支付一定的律师费。', '不是必须聘请律师，如果自己可以把握，就不需要聘请律师；如自己没有诉讼经验和把握，建议聘请律师，更能最大限度维护自身合法权益。。\\n可以直接去调解机构或法院进行调解，调解机构的文书需要到法院确认更有效力，可以作为执行依据。', '一般起诉离婚是去法院么，起诉离婚程序是怎样的\\n法律分析：\\n一般起诉离婚是去法院，起诉离婚有以下程序：1、提交起诉状。2、法院受理立案。3、调解。4、法院开庭审理。5、法院判决。法律依据：根据《中华人民共和国民法典》第一千零七十九条规定：【诉讼离婚】夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"收两个电瓶车，不知道对方是偷了，他现在抓到了，我会不会有影响","answer":"'个人建议及时主动的去和公安机关说明情况。', '你好，警察有没有说让你到交警队接受处理呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好 我偶然发现 我的个人所得税上有两个公司 一个是我现在的公司 还有一个我压根都没听过 在我19年刚高中毕业的时候就已经挂上那家公司了 我想问一下这个对我现在有没有影响","answer":"'个人所得税上有两个公司 一个是我现在的公司 还有一个我压根都没听过 在我19年刚高中毕业的时候就已经挂上那家公司了 我想问一下这个对我现在有没有影响。可以向税务机关反映以寻求合理解决。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"个人独资企业，普通合伙企业和一人有限责任公司的不同","answer":"'个人独资企业和一人有限责任公司主要存在如下的区别：\\n1、投资人身份不同，个人独资企业是由自然人投资的，而一人有限责任公司可以由一名自然人股东或一个法人股东出资；\\n2、法律责任不同，个人独资企业的出资人对企业债务承担无限责任，而一人有限责任公司的股东对公司债务承担有限责任。法律依据：个人独资企业和一人有限责任公司主要存在如下的区别：\\n1、投资人身份不同，个人独资企业是由自然人投资的，而一人有限责任公司可以由一名自然人股东或一个法人股东出资；\\n2、法律责任不同，个人独资企业的出资人对企业债务承担无限责任，而一人有限责任公司的股东对公司债务承担有限责任。\\n法律依据：\\n《中华人民共和国个人独资企业法》第二条\\n本法所称个人独资企业，是指依照本法在中国境内设立，由一个自然人投资，财产为投资人个人所有，投资人以其个人财产对企业债务承担无限责任的经营实体。\\n第三条\\n个人独资企业以其主要办事机构所在地为住所。\\n《中华人民共和国公司法》第五十七条\\n一人有限责任公司的设立和组织机构，适用本节规定；本节没有规定的，适用本章第一节、第二节的规定。本法所称一人有限责任公司，是指只有一个自然人股东或者一个法人股东的有限责任公司。\\n第五十八条\\n一个自然人只能投资设立一个一人有限责任公司。该一人有限责任公司不能投资设立新的一人有限责任公司。', '个人独资企业和一人有限责任公司的区别是：\\n1、投资人不同，个人独资企业是由自然人投资的，而一人有限责任公司可以由一名自然人股东或一个法人股东出资；\\n2、责任不同，个人独资企业的出资人对企业债务承担无限责任，而一人有限责任公司的股东对公司债务承担有限责任。法律依据：《中华人民共和国个人独资企业法》第二条\\n本法所称个人独资企业，是指依照本法在中国境内设立，由一个自然人投资，财产为投资人个人所有，投资人以其个人财产对企业债务承担无限责任的经营实体。\\n第三条\\n个人独资企业以其主要办事机构所在地为住所。\\n《中华人民共和国公司法》第五十七条\\n一人有限责任公司的设立和组织机构，适用本节规定；本节没有规定的，适用本章第一节、第二节的规定。 本法所称一人有限责任公司，是指只有一个自然人股东或者一个法人股东的有限责任公司。\\n第五十八条\\n一个自然人只能投资设立一个一人有限责任公司。该一人有限责任公司不能投资设立新的一人有限责任公司。', '法律分析：个人独资企业和一人有限公司都是有个人成立的单位。两者的不同点在于投资主体、法律形式以及设立条件。个人独资企业是由一个自然人投资，财产为投资人个人所有，投资人以其个人财产对企业债务承担无限责任的经营实体。一人有限责任公司是指只有一个自然人股东或者一个法人股东的有限责任公司。法律依据：《中华人民共和国公司法》 第五十七条 一人有限责任公司的设立和组织机构，适用本节规定；本节没有规定的，适用本章第一节、第二节的规定。本法所称一人有限责任公司，是指只有一个自然人股东或者一个法人股东的有限责任公司。\\n《中华人民共和国个人独资企业法》 第二条 本法所称个人独资企业，是指依照本法在中国境内设立，由一个自然人投资，财产为投资人个人所有，投资人以其个人财产对企业债务承担无限责任的经营实体。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"用别人的身份证信息办了几万元的网贷会有什么后果","answer":"'个人网贷有下列风险：利率比较高，对于还没有经济独立的年轻人来说，容易利滚利；其次，门槛低，容易造成个人信息泄露。网贷一般都要提供个人的基本信息，比如姓名、身份证号、联系方式、家庭住址等，所以容易造成个人信息泄露；另外网贷还会影响个人的信用，对之后的其他贷款容易造成阻碍。法律依据：《民法典》第六百八十条\\n禁止高利放贷，借款的利率不得违反国家有关规定。\\n借款合同对支付利息没有约定的，视为没有利息。\\n借款合同对支付利息约定不明确，当事人不能达成补充协议的，按照当地或者当事人的交易方式、交易习惯、市场利率等因素确定利息；自然人之间借款的，视为没有利息。\\n《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》第二十五条\\n出借人请求借款人按照合同约定利率支付利息的，人民法院应予支持，但是双方约定的利率超过合同成立时一年期贷款市场报价利率四倍的除外。\\n前款所称“一年期贷款市场报价利率”，是指中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心自2019年8月23日起每月发布的一年期贷款市场报价利率。', '你好，建议谨慎处理此事', '需要按兼职合同的约定办', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好律师：我是单位辞退人员，但是单位人事给我填的辞职，我没有领到失业金，我本人也不知道有失业金的事，事情已经过去3个月了，我还能有补救的机会吗？我该怎么办？","answer":"'个人被辞退，能领失业金。办理报备中用人单位需要向社保局递交四种材料，并加盖单位公章：1、单位出具的解聘通知书和相关档案材料；2、社保局统一格式4联式，失业证明；3、社保局统一格式一式两份，失业登表；4、社保局统一格式一份，公司致社保局例行公文。违法开除，还可以可以要求双倍的经济补偿金。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第四十五条\\u3000 失业人员符合下列条件的，从失业保险基金中领取失业保险金：（一）失业前用人单位和本人已经缴纳失业保险费满一年的；（二）非因本人意愿中断就业的；（三）已经进行失业登记，并有求职要求的。', '法律分析：个人被辞退，能领失业金。办理报备中用人单位需要向社保局递交四种材料，并加盖单位公章：1、单位出具的解聘通知书和相关档案材料；2、社保局统一格式4联式，失业证明；3、社保局统一格式一式两份，失业登表；4、社保局统一格式一份，公司致社保局例行公文。违法开除，还可以可以要求双倍的经济补偿金。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第四十五条 失业人员符合下列条件的，从失业保险基金中领取失业保险金：\\n（一）失业前用人单位和本人已经缴纳失业保险费满一年的；\\n（二）非因本人意愿中断就业的；\\n（三）已经进行失业登记，并有求职要求的。', '法律分析：公司辞退，才能去办理失业登记手续。领取失业金。未找到工作之前可以以灵活就业缴纳保险，直接去劳动大厅办理即可。\\n法律依据：《失业保险条例》 第十六条 城镇企业事业单位应当及时为失业人员出具终止或者解除劳动关系的证明，告知其按照规定享受失业保险待遇的权利，并将失业人员的名单自终止或者解除劳动关系之日起7日内报社会保险经办机构备案。城镇企业事业单位职工失业后，应当持本单位为其出具的终止或者解除劳动关系的证明，及时到指定的社会保险经办机构办理失业登记。失业保险金自办理失业登记之日起计算。失业保险金由社会保险经办机构按月发放。社会保险经办机构为失业人员开具领取失业保险金的单证，失业人员凭单证到指定银行领取失业保险金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我代替孩子签订一份二手房卖房合同，签合同时候。有跟儿子视频，得到儿子同意，请问这样的合同有效吗","answer":"'个人认为如果是你儿子授权给你代替他购买房产，事后你儿子表示认同的，交易行为应当有效。', '交定金了吗？钱给谁了 现在哪方要违约吗可微帮你研究下', '你好，根据描述如果有授权，合同是有效的', '是应该有孩子的书面的授权委托手续的。', '需要委托代理手续，或者得到其追认', '有授权的话，合同是有效的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"个体工商的营业执照自办营业起到结束是什么时间","answer":"'个体工商户营业执照一般情况下有效期是永久的，终止有效期的情况主要有当事人自己主动去注销执照、违法经营被工商部门吊销执照两种。个体工商户变更经营者的，应当在办理注销登记后，由新的经营者重新申请办理注册登记。', '您好！就是到不干了结束，什么时候不干了就结束了！', '你好，具体咨询当地市场监督管理机关确定', '需要请问市场监督局确定', '法律分析：个体工商户的营业执照是长期的，没有营业期限。个体工商户营业执照分为正本和副本，载明个体工商户的名称、经营者姓名、组成形式、经营场所、经营范围、注册日期和注册号、发照机关及发照时间信息。另外，公司的营业期限是公司设立时以公司章程中确定的营业期限为准，有些公司确定的营业期限是长期，没有截止日期，在营业执照中的营业期限就不会有截止日期了。法律依据：《中华人民共和国公司法》\\n第七条 依法设立的公司，由公司登记机关发给公司营业执照。公司营业执照签发日期为公司成立日期。\\n公司营业执照应当载明公司的名称、住所、注册资本、经营范围、法定代表人姓名等事项。\\n公司营业执照记载的事项发生变更的，公司应当依法办理变更登记，由公司登记机关换发营业执照。\\n第一百八十条 公司因下列原因解散：\\n（一）公司章程规定的营业期限届满或者公司章程规定的其他解散事由出现；\\n（二）股东会或者股东大会决议解散；\\n（三）因公司合并或者分立需要解散；\\n（四）依法被吊销营业执照、责令关闭或者被撤销；\\n（五）人民法院依照本法第一百八十二条的规定予以解散。\\n《个体工商户登记管理办法》 第二十四条 个体工商户营业执照（以下简称营业执照）分为正本和副本，载明个体工商户的名称、经营者姓名、组成形式、经营场所、经营范围、注册日期和注册号、发照机关及发照时间信息，正、副本具有同等法律效力。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"酒店招牌名字是否需要和营业执照名字一样?","answer":"'个体户店名一定要跟营业执照一样。营业执照公司名和店名（即店铺招牌）原则上应当一样，根据实际经营需要，可以省略例如省、市、县、区等行政区域的内容。\\n法律依据：《中华人民共和国企业名称登记管理规定》第二十条企业的印章、银行账户、牌匾、信笺所使用的名称应当与登记注册的企业名称相同。从事商业、公共饮食、服务等行业的企业名称牌匾可适当简化，但应当报登记主管机关备案。\\n《中华人民共和国企业名称登记管理实施办法》\\n第三十六条企业应当在住所处标明企业名称。\\n第三十七条企业的印章、银行账户、信笺所使用的企业名称，应当与其营业执照上的企业名称相同。”第三十八条规定，“法律文书使用企业名称，应当与该企业营业执照上的企业名称相同。', '法律分析：营业执照的名称可以和招牌不相同，但是不能差的太多引人误解或歧义。从事商业、公共饮食、服务等行业的企业名称牌匾可适当简化，但应当报登记主管机关备案；但是企业的印章、银行账户、牌匾、信笺所使用的名称应当与登记注册的企业名称相同。法律依据：《企业名称登记管理规定》第五条\\n登记主管机关有权纠正已登记注册的不适宜的企业名称，上级登记主管机关有权纠正下级登记主管机关已登记注册的不适宜的企业名称。对已登记注册的不适宜的企业名称，任何单位和个人可以要求登记主管机关予以纠正。', '营业执照的名字要和租房合同本人一致，若租赁合同上承租人和想办营业执照的人不一样，就无法证明店面的使用权是谁了。所以无论是企业或者是个体户在办理营业执照的时候，都需要到工商管理部门来进行登记，在登记的时候需要提供较多资料，其中有一项最重要的是住所的证明，若住所是租赁的，则要提供租赁合同，且名字需一致。\\n法律依据：《个体工商户登记管理办法》第十四条申请个体工商户开业登记，应当提交下列文件：\\n（一）申请人签署的个体工商户开业登记申请书；\\n（二）申请人身份证明；\\n（三）经营场所证明；\\n（四）国家工商行政管理总局规定提交的其他文件。\\n第十五条申请个体工商户变更登记，应当提交下列文件：\\n（一）申请人签署的个体工商户变更登记申请书；\\n（二）申请经营场所变更的，应当提交新经营场所证明；\\n（三）国家工商行政管理总局规定提交的其他文件。\\n第十六条申请个体工商户注销登记，应当提交下列文件：\\n（一）申请人签署的个体工商户注销登记申请书；\\n（二）个体工商户营业执照正本及所有副本；\\n（三）国家工商行政管理总局规定提交的其他文件。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"之前办的营业执照是机械租赁服务部有税章和税盘，现在想注销！找不到营业执照的副本还有税章税盘了，可以注销吗？","answer":"'个体户想要注销营业执照的，根据相关的规定，首先需要进行实名认证，没有实名认证是无法开始注销流程的。具体的注销流程如下：1、携带税盘、身份证、公章等材料，去国税大厅进行税盘的注销。2、携带税务登记证正本和副本、还有营业执照、公章等材料，并填写注销申请，向国税申请注销，交纳当月的增值税及地税附加。3、在拿到国税注销的回单后，携带营业执照和公章去申请地税注销，交纳当月的增值税及地税附加。4、拿到国税和地税注销的通知书，准备好营业执照、经办人身份证，由经办人和法人一起去工商办理注销，填写注销申请等。', '要申请补办再依法到工商部门进行注销', '一、个体户注销营业执照的流程如下\\n1、准备营业执照正副本、法人身份证复印件，有公章的话需公章；\\n2、到登记机关申请注销，填写并提交法律依据：《个体工商户注销登记申请书》；\\n3、到所在主管税务部门的办税大厅核查已缴税款，取得完税凭证；\\n4、回到登记机关提交完税凭证，领取个体工商户注销通知书。\\n二、个体户注销时间\\n个体户如果之前没有在税务机构备案，没有开过发票，注销时间大概是2-3天。如果有备案过且开过发票，要看您的具体情况，如果税务正常且不欠缴税款，通常一个月左右可以办理下来。', '个体户想要注销营业执照的，根据相关的规定，首先需要进行实名认证，没有实名认证是无法开始注销流程的。具体的注销流程如下：1、携带税盘、身份证、公章等材料，去国税大厅进行税盘的注销。2、携带税务登记证正本和副本、还有营业执照、公章等材料，并填写注销申请，向国税申请注销，交纳当月的增值税及地税附加。3、在拿到国税注销的回单后，携带营业执照和公章去申请地税注销，交纳当月的增值税及地税附加。4、拿到国税和地税注销的通知书，准备好营业执照、经办人身份证，由经办人和法人一起去工商办理注销，填写注销申请等。法律依据：《公司法》\\n第一百八十条公司因下列原因解散：\\n(一)公司章程规定的营业期限届满或者公司章程规定的其他解散事由出现;\\n(二)股东会或者股东大会决议解散;\\n(三)因公司合并或者分立需要解散;\\n(四)依法被吊销营业执照、责令关闭或者被撤销;\\n(五)人民法院依照本法第一百八十二条的规定予以解散。', '法律分析：个体户注销营业执照必须带有营业执照正本和副本的原件，以及个体工商户注销登记申请书，税务部门出具的税务登记证注销证明，个体工商户身份证复印件和个体公章等等。到所在地的地税局将未用完的发票结算，再报季度税。在地税局填写注销材料，如果有税务局的发票，必须带上发票。盖好公章后带上税务局的通知去国税局进行相同的流程。盖好公章后带上国税局和地税局的通知证明去工商局填写申请注销的资料，递交所有的相关材料就行。法律依据：《税务登记管理办法》 第二十九条 纳税人办理注销税务登记前，应当向税务机关提交相关证明文件和资料，结清应纳税款、多退（免）税款、滞纳金和罚款，缴销发票、税务登记证件和其他税务证件，经税务机关核准后，办理注销税务登记手续。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，个体户营业执照可以改地址吗？原来的饭店不开了，但又不想闲着，可以把饭店地址改到家里地址，做外卖吗","answer":"'个体户营业执照可以变更地址。需要提供的资料有所在的房产权复印件及租赁合同；营业执照正副本原件；代码证正、副本原件；公章；税务登记证正、副原件。\\n法律依据\\n《中华人民共和国市场主体登记管理条例》第二十四条\\n市场主体变更登记事项，应当自作出变更决议、决定或者法定变更事项发生之日起30日内向登记机关申请变更登记。\\n市场主体变更登记事项属于依法须经批准的，申请人应当在批准文件有效期内向登记机关申请变更登记。\\n第二十八条\\n市场主体变更登记涉及营业执照记载事项的，登记机关应当及时为市场主体换发营业执照。', '个体营业执照在同一区域可以变更地址，跨区就不行了。照主带上身份证，营业执照正副本，变更地址的房产证到工商所办理就可以了。', '法律分析：\\n饭店转让营业执照怎么变更：饭店转让个体工商户营业执照是不能变更法人的，需要原工商户进行注销后由新的经营者重新办理注册登记。新登记需要申请人签署的个体工商户注册登记申请书；申请人身份证明；经营场所证明；国家工商行政管理总局规定提交的其他文件。营业执照变更地址需要的材料为：1、公司法定代表人签署的《公司变更登记申请书》；2、公司签署的《指定代表或者共同委托代理人的证明》及指定代表或者我委托代理人的身份证件复印件；3、关于修改公司章程的决议、决定；4、修改后的公司章程或者公司章程的修正案；5、变更后住所的使用证明。如房屋产权证复印件及房主身份证复印件或者租赁协议复印件以及出租方的房屋产权证复印件、房主身份证复印件等；6、租房合同。变更后住所如果是租房，需要提交租赁合同；7、公司营业执照正副本。法律依据：法律依据：\\n《个体工商户条例》 第十条 个体工商户登记事项变更的，应当向登记机关申请办理变更登记。个体工商户变更经营者的，应当在办理注销登记后，由新的经营者重新申请办理注册登记。家庭经营的个体工商户在家庭成员间变更经营者的，依照前款规定办理变更手续。\\n衍生问题：\\n衍生问题：\\n营业执照变更法人所需资料是什么？\\n1、公司法定代表人签署的《公司变更登记申请书》（公司加盖公章）;\\n2、公司签署的《变更登记附表——法定代表人信息》（公司加盖公章）;\\n3、《指定代表或者共同委托代理人的证明》（公司加盖公章）及指定代表或委托代理人的身份证件复印件;\\n4、根据公司章程的规定和程序提交原法定代表人的免职证明和新任法定代表人的任职证明原件（身份证复印件）;', '法律分析：餐饮营业执照是可以进行变更的，但是需要符合相关的条件并且提供相关的材料才可以进行变更。 1、办理公司 营业执照变更 ，首先需填写公司登记（备案）申请表。 表格可以自己从电脑下载或者去工商管理登记处领取。 然后如实填写。 2、然后准备召开股东会议和修改章程方案，就所牵涉的问题进行修改。 股东会议的召开要注意股东的组成，具体方案按照具体方式实施。 3、其次提供新住所证明资料。法律依据：《中华人民共和国公司法》 第六条 设立公司，应当依法向公司登记机关申请设立登记。符合本法规定的设立条件的，由公司登记机关分别登记为有限责任公司或者股份有限公司；不符合本法规定的设立条件的，不得登记为有限责任公司或者股份有限公司。\\n法律、行政法规规定设立公司必须报经批准的，应当在公司登记前依法办理批准手续。\\n公众可以向公司登记机关申请查询公司登记事项，公司登记机关应当提供查询服务。\\n第七条 依法设立的公司，由公司登记机关发给公司营业执照。公司营业执照签发日期为公司成立日期。\\n公司营业执照应当载明公司的名称、住所、注册资本、经营范围、法定代表人姓名等事项。\\n公司营业执照记载的事项发生变更的，公司应当依法办理变更登记，由公司登记机关换发营业执照', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"中介让交100块押金，说面试不上退款，现在不退，如果因为这一百块钱我想不开她们需要承担责任吗","answer":"'中介不给退押金时，可以到工商局投诉。也可以将该中介公司起诉至人民法院。相关法律规定中介人未促成合同成立的，不得请求支付报酬；但是，可以按照约定请求委托人支付从事中介活动支出的必要费用。', '可以到劳动监察投诉', '协商不成的，可向劳动部门投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"租赁合同上，中介公司使用业务专用章盖章，是否具有法律效力","answer":"'中介业务只有中介的业务，无相应租赁业务权限，中介公司并不能自我交易，其在租赁合同上盖自己的业务章涉嫌违法经营。租赁合同需有出租人的签章，若该合同是出租人委托中介代为交付签订，则此时中介不为中介工作，而为民事委托代理关系，此过程中，中介同样无权用业务专用章，因中介业务无委托代理业务，用中介业务专用章涉嫌违规用章，若中介公司默许，则中介公司涉嫌违法。', '您好 租赁合同上，使用业务专用章盖章，不具有法律效力', '你好！这个是有法律效力的。', '根据双方协议约定分析处理', '你好，只要是双方协商同意，不违反法律的强制性规定，都是有法律效力的', '有代表签字吗，在你公司的制度里，有说明销售合同专用章的用途吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"租房的时候房租中介没说要中介费交了定金后又说要交怎么办","answer":"'中介服务是要收取中介费的，以上问题是因为在服务前忽略了有关中介费的约定，对此双方皆有责任。如觉得中介费收取的数额不合理可与中介商量解决，以实现租房目的为好。如中介方存在欺诈问题并证据确凿，可进行投诉并索赔。', '你好！你可以拒绝支付的。', '你好，是否可以证明您的口头约定，建议你和对方协商处理，协商不成积极起诉维护你的合法权益', '如果没明确约定中介费的支付方式，数额等，可以要求返还', '可以交涉的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"找工作找到一个中介，他一直说他是厂家直招，每小时补差价10块，进来后内部正式员工说根本不可能给到这么高，还说路费，被褥，酒店的钱干满一个月都报销，进来后发现试用期4天，直接以产量不足让明天不用来了，已经干了2天了","answer":"'中介补差价一直拖的解决办法如下：1、劳动者可以到当地人力资源和社会保障局劳动监察投诉；2、可以到当地人力资源和社会保障局劳动争议仲裁委员会申请仲裁，要求支付工资；3、有欠条的，可以直接起诉到法院，要求支付欠条里的工资数额；4、对劳动仲裁结论拒不执行的，可以申请法院强制执行。法律依据：《中华人民共和国民法典》第九百六十二条 中介人应当就有关订立合同的事项向委托人如实报告。中介人故意隐瞒与订立合同有关的重要事实或者提供虚假情况，损害委托人利益的，不得请求支付报酬并应当承担赔偿责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我由中介办的信用贷回扣了百分之二十手术费违法吗？","answer":"'中介贷款收取服务费是合法的,中介收取的费用是代办费,在办理贷款过程中会出现很多服务费,包括保险费、办证费等 主要看合同约定内容', '你好，手续费吗？你们合同是这么约定的吗？', '你好，请问你是已经贷款了吗？你没有表述清楚', '这个需要看中介合同的约定内容', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"中介带着我看了房子后，我觉得很满意，看了看合同然后没什么问题 ，我就把合同签了，签了以后中介立马说，还需要支付1000元中介费，但是事先并没有说过这笔钱，合同上也没有明确写着我需要支付这笔钱","answer":"'中介费一般的收费规定是：房产买卖中介费的收费标准为房产交易额的0.5%至2%，房产租赁中介费的收费标准为半月至一月的成交租金额，由双方协商议定一次性计收。', '关于这笔费用的问题，如果协商不成，只有去法院起诉解决。', '你好，建议协商解决', '您好，您交了多少定金', '相关的合同是怎样的呢，详电！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"真是好笑，是不给中介服务费，还告中介。你们看不得中介二个字吧","answer":"'中介费纠纷可以向中介公司所在地的工商局、工商所或房管部门投诉处理，工商局应当在7个工作日内协调通知结果；投诉协商未能解决纠纷的应以合同中指定的仲裁机构作为第三方进行仲裁，对仲裁结果不满意的可以直接向辖区人民法院提起诉讼。\\n《仲裁法》第二条法律依据：《仲裁法》第二条\\n《仲裁法》第二条\\n平等主体的公民、法人和其他组织之间发生的合同纠纷和其他财产权益纠纷，可以仲裁。\\n《民事诉讼法》第一百二十二条\\n当事人起诉到人民法院的民事纠纷，适宜调解的，先行调解，但当事人拒绝调解的除外。\\n《民法典》第九百六十二条\\n中介人应当就有关订立合同的事项向委托人如实报告。中介人故意隐瞒与订立合同有关的重要事实或者提供虚假情况，损害委托人利益的，不得请求支付报酬并应当承担赔偿责任。', '中介费纠纷可以向中介公司所在地的工商局、工商所或房管部门投诉处理，工商局应当在7个工作日内协调通知结果；投诉协商未能解决纠纷的应以合同中指定的仲裁机构作为第三方进行仲裁，对仲裁结果不满意的可以直接向辖区人民法院提起诉讼。法律依据：《仲裁法》第二条\\n平等主体的公民、法人和其他组织之间发生的合同纠纷和其他财产权益纠纷，可以仲裁。\\n《民事诉讼法》第一百二十二条\\n当事人起诉到人民法院的民事纠纷，适宜调解的，先行调解，但当事人拒绝调解的除外。\\n《民法典》第九百六十二条\\n中介人应当就有关订立合同的事项向委托人如实报告。中介人故意隐瞒与订立合同有关的重要事实或者提供虚假情况，损害委托人利益的，不得请求支付报酬并应当承担赔偿责任。', '首先，和中介公司协商解决纠纷；\\n其次，协商不成可以到中介公司所在地的工商局或者工商所进行投诉；\\n最后，可以向法院起诉。法律依据：《民事诉讼法》第三条，人民法院受理公民之间、法人之间、其他组织之间以及他们相互之间因财产关系和人身关系提起的民事诉讼，适用本法的规定。\\n《民法典》第九百六十四条，中介人未促成合同成立的，不得请求支付报酬；但是，可以按照约定请求委托人支付从事中介活动支出的必要费用。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"没有对方居住证怎么异地起诉离婚,可以在女方居住地起诉离婚吗","answer":"'中午好，像你这种情况的话，那就要到对方户口所在地法院起诉离婚。最好是提前委托律师帮你写好起诉状。需要帮助，就点采纳', '有居住证一般是可以异地起诉离婚的。根据相关法律规定，对公民提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖；被告住所地与经常居住地不一致的，由经常居住地人民法院管辖。且居住证可以证明住所地与经常居住地不同这一事实。法律依据：《婚姻登记条例》第十条\\n内地居民自愿离婚的，男女双方应当共同到一方当事人常住户口所在地的婚姻登记机关办理离婚登记。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》第二十一条\\n对公民提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖；被告住所地与经常居住地不一致的，由经常居住地人民法院管辖。\\n第二十二条\\n下列民事诉讼，由原告住所地人民法院管辖；原告住所地与经常居住地不一致的，由原告经常居住地人民法院管辖：\\n（一）对不在中华人民共和国领域内居住的人提起的有关身份关系的诉讼；\\n（二）对下落不明或者宣告失踪的人提起的有关身份关系的诉讼；\\n（三）对被采取强制性教育措施的人提起的诉讼；\\n（四）对被监禁的人提起的诉讼。', '有居住证可以异地起诉离婚。原告可以携带起诉状、身份证、结婚证、证明夫妻感情破裂的证据等材料向被告住所地提起诉讼离婚。法律依据：2021年实施的《民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '夫妻双方不在外地诉讼离婚的有以下方式：\\n1、一方在外地居住一年不回居住地办理离婚的，另一方只能到该地区起诉离婚；\\n2、双方都在外地且同一个城市的，可在该城市法院由一方提出离婚请求，判决离婚。\\n3、一方在外地但居住未满一年的，另一方可在其原居住地或婚姻登记地起诉到法院要求判决离婚。法律依据：根据2021年1月1日起施行的《民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的,可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件,应当进行调解;如果感情确已破裂,调解无效的,应当准予离婚。\\n有下列情形之一,调解无效的,应当准予离婚:\\n(一)重婚或者与他人同居；\\n(二)实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n(三)有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n(四)因感情不和分居满二年；\\n(五)其他导致夫妻感情破裂的情形。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"分居两年怎么离婚,分居两年可以起诉离婚吗","answer":"'中午好，分居两年是可以起诉离婚的。不过你需要准备好起诉状，结婚证，身份证才可以起诉。需要帮助，可以点采纳', '分居2年起诉离婚的方式：需要准备好离婚起诉状和夫妻感情破裂的证据，到被告住所地的法院起诉离婚。诉讼离婚是指夫妻双方就是否离婚或者财产的分割、债务的分担、子女的抚养等问题无法达成一致的意见，向人民法院起诉，通过调解或判决解除婚姻关系的离婚制度。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n(一)重婚或者与他人同居；\\n(二)实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n(三)有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n(四)因感情不和分居满二年；\\n(五)其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '分居两年多可以通过以下手续起诉离婚：\\n1、向法院递交起诉状以及证据；\\n2、法院对起诉进行审查；\\n3、对符合受理条件的案件进行受理；\\n4、对符合符合起诉的案件进行立案。\\n《民事诉讼法》第一百二十条法律依据：《民事诉讼法》第一百二十条\\n《民事诉讼法》第一百二十条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。\\n书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。\\n第一百二十三条\\n人民法院应当保障当事人依照法律规定享有的起诉权利。\\n对符合本法第一百一十九条的起诉，必须受理。\\n符合起诉条件的，应当在七日内立案，并通知当事人；不符合起诉条件的，应当在七日内作出裁定书，不予受理；原告对裁定不服的，可以提起上诉。', '分居两年可以向人民法院起诉离婚，但是不一定被准予离婚；人民法院审理离婚案件，因感情不和分居满二年，调解无效或一方有其他准予离婚的法定事由的，一般会判决准予离婚。法律依据：根据2021年生效的《中华人民共和国民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在一个app上面贷款了两万元因为银行卡填错了找了客服想处理 然后客服叫我加一个人联系 那个人叫我用自己银行卡转一万块钱去别人账户上面才能解冻我的贷款资金退回","answer":"'中午好，这个贷款平台叫什么名字？关于要你转1万块钱的问题。我可以查清楚是不是合法合理的。需要选择一对一尊享。', '那个人叫我用自己银行卡转一万块钱去别人账户上面才能解冻我的贷款资金退回，那就是诈骗', '你好，这个可以发贷款平台资料过来帮你查询', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"借了一万块钱要一千多块钱会员费才能提现违法吗？人家说不交会收利息，违法吗？可以不管吗","answer":"'中午好，那就要看你和对方有没有签订借款合同。如果有的话就马上截图发给我审查一下。我可以告诉你正确的解决办法。需要帮助，就点采纳', '就是骗钱的套路，不要交钱，不要相信', '您好，一般这种的是诈骗。', '法律分析：借钱收利息不犯法，但是法律不会保护高额的利率的，根据最高法院的有关司法解释规定，民间借贷利率不得超过银行同期贷款利率的四倍，如协议利率超过，仅超过部分无效。 个人之间借钱未约定利息，视为无息的，就不再主张利息了，但逾期不还的，应当计利息。法律依据：《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》\\n第一条 本规定所称的民间借贷，是指自然人、法人和非法人组织之间进行资金融通的行为。经金融监管部门批准设立的从事贷款业务的金融机构及其分支机构，因发放贷款等相关金融业务引发的纠纷，不适用本规定。\\n第二条 出借人向人民法院提起民间借贷诉讼时，应当提供借据、收据、欠条等债权凭证以及其他能够证明借贷法律关系存在的证据。当事人持有的借据、收据、欠条等债权凭证没有载明债权人，持有债权凭证的当事人提起民间借贷诉讼的，人民法院应予受理。被告对原告的债权人资格提出有事实依据的抗辩，人民法院经审查认为原告不具有债权人资格的，裁定驳回起诉。\\n第二十四条 借贷双方没有约定利息，出借人主张支付利息的，人民法院不予支持。自然人之间借贷对利息约定不明，出借人主张支付利息的，人民法院不予支持。除自然人之间借贷的外，借贷双方对借贷利息约定不明，出借人主张利息的，人民法院应当结合民间借贷合同的内容，并根据当地或者当事人的交易方式、交易习惯、市场报价利率等因素确定利息。\\n第二十五条 出借人请求借款人按照合同约定利率支付利息的，人民法院应予支持，但是双方约定的利率超过合同成立时一年期贷款市场报价利率四倍的除外。前款所称“一年期贷款市场报价利率”，是指中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心自2019年8月20日起每月发布的一年期贷款市场报价利率。', '你好。是哪个平台的贷款？合同怎样签的', '在哪里借的具体是什么情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我去缅甸的路上被抓了，然后交了罚款，回到老家为什么还要被拘留","answer":"'中华人民共和国出境入境管理法第七十一条\\n有下列行为之一的，处一千元以上五千元以下罚款；情节严重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处二千元以上一万元以下罚款： （一）持用伪造、变造、骗取的出境入境证件出境入境的； （二）冒用他人出境入境证件出境入境的； （三）逃避出境入境边防检查的； （四）以其他方式非法出境入境的', '可以咨询当地公安机可以咨询当地公安机关确认情况', '你好，如果是偷渡的话，未遂也是属于犯罪的', '你好，是偷渡过去被抓的吗？', '您好，建议配合交警处理', '您好，建议按照警方要求', '你好，可以协商解决，也可以起诉处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"中华人民共和国国务院办公室文件国法1998 52号 是什么","answer":"'中华人民共和国国务院办公厅[1998]52号文件是《关于印发国家体育总局职能配置内设机构和人员编制规定的通知》。', '你好，需要结合具体情况判断', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，诱因需要承担责任吗，我这件事好几年了 时间有点久了","answer":"'中华人民共和国民法典》\\n第一千一百六十五条 行为人因过错侵害他人民事权益造成损害的，应当承担侵权责任。依照法律规定推定行为人有过错，其不能证明自己没有过错的，应当承担侵权责任。\\n第一千一百六十六条 行为人造成他人民事权益损害，不论行为人有无过错，法律规定应当承担侵权责任的，依照其规定。', '你好怎么了有什么问题可以说一下', '建议协商。双方协商不成的，可以通过诉讼程序解决', '你好，通过诉讼解决', '要看具体内容确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，中国裁判文书网上的判决书可以撤消吗","answer":"'中国裁判文书网判决书可以申请法院撤销。\\n中国裁判文书网的裁判文书都是由人民法院经过当事人相关信息屏蔽处理，由全国各法院统一上传上去的，是为了司法公开，保证司法透明度的一种手段。\\n网站有当事人相关的裁判文书，当事人向做出判决的人民法院提出申请要求不公开文书即可，法院会走程序层层审批，才能撤销中国裁判文书网上的文书。案件当事人要求不公开文书是可以不公开的。\\n不在互联网公布的裁判文书，应当公布案号、审理法院、裁判日期及不公开理由，但公布上述信息可能泄露国家秘密的除外。发生法律效力的裁判文书，应当在裁判文书生效之日起七个工作日内在互联网公布。依法提起抗诉或者上诉的一审判决书、裁定书，应当在二审裁判生效后七个工作日内在互联网公布。法律依据：《最高人民法院关于人民法院在互联网公布裁判文书的规定》\\n第三条人民法院作出的下列裁判文书应当在互联网公布：\\n（一）刑事、民事、行政判决书；\\n（二）刑事、民事、行政、执行裁定书；\\n（三）支付令；\\n（四）刑事、民事、行政、执行驳回申诉通知书；\\n（五）国家赔偿决定书；\\n（六）强制医疗决定书或者驳回强制医疗申请的决定书；\\n（七）刑罚执行与变更决定书；\\n（八）对妨害诉讼行为、执行行为作出的拘留、罚款决定书，提前解除拘留决定书，因对不服拘留、罚款等制裁决定申请复议而作出的复议决定书；\\n（九）行政调解书、民事公益诉讼调解书；\\n（十）其他有中止、终结诉讼程序作用或者对当事人实体权益有影响、对当事人程序权益有重大影响的裁判文书。', '原判决、裁定认定事实错误或者适用法律错误的，以判决、裁定方式依法改判、撤销或者变更，所以裁判文书可以撤销。中国裁判文书网的裁判文书都是由法院经过当事人相关信息屏蔽处理，由全国各法院统一上传上去的。为了司法公开，保证司法透明度的一种手段。', '法律分析：法院判决书不能从网上撤下来。法院判决书上网后，除错误外不能撤回。因为法院裁判文书在互联网上公开，是最高法院以司法解释的形式明确规定的。所有生效的裁判文书，除涉及个人隐私和企业秘密等以外，都必须上网公开。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百四十八条 人民法院对公开审理或者不公开审理的案件，一律公开宣告判决。当庭宣判的，应当在十日内发送判决书；定期宣判的，宣判后立即发给判决书。宣告判决时，必须告知当事人上诉权利、上诉期限和上诉的法院。宣告离婚判决，必须告知当事人在判决发生法律效力前不得另行结婚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"失地农民农转非享受农民一切待遇吗？某某中考加分，孩子户口随父亲农村的","answer":"'中考加分是指农村二女不再生育和农村独生子女家庭子女参加初中升高中或高、中等职业院校考试,在考试成绩基础上加10分计入总成绩后,由教育部门择优录取。具体的要去当地的教育部门咨询', '以当地教育局答复为准', '向教育局投诉调查解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"如果中考成绩不好，教育局不给盖章违法吗？","answer":"'中考成绩不好，看你是要教育局盖什么章呢', '可与学校协商解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"欧诺16年的车，今天用上线检测吗？七座客车","answer":"'为了您的驾驶安全，建议您定期进行车辆检查', '你好，建议你到车管所具体咨询', '您好，建议您咨询车管所', '详询交管部门办理', '具体要看车上的是什么保险', '你好，你可以提前3个月申请检车的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我亲友在医院输液中间死亡，豪属去医院衬说法，被公安局拘留了，我们该怎么办","answer":"'为什么会被拘留？是没有按照正常流程去协商发生冲突后被行政拘留了吗？建议你们走正常途径争取权益。比如去医调委反映要求出面协商解决或者找律师通过法律途径解决', '需要鉴定机构鉴定', '您好，申请医疗事故鉴定', '得法医鉴定死因以及死亡和医疗行为之间的因果关系', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想请问判决书下来之前主动交罚金对减刑有作用吗","answer":"'主动交罚款可以对减刑有帮助的。', '你好，判决书上如何写的', '你好，不是交了罚金就一定能获得减刑', '实践中，交罚金是可以酌情减轻处罚的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"建地面积 116 实际建地118 超了2个平 怎么办 找哪个部门","answer":"'主动向审批机关报告，补交一定费用如临时建筑费等', '根据国务院令590号之规定，对于实际多出的面积可以要求进行调查，如何属于合法建筑应当按照实际面积进行补偿。', '可以收集证据通过诉讼途径解决', '你好，可以要求开发商承担违约责任，要求按照合同约定处理。建议和对方协商或是直接起诉处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"上班每天工作12小时，全月无休，现在辞职了，请问可以去申请补偿的么","answer":"'主动离职是没有经济补偿的', '《中华人民共和国劳动法》第38条辞职赔偿为：\\n1、经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付；\\n2、六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\\n用人单位应当保证劳动者每周至少休息一日，休息日又称公休假日，是劳动者满一个工作周后的休息时间。国家实行劳动者每日工作时间不超过八小时、平均每周工作时间不超过四十四小时的工时制度。用人单位不得违反本法规定延长劳动者的工作时间。一般在因为用人单位有损害员工利益的行为下，员工向单位辞职的话，那么此时可以要求单位做出相应的赔偿。而如果是主动辞职的话，要求单位做出赔偿的可能性比较小。\\n法律依据：\\n《中华人民共和国劳动法》\\n第三十八条用人单位应当保证劳动者每周至少休息一日。\\n第九十条用人单位违反本法规定，延长劳动者工作时间的，由劳动行政部门给予警告，责令改正，并可以处以罚款。', '离职了可以向公司索要的补偿有安排休息日、节假日加班，未按规定支付加班费，变相克扣工资。一般员工主动提出辞职是没有补偿的，但是被迫辞职的除外。属于劳动者被迫解除劳动合同情形的，用人单位需支付经济补偿，以个人理由辞职的没有经济补偿。\\n：《中华人民共和国劳动合同法》第二十二条法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第二十二条\\n【服务期】用人单位为劳动者提供专项培训费用，对其进行专业技术培训的，可以与该劳动者订立协议，约定服务期。\\n劳动者违反服务期约定的，应当按照约定向用人单位支付违约金。违约金的数额不得超过用人单位提供的培训费用。用人单位要求劳动者支付的违约金不得超过服务期尚未履行部分所应分摊的培训费用。\\n用人单位与劳动者约定服务期的，不影响按照正常的工资调整机制提高劳动者在服务期期间的劳动报酬。\\n辞职离职的一般程序是什么\\n1、提前1个月提交辞职请求；\\n2、员工主管与辞职员工积极沟通；\\n3、辞职申请表经各级领导签署意见审批；\\n4、员工辞职申请获准，办理离职移交手续。', '辞职了还有剩余的年休和加班调休，原单位既不让休息，也不结算工资，你应该在该单位休完相关假期并结算工资之后再提出辞职。如果已经辞职，可以提起劳动仲裁。供参考。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想请问，离婚案一审已判，被告不服已上诉，如果这时候联系不到被上诉人，请问，会维持原判吗","answer":"'主要是看你的上诉理由是否充分，是否有证据。如果对方不出庭，最好是准备充分的证据，否则不一定好查明事实', '联系不到被上诉人，法院会进行公告，不影响案件审理，至于结果还是要看证据。', '您好，可能会维持原判，也可能会撤销一审判决，发回一审人民法院重审。', '你好，如果一审法院本身判决没有问题，这种情况会维持原判。', '二审法院如何判决与您是否联系对方当事人无关联。', '因为什么事情要离婚的？都有哪方面的问题', '您好，请问一审判决下达超过15天没有', '你好，判决是什么呢？可以进送达义务', '您好，联系不上被告，可以公告送达', '你好，请问是对判决不满意吗？1', '您好，离婚案件需要双方都到场', '您好，您是被告还是原告呢', '要看案件是否判的有问题', '法院判离婚了，被告上诉可能会维持原判。当一审法院的原判决、裁定被认定事实清楚，适用法律正确的，二审法院会以判决、裁定方式驳回离婚上诉，维持原判决、裁定。法律依据：《民事诉讼法》第一百七十七条\\n第二审人民法院对上诉案件，经过审理，按照下列情形，分别处理：\\n（一）原判决、裁定认定事实清楚，适用法律正确的，以判决、裁定方式驳回上诉，维持原判决、裁定；\\n（二）原判决、裁定认定事实错误或者适用法律错误的，以判决、裁定方式依法改判、撤销或者变更；\\n（三）原判决认定基本事实不清的，裁定撤销原判决，发回原审人民法院重审，或者查清事实后改判；\\n（四）原判决遗漏当事人或者违法缺席判决等严重违反法定程序的，裁定撤销原判决，发回原审人民法院重审。\\n原审人民法院对发回重审的案件作出判决后，当事人提起上诉的，第二审人民法院不得再次发回重审。', '婚姻彩礼一旦发生离婚或者是婚姻没有完成，男方要求提出返还的话，法官会根据具体情况和当地的习俗来进行综合考量，通常按照法条规定，如果婚姻没有完成或者是结婚后短暂的，就因为女方的问题而离婚，女方有义务返还彩礼钱', '离婚一审判决不服上诉的程序如下：离婚案中，不服一审判决的，应当在判决书15日之内上诉，向原审法院或者上级法院提交上诉状。上诉，是指当事人对人民法院所作的尚未发生法律效力的一审判决、裁定，在法定期限内，依法声明不服，提请上一级人民法院重新审判的活动。法律依据：《民事诉讼法》第一百六十四条\\n当事人不服地方人民法院第一审判决的，有权在判决书送达之日起十五日内向上一级人民法院提起上诉。\\n当事人不服地方人民法院第一审裁定的，有权在裁定书送达之日起十日内向上一级人民法院提起上诉。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"单位签订劳务合同就可以不给职工缴纳住房公积金吗？","answer":"'主要看工作内容，可以向劳动仲裁委申请劳动关系确认，如果确认是是劳动关系，可以要求补缴公积金。也就是说，即便签订了劳务合同，工作关系的实质也不必然是劳务关系。', '您好，劳务合同根据约定好的条款执行\\n您如果还有未陈述的问题可以继续陈述，也可以直接电联我进行更有效沟通', '您好，不单纯的以劳务合同为依据认定是否为劳动关系，通常认定为劳动关系，需缴纳五险一金。', '您好，劳务合同一般不属于劳动合同保护的范围，应当尽量签劳动合同', '你好、您说的事情如果不满意、请到劳动局监察大队投诉', '找一位专业的律师，了解相关法律条款和自己的权利。', '北京地区住房公积金对于农户单位可以决定是否缴纳', '如果实质是劳动关系，也应该缴纳住房公积金。', '您好，可就劳务合同事宜进行咨询解答。', '您好，劳务合同没有缴纳公积金的义务', '关于社保纠纷的处理问题看具体情况，如果是用人单位不给你缴纳医社保这方面是可以去仲裁的。', '需要由劳务公司出面办理的', '你好：\\n建议协商解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好， 我22年10月购买的新车，23年3月14日下午5点多与人发生碰撞，对方全责，车辆已经定损，想问下，除了车辆维修发生的费用，如果想让额外赔偿因车辆维修造成的贬值，支持吗","answer":"'主要看您提供的证据材料是否充分，由法院审理判决', '这种情况只能向人民法院起诉处理，是有可能支持的', '您好，对方的车有保险吗？现在对方什么态度', '这个需要看你的里程数，以及发生事故地区', '协商可以的，需要鉴定确定具体损失', '您好，建议您协商解决或者诉讼解决', '你好，你说的情况可以主张权益', '贬值的损失不属于法定赔偿项目', '请问咱们是具体是什么车型？', '这个在天津很难被支持', '法律分析：购买的新车被撞，车主除了可以要求责任方承担处理新费用外，还可以主张新车的折旧费。虽然目前的法律对此还没有明确的规定,但车辆发生碰撞造成的贬值,是不争的事实。根据民事赔偿公平、公正的原则,车主应该获得赔偿。\\n事故发生后,车主应立即报警并通知保险公司。因现场定损可能不太全面(大多为肉眼能看到的、车辆表面的损失),最好将车送到修理厂,对车内部结构做一次全面定损,并注明所造成的车损由本次事故造成。\\n然后,向法院认可的权威部门申请技术鉴定,计算出车辆因本次事故造成的折旧损失,再向事故发生地或责任方所在地的法院起诉,要求责任方赔偿折旧费。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》 第七十六条 机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿;不足的部分，按照下列规定承担赔偿责任：\\n(一)机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担赔偿责任;双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。\\n(二)机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故，非机动车驾驶人、行人没有过错的，由机动车一方承担赔偿责任;有证据证明非机动车驾驶人、行人有过错的，根据过错程度适当减轻机动车一方的赔偿责任;机动车一方没有过错的，承担不超过百分之十的赔偿责任。\\n交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意碰撞机动车造成的，机动车一方不承担赔偿责任。', '你好！新车被撞而且是对方全责，这个需要对方来进行赔付的，需要等保险公司进行估价定损然后才能考虑换车还是修复。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"小孩被车撞到头血肿，脚肿，骨头没问题。最高赔偿多少","answer":"'主要赔偿医疗费、交通费、营养费、护理费。', '你好，根据你描述是怎么划分责任的', '您好需要根据医嘱等具体情况判断', '你好，根据具体伤情进行赔偿。', '你好，现在对方是否愿意赔偿呢', '小孩车祸受伤的赔偿金一般会包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，如果造成伤残的还需要赔偿残疾赔偿金、残疾辅助器具费等费用。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '一、小孩子被车撞了该怎么赔偿\\n1、小孩子被车撞了该赔偿如下：\\n（1）车祸赔偿标准包括被害人的医疗费，按照实际治疗所花费的费用计算，凭医院的收据支付；\\n（2）若被害人后续还需治疗，则要按照必要的治疗费用进行赔付，误工费，按照当事人因误工而减少的固定收入计算；\\n（3）住院伙食补助费，护理费，残疾者生活补助费，按照当地平均征收标准计算，残疾用具费，丧葬费，死亡补偿费，被扶养人生活费，交通费，住宿费以及其他财产损失费。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第八十六条\\n机动车与机动车、机动车与非机动车在道路上发生未造成人身伤亡的交通事故，当事人对事实及成因无争议的，在记录交通事故的时间、地点、对方当事人的姓名和联系方式、机动车牌号、驾驶证号、保险凭证号、碰撞部位，并共同签名后，撤离现场，自行协商损害赔偿事宜。当事人对交通事故事实及成因有争议的，应当迅速报警。\\n第八十七条\\n非机动车与非机动车或者行人在道路上发生交通事故，未造成人身伤亡，且基本事实及成因清楚的，当事人应当先撤离现场，再自行协商处理损害赔偿事宜。当事人对交通事故事实及成因有争议的，应当迅速报警。\\n二、交通事故发生后理赔是怎样的\\n1、及时报案。驾驶人在发生交通事故后，立即向交通事故处理机关报警，及时向承保该车的保险公司报案；\\n2、查勘定损。保险公司接到报案后，迅速调度其理赔人员查勘事故。对损坏的车辆和财产按规定核定损失金额；\\n3、抢救治疗。有人员受伤的，应迅速拨打急救电话送医院抢救治疗；\\n4、调解结案。财产损失金额确定后，受伤人员治愈出院后，或交警部门调查清楚事故死亡人员相关情况后，事故双方由交警部门根据法律法规进行调解，由责任方分别履行赔偿义务后结案；\\n5、递交索赔。调解结案后，被保险人应及时将事故索赔材料递交给保险公司；\\n6、理赔付款。保险公司根据保险条款及法律法规计算赔款金额后通知被保险人领取赔款后结案。', '发生车祸后受伤，肇事者的赔偿标准是：\\n1、一般伤害的医药费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历和诊断证明等相关证据确定，其他赔偿一般根据受害方因事故造成人身损害的实际损失和支出认定；\\n2、受害人因伤致残的赔偿项目除还包括残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，以及后续治疗费等。法律依据：《民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"学校宿舍不给用大阳台 把通过大阳台的宿舍上锁向哪个部门举报维权","answer":"'举报什么？大阳台没有安全防护措施出了事谁负责？', '咨询学校主管部门的啊依法，宿舍管理部门', '您好 您这边可以向有关行政部门申诉；', '你好，你可以向学校的上级部门投诉', '你好，可以向城管部门投诉', '可以起诉要求拆除', '可以找物业管理部门', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"什么是举证责任,劳动仲裁举证责任由谁承担?","answer":"'举证责任是需要提供相关证据的当事人承担的责任，劳动仲裁举证责任由提出自己主张的人承担。根据法律规定，发生劳动争议，当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第六条\\n发生劳动争议，当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。与争议事项有关的证据属于用人单位掌握管理的，用人单位应当提供；用人单位不提供的，应当承担不利后果。\\n第三十九条\\n当事人提供的证据经查证属实的，仲裁庭应当将其作为认定事实的根据。\\n劳动者无法提供由用人单位掌握管理的与仲裁请求有关的证据，仲裁庭可以要求用人单位在指定期限内提供。用人单位在指定期限内不提供的，应当承担不利后果。', '法律分析：劳动争议仲裁中的举证责任并不完全依照民法上的谁主张谁举证原则，而是规定了一部分举证责任必须是由用人单位举证。 《中华人民共和国 劳动争议调解仲裁法 》第6条规定：发生劳动争议，当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。 但是，与争议事项有关的证据属于用人单位掌握管理的，用人单位应当提供;用人单位不提供的，应当承担不利后果。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》\\n第二条 中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n（一）因确认劳动关系发生的争议；\\n（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；\\n（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；\\n（六）法律、法规规定的其他劳动争议。\\n第二十一条 劳动争议仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。\\n劳动争议由劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会管辖。双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁的，由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。\\n第二十七条 第一款 劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。', '一、所谓举证责任，是指当事人对其提出的主张有收集或提供证据的义务，并有运用该证据证明主张的案件事实成立或有利于其主张的责任，否则将承担其主张不能成立的风险。\\n二、确定劳动争议仲裁的举证责任，应该具体问题具体分析，按照劳动争议的性质确定相应的原则。\\n1、对因履行劳动合同和职工辞职、自动离职发生的争议，是一种平等主体关系之间的争议，应确定“谁主张、谁举证”的原则，由申诉方负举证责任；\\n2、对因企业开除、除名、辞退职工发生的争议，这是一种隶属关系的争议，应确定“举证责任倒置”的原则，由作出决定的用人单位负举证责任；\\n3、对因用人单位拖欠职工工资、拖欠职工福利待遇、拒为职工提供劳动安全条件和防护用品等发生的争议，这是一种由人身依附关系引起的争议，\\n也应确定“举证责任倒置”的原则，由用人单位负举证责任。\\n法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第六条，发生劳动争议，当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。与争议事项有关的证据属于用人单位掌握管理的，用人单位应当提供；用人单位不提供的，应当承担不利后果。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我这边想咨询一下，就是这边招商银行线下签约网点给我申请了一笔贷款，然后现在贷款下来了，这个时候我要是不用了，不去办理了，会有征信影响吗？贷款名称是铂银贷","answer":"'之前是已经申请过还是什么情况呢', '这个贷款问题可以具体咨询银行', '你好，这个建议谨慎识别处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，3月10号像瑜伽馆报名，还没开始上课，发现自己身体不适于是找瑜伽馆负责人协商，她说退费要扣百分之三十，请问这个要怎么要回来","answer":"'之前有签署过相关协议没有，具体是怎么约定的', '你好，有相关交钱的单据吗', '协商或诉讼退费', '找当地的消协进行协调', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，跑外卖，租车公司租给我们摩托车，我们不想跑了，叫我们回来还摩托车，但是还了摩托车，把租车费用算清楚了，他说还有违约金","answer":"'之前租车合同有没有约定违约金呢', '您好 有合同上违约金 金额多少', '报警处理，根据事故认定书索赔', '你好，收取停车费了吗', '按照合同约定办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"营运客车的旅客不扎安全带，客运公司有权利罚款吗？","answer":"'乘客不系安全带被罚款属于自己的责任。但是如果是营运车辆，如出租车、客运车等，有义务提醒和监督乘客系安全带，如果查到乘客没有系安全带，司机也可能会被处罚。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第五十一条\\n机动车行驶时，驾驶人、乘坐人员应当按规定使用安全带，摩托车驾驶人及乘坐人员应当按规定戴安全头盔。\\n《中华人民共和国道路交通安全法》第八十九条\\n行人、乘车人、非机动车驾驶人违反道路交通安全法律、法规关于道路通行规定的，处警告或者5元以上50元以下罚款；非机动车驾驶人拒绝接受罚款处罚的，可以扣留其非机动车。', '你好，给谁罚款呢', '你好，可以根据客运公司的规章制度进行处罚，但一般不能进行经济处罚', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"甲方与乙方有一个项目，乙方提供了设备，也验收了。只是乙方一直没有人服务进行培训使用售后等。没有上线使用。现在甲方要起诉，乙方算构成诈骗吗？如果甲方起诉的话，乙方怎么做能损失最低，乙方公司股东怎么能损失最低","answer":"'乙方一直没有人服务进行培训使用售后等，现在甲方要起诉，乙方算构成违约', '具体是什么情况？发生了什么法律纠纷', '按照双方的合同约定处理', '有没有合伙协议呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"成立业主委员会时签字必须是房产证上的本来人？","answer":"'也可以是授权的人或一家子，但这个真假难辨，所以要求房本本人签字是高效的，是对的。', '您好，成立业主委员会需要业主本人签名,亲属不能代签。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想问问商业性质的公寓，如果是遗产继承是怎么上税","answer":"'也就是说如果不是法定继承,而是遗赠,则需要缴纳契税。', '您好，可以咨询一下税务局那边', '继承房产是否要个人所得税的确定方式：如果是法定继承的，不需要缴纳个人所得税；如果是按照遗嘱或遗赠继承的，继承人不是法定继承人的，需要在法定继承收费标准的基础上，另收4%的契税。法律依据：《中华人民共和国个人所得税法》第二条\\n下列各项个人所得，应当缴纳个人所得税：\\n（一）工资、薪金所得；\\n（二）劳务报酬所得；\\n（三）稿酬所得；\\n（四）特许权使用费所得；\\n（五）经营所得；\\n（六）利息、股息、红利所得。\\n居民个人取得前款第一项至第四项所得（以下称综合所得），按纳税年度合并计算个人所得税；非居民个人取得前款第一项至第四项所得，按月或者按次分项计算个人所得税。纳税人取得前款第五项至第九项所得，依照本法规定分别计算个人所得税。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"离婚协议书去哪里拿，离婚协议书怎么写才有法律效力","answer":"'书写离婚协议书要保证其法律效力，应当注意以下方面：\\n1、离婚协议书须是在双方自愿、平等基础上达成的；\\n2、要对财产分割、子女抚养等事项做出明确规定；\\n3、协议内容不得违反法律的强制性规定，不得损害第三人的合法权益。\\n根据2021年实施的《民法典》第一千零七十六条规定，夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。', '一、离婚协议书需要具备以下几点，才具有法律效力：\\n第一，离婚协议书是夫妻双方真实意思表示，不存在欺诈，胁迫等情形;\\n第二，离婚协议书中的内容不违法法律的强制性规定;\\n第三，离婚协议书中不侵害国家或者他人合法权益;\\n第四，依据该离婚协议书办理离婚证。\\n二、离婚协议书应该包括以下内容：\\n(1)男女双方的姓名、工作单位、家庭住址；\\n(2)离婚原因；\\n(3)子女抚养和教育；\\n(4)财产处理(婚前婚后)；\\n(5)住房的归属；\\n(6)其他约定(债权债务等)。\\n2、法律依据：根据《中华人民共和民法典》第一千零七十六条的规定，夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n三、丈夫家暴妻子怎么离婚\\n1、丈夫家暴可以当事人协议离婚，受害方也可以直接向人民法院提起离婚诉讼。协议离婚是指当事人双方自愿离婚，签订离婚协议后到婚姻登记机关申请离婚登记；诉讼离婚是指一方向人民法院起诉离婚，如果经法院审理，夫妻感情确已破裂，法院应当判决准予离婚。\\n2、夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n3、离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n4、夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n5、人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。', '离婚协议书有法律效力，有效的离婚协议书要写明下列事项，并到民政局办理了离婚证之后才有法律效力：\\n1、夫妻双方自愿离婚的意思表示；\\n2、对子女抚养问题的协议；\\n3、对夫妻共同债务的约定；\\n4、夫妻共同财产如何处理；\\n5、其他涉及夫妻双方且应当载明的事项。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十八条\\n婚姻登记机关查明双方确实是自愿离婚，并已经对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的，予以登记，发给离婚证。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我买的二手车开不到200公里高温了二手车车行有责任吗","answer":"'买二手车不到两月高温了找二手车经销企业进行维修或者赔偿损失。根据查询相关资料信息，车辆有质量问题，应先跟商家协商处理，通常情况下，在车辆买卖买卖过程中发生纠纷可以双方协商处理。', '请问花了多少钱买的?请问花了多少钱买的?D', '你好，二手车行有承诺不会发生这种现象吗', '你好，这个看你们合同约定的。', '你好！你可以找消协维权的', '依据你们合同约定处理', '看是否有合法手续来定', '收集证据 起诉维权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"1996买的农村房，只有买卖协议，现在要拆迁，以前的房主要赔偿真么办，谢谢","answer":"'买卖双方都是同一集体经济组织的成员或者诉讼时买受人已将户口迁入所购房屋所在地集体经济组织的，可以认定房屋买卖合同有效。这时遇到征收能获得补偿。', '你好，你可以提供相关材料，证明是你购买的，拆迁费应当补偿给你。', '买的同村的房子，拆迁补偿也是属于买家的', '关于拆迁补偿，建议纠纷当事人友好协商。一般拆迁的纠纷不外乎是拆迁赔偿款的分配或者产权置换问题的纠纷，总体来说拆迁补偿金额不少，因拆迁补偿利益而引发的家庭纠纷也不少。', '你好，可以按照协议约定起诉对方要求承担违约责任。', '征地拆迁居住房屋，被征地的村或者村民小组建制撤销的，被拆迁人可以选择货币补偿，也可以选择与货币补偿金额同等价值的产权房屋调换。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"亲亲你好，我想问一下，甲方拆迁安置房卖给乙方一套房，政府补贴的过渡费应该归谁","answer":"'买卖双方都是同一集体经济组织的成员或者诉讼时买受人已将户口迁入所购房屋所在地集体经济组织的，可以认定房屋买卖合同有效，是能获得补偿的', '根据合同约定办理，如果合同没约定，过渡费应该属于附属品，由购买方享有。', '根据双方的租赁合同确定', '你好！拆迁补偿政策是怎么规定的，请详说，方便为你更好地解答', '您好，需根据拆迁协议及拆迁政策综合判断，如属于拆迁赔偿款的，一般会给与拆迁被安置人', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在闲鱼上出租游戏账号 被人租下后 这个人登陆后使用违规行为导致我的账号被封3年 请问怎么办","answer":"'买家账号被封会导致双方无法联系，但是不影响卖家订单正常发货。\\n闲鱼交易遵循法律依据：《淘宝网超时说明》中淘宝网通用交易超时规则。\\n当交易状态为“卖家已发货，等待买家确认收货”时，自卖方操作“发货”之时起，如买方未在以下时限内确认收货且未申请退款的，默认买家已收到货物质量符合交易双方的约定，交易成功：\\n1、快递、EMS及不需要物流的商品10天内；\\n2、平邮商品30天内\\n所以买家由于账号被封无法手动确认收货，也不影响卖家正常收货款。从发货日期计算，10天后系统将自动确认收货。\\n闲鱼卖家防骗指南：\\n1、发货之前，无论东西是否贵重都要和客户进行沟通好。保存一定的证据，避免出现买家将产品弄坏了寄回来的现象。\\n2、 贵重产品一定要进行保价，要录制好视频。寄快递的时候也要录制好视频，检查好产品的一个完整性。\\n3、寄件的时候，其实可以在茶农内部做一个小标记，避免买家发回来的产品调包了。\\n4、不要去卖违禁产品，比如香烟这些。\\n5、订单不要去私下改，要改就直接在拍一个产品。\\n6、这一个账号进行沟通交流，就是这一账号拍下产品。不要几个号沟通交流，几个号来拍产品。不要相信这种的买家。\\n7、能不包邮就不包邮，一旦发生了纠纷邮费钱没有人给报销。\\n以上内容参考：\\n淘宝网服务中心—淘宝网超时说明', '法律分析：这属于民事纠纷，可以先双方进行协商，协商不成可以向法院起诉请求赔偿损失。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第三条 人民法院受理公民之间、法人之间、其他组织之间以及他们相互之间因财产关系和人身关系提起的民事诉讼，适用本法的规定。\\n第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n(一)原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织;\\n(二)有明确的被告;\\n(三)有具体的诉讼请求和事实、理由;\\n(四)属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '你好，具体什么原因造成的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我通过中介买房被骗了，钱该怎样追回？","answer":"'买房被骗可向公安局报警。当事人可以直接向人民法院提起民事诉讼，主张赔偿因合同诈骗遭受的经济财产损失；涉嫌合同诈骗罪的可向派出所或公安局报案，由检察机关向法院提起公诉。法律依据：《刑法》第二百二十四条\\n有下列情形之一，以非法占有为目的，在签订、履行合同过程中，骗取对方当事人财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产：\\n（一）以虚构的单位或者冒用他人名义签订合同的；\\n（二）以伪造、变造、作废的票据或者其他虚假的产权证明作担保的；\\n（三）没有实际履行能力，以先履行小额合同或者部分履行合同的方法，诱骗对方当事人继续签订和履行合同的；\\n（四）收受对方当事人给付的货物、货款、预付款或者担保财产后逃匿的；\\n（五）以其他方法骗取对方当事人财物的。', '被中介骗签订买房合同可以请求人民法院或者仲裁机构变更或者撤销。买家可以到中介公司所在地的工商局或工商所以及房管部门进行投诉，工商局应当在7个工作日内进行协调并通知结果；投诉协商未能解决纠纷的，买家可以直接提起仲裁或向辖区人民法院提起诉讼。\\n《民法典》第一百四十八条法律依据：《民法典》第一百四十八条\\n《民法典》第一百四十八条\\n一方以欺诈手段，使对方在违背真实意思的情况下实施的民事法律行为，受欺诈方有权请求人民法院或者仲裁机构予以撤销。\\n第一百四十九条\\n第三人实施欺诈行为，使一方在违背真实意思的情况下实施的民事法律行为，对方知道或者应当知道该欺诈行为的，受欺诈方有权请求人民法院或者仲裁机构予以撤销。\\n第九百六十二条\\n中介人应当就有关订立合同的事项向委托人如实报告。中介人故意隐瞒与订立合同有关的重要事实或者提供虚假情况，损害委托人利益的，不得请求支付报酬并应当承担赔偿责任。', '被中介骗了可以向公安局报案，可以向法院起诉。买房被骗中介是否有责任主要根据中介的行为来判断。中介有对关于订立合同事项向委托人如实报告的义务，中介人故意隐瞒与订立合同有关的重要事实或提供虚假情况，损害委托人利益的，需要承担赔偿责任。法律依据：《民法典》第一百四十八条\\n一方以欺诈手段，使对方在违背真实意思的情况下实施的民事法律行为，受欺诈方有权请求人民法院或者仲裁机构予以撤销。\\n第二百三十三条\\n物权受到侵害的，权利人可以通过和解、调解、仲裁、诉讼等途径解决。\\n《中华人民共和国刑事诉讼法》第三条\\u3000对刑事案件的侦查、拘留、执行逮捕、预审，由公安机关负责。检察、批准逮捕、检察机关直接受理的案件的侦查、提起公诉，由人民检察院负责。审判由人民法院负责。除法律特别规定的以外，其他任何机关、团体和个人都无权行使这些权力。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问一下在实体店买电脑买贵了1600块钱应该怎么办","answer":"'买贵了可以先协商要求退差价', '你好，建议与对方协商解决', '双方协商约定处理', '可以到主管部门投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"买车交了定金签了合同做了贷款想换其他车型","answer":"'买车交了定金后不可以换车型，除非商家同意，交定金后随意换车型的行为属于违约。\\n《中华人民共和国民法典》\\n第五百八十六条【定金担保】当事人可以约定一方向对方给付定金作为债权的担保。定金合同自实际交付定金时成立。\\n定金的数额由当事人约定；但是，不得超过主合同标的额的百分之二十，超过部分不产生定金的效力。实际交付的定金数额多于或者少于约定数额的，视为变更约定的定金数额。', '你好，你这边想换车型的原因是什么呢？', '你好！按照合同约定等具体情况处理', '跟合同相对人协商解决', '建议和对方好好协商沟通', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我分期买个摩托车 然后交了三千块定金 然后分期办不下来了 不给我退了怎么办","answer":"'买车交的定金后是可以退还的。一般情况有两种退还的可能，第一，收取定金一方违约，需要双倍返还定金，第二，双方协商解除合同，由收取定金一方返还收取的定金。法律依据：按照2021年1月1日起生效的《中华人民共和国民法典》第五百八十七条\\n债务人履行债务的，定金应当抵作价款或者收回。给付定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，无权请求返还定金；收受定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，应当双倍返还定金。', '你好，当合同中有约定违约责任和交付定金时，遵守合同一方可以选择其一进行主张。', '你好，对于合同违约的情况，没有违约一方可以就违约金或定金选择其中一项进行主张，交付定金一方违约未交付定金的一方可以主张不返还定金，亦可以主张违约金，二者选其一。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司名下一台车辆在保险公司买保险，公司不知情，公司派人到保险公司索取当时投保的资料，发现投保资料上所盖公章是假的，这个可以报案吗？是需要到公司注册地报案还是保险承保地报案？保险承保地和公司注册地不是同一个地方","answer":"'买车险遇到假保单可以直接向当地公安机关报案,也可以向“反保险欺诈中心”举报', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，事业单位企业型管理，单位24年不给职工安排岗位，不发工资，最后交社平工资百分之六十办了退休，工资才1630元，单位是否违法，我们可以维权？","answer":"'事业单位拖欠工资的，劳动者可以先和用人单位进行协商处理，协商不成的劳动者可以向当地劳动监察行政部门进行举报，劳动者也可以申请劳动仲裁。对劳动仲裁结论拒不执行的，可以申请法院强制执行。', '用人单位拖欠或克扣工资，劳动者可以向劳动监察大队投诉或者直接申请劳动仲裁维权。维权时应注意收集整理必要的证据，如工作服、工资条、工牌证人等。', '劳动者可以向当地劳动监察部门投诉，或申请劳动仲裁解决。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"事业单位人员提前退休有什么事业单位人员提前退休条件？","answer":"'事业单位提前退休的条件是男年满五十周岁，女年满四十五周岁，连续工龄满十年，由医院证明并经劳动鉴定委员会确认完全丧失劳动能力的；或者职工因工致残，由医院证明并经劳动鉴定委员会确认完全丧失劳动能力的等。法律依据：《国务院关于工人退休、退职的暂行办法》第一条\\n全民所有制企业、事业单位和党政机关、群众团体的工人，符合下列条件之一的，应该退休。\\n（一）男年满六十周岁，女年满五十周岁，连续工龄满十年的。\\n（二）从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或者其他有害身体健康的工作，男年满五十五周岁、女年满四十五周岁，连续工龄满十年的。\\n本项规定也适用于工作条件与工人相同的基层干部。\\n（三）男年满五十周岁，女年满四十五周岁，连续工龄满十年，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。\\n（四）因工致残，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。', '事业单位提前退休的条件是男年满五十周岁，女年满四十五周岁，连续工龄满十年，由医院证明并经劳动鉴定委员会确认完全丧失劳动能力的；或者职工因工致残，由医院证明并经劳动鉴定委员会确认完全丧失劳动能力的等。法律依据：《国务院关于工人退休、退职的暂行办法》第一条\\n全民所有制企业、事业单位和党政机关、群众团体的工人，符合下列条件之一的，应该退休。\\n（一）男年满六十周岁，女年满五十周岁，连续工龄满十年的。\\n（二）从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或者其他有害身体健康的工作，男年满五十五周岁、女年满四十五周岁，连续工龄满十年的。\\n本项规定也适用于工作条件与工人相同的基层干部。\\n（三）男年满五十周岁，女年满四十五周岁，连续工龄满十年，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。\\n（四）因工致残，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。', '事业单位提前退休条件如下：\\n1、工作年限满20年且距法定退休年龄小于5年（含5年），或工作年限满30年的事业编制人员，本人自愿申请，经批准可以提前退休。提前退休仍按原事业单位标准核定养老金；\\n2、男年满50周岁、女年满45周岁或工龄25年以上的人员，如本人自愿，经组织批准，可以提前离岗。在法定退休年龄内，领取离岗时的基本工资，档案工资享受在职人员的增资待遇，到法定退休年龄，一并计算工龄，计发退休费，在原单位办理退休手续。医疗保险享受原单位待遇，住房公积金以离岗时的标准工资为基数进行交纳；\\n3、凡工作年限满30年；或男年满53周岁、女年满48周岁（女性工人45周岁）且工作年限满20年的，经本人申请，按人事管理权限报市有关部门批准后，允许提前退休。\\n法律依据：《国务院关于工人退休、退职的暂行办法》 第一条\\n全民所有制企业、事业单位和国家机关、人民团体的工人，符合下列条件之一的，应该退休：\\n（一）男年满六十周岁，女年满五十周岁，连续工龄满十年的；\\n（二）从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或者其他有害身体健康的工作，男年满五十五周岁、女年满四十五周岁，连续工龄满十年的。本项规定也适用于工作条件与工人相同的基层干部；\\n（三）男年满五十周岁，女年满四十五周岁，连续工龄满十年，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的；。\\n（四）因工致残，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"事情发生在2月底左右，我到一家直播公司应聘主播，签了一年合同，经纪合同，加了公司直播工会，有违约赔偿。前三个月保底3000，三个月后提成。现在直播15天左右，毁约是否需要支付违约金？","answer":"'事情发生在2月底左右，我到一家直播公司应聘主播，签了一年合同，经纪合同，加了公司直播工会，有违约赔偿。前三个月保底3000，三个月后提成。现在直播15天左右，毁约是否需要支付违约金。看是否约定试用期，如果在试用期内可以。', '法律分析：已经签订后毁约的，需要赔偿规定标准的违约金。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第五百七十八条 所谓预期违约,以称先期违约,是指一方当事人在合同履行期限到来之前,以明示或默示的方式表示其将不履行合同的行为。预期违约的实质是种毁约行为，分为明示毁约和默示毁约两种。所谓明示毁约，是指一方当事人在合同履行到来之前，明确、肯定地向另一方表示其将不履行合同义务。违约广播这种毁约心思表示既可以是书面的，也可以是口头的。所谓默示毁约，是指当事人在合同履行期到来之前，根据对方当事人的行为表现而预示其将不履行合同义务。', '签了合同不直播会赔偿违约金。合同对双方当事人具有法律约束力，应当根据合同约定履行义务、承担违约责任，无法协商的，搜集证据去法院起诉维权。违约金是指不履行或者不完全履行合同义务的违约方按照合同约定，支付给非违约方一定数量的金钱。违约金是债的担保的一种，也是对违约的一种经济制裁。违约金的设立，是为了保证债的履行。\\n户外直播侵犯了别人的肖像权吗\\n户外直播如果以他人肖像权进行，用以营利活动，一般构成侵犯肖像权。任何组织或者个人不得以丑化、污损，或者利用信息技术手段伪造等方式侵害他人的肖像权。未经肖像权人同意，不得制作、使用、公开肖像权人的肖像，但是法律另有规定的除外。法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百八十五条\\n当事人可以约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。\\n约定的违约金低于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以增加；约定的违约金过分高于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以适当减少。\\n当事人就迟延履行约定违约金的，违约方支付违约金后，还应当履行债务。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，肇事者与被肇事者同时还在住院应怎样处理","answer":"'事故认定书现在下来了吗？医药费是怎么出的', '你好，可以等出院后再处理。Emma', '你好，可以说一下你是哪一方的', '你好你这边是交通事故吗', '依据事故认定确定', '您好，建议及时报警', '等治疗出院后协商赔偿事宜', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！我想咨询，工地打期间中午吃饭，厂外发生交通事故，交通事故两年死亡的，应该找谁负责","answer":"'事故责任如何认定', '你好，事故认定结论下来了吗？怎么定的', '是什么意外事故？交通事故还是突发疾病', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"准驾车型不符 撞死2个人，是不是必须要坐牢呢？","answer":"'事故责任认定是什么情况？如果责任认定是主要或者全部责任导致2人以上死亡的话属于情节特别恶劣，构成交通肇事罪', '撞死人不一定需要坐牢，只有撞死一人，负事故全部或者主要责任；或者撞死三人以上负事故同等责任的才会构成交通肇事罪，此时是需要坐牢的。法律依据：《刑法》第一百三十三条，违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；\\n交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。', '一、驾驶撞死人的要不要坐牢\\n1、驾驶撞死人的要坐牢。驾驶撞死人，属于重大事故致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的情形，涉嫌交通肇事罪，会被处三年以下有期徒刑或者拘役。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》第一百三十三条\\n【交通肇事罪】违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n二、交通肇事罪的构成要件有什么\\n1、交通肇事罪的客体。是指所保护的重大交通运输安全。因为只有交通肇事并产生重大后果的，才构成交通肇事罪。如果仅仅是交通肇事而没有造成重大后果的不构成交通肇事罪，同样也不是所保护的社会关系，不能构成交通肇事罪的客体；\\n2、交通肇事罪的客观方面，表现为行为人违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤，死亡或者使公私财产遭受重大损失的行为；\\n3、交通肇事罪的主体，为一般主体，即年满16周岁，具有刑事责任能力的自然人。实践中主要是从事交通运输的人员。对于未满16周岁，已满14周岁的人驾驶机动车肇事，并造成重大事故的案件中是否成立交通肇事罪；\\n4、交通肇事罪的主观方面是过失。既成立疏忽大意的过失，也成立过于自信的过失。交通肇事罪所强调的过失是指，行为人对于发生事故的严重后果的心理态度而言，至于对违反交通运输管理法规规定的注意义务，则既可能是明知故犯，也可以是过失，不影响交通肇事罪的成立。如果行为人主观上对于其行为所造成的严重后果，持一种故意的心理态度，那么该行为应当以故意伤害罪，故意杀人罪以及其他相关犯罪论处，不构成交通肇事罪。', '把人撞死了，涉嫌交通肇事罪的要坐牢。交通肇事罪是指违反道路交通管理法规发生重大交通事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失，依法被追究刑事责任的犯罪行为。\\n《刑法》第一百三十三条法律依据：《刑法》第一百三十三条\\n《刑法》第一百三十三条\\n违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"机动车和非机动车碰撞，责任55，交强险赔偿费不够交医疗费，剩下的一部分钱机动车主要55赔偿吗","answer":"'交强险先行赔付，不足后按照46比例从商业险赔付，没有商业险就个人赔付', '是这样的，如果机动车与非机动车是同等责任，那么一般是六四赔偿', '保险费用超过赔偿费用，剩下的需要车主补上的', '您好,超出交强险部分按照责任比例分配', '剩下的部分由商业险赔付百分之六十。', '不是的，机动车一方责任会高一些。', '你好，那你现在想要主张什么呢', '你好建议协商赔偿', '你好：协商不成就诉讼解决', '这个看各自的损失大小了，根据损失按照责任分配即可', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交强险对方十级伤残鉴定保险公司理赔多少钱","answer":"'交强险大概可以陪到8到11万，具体情况可以电话联系律师进行详细咨询', '具体根据相关证据材料依法赔付', '可以按当地实际情况综合计算', '保险公司按规定赔', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交房时房屋验收有问题，申请报修，算验收房屋了吗","answer":"'交房时房屋验收有问题，申请报修，算验收房屋了。保留相关证据，可以先协商解决。', '验收房屋时需要注意的事项如下：\\n1、开发商的相关证件是否办齐：\\n2、房屋面积的误差是否在法律许可范围内；\\n3、水电气等附属配套设施是否按合同到位；\\n4、其他回合同中约定的项目是否完成等。法律依据：《最高人民法院关于审理商品房买卖合同纠纷案件适用法律若干问题的解释》第八条\\n对房屋的转移占有，视为房屋的交付使用，但当事人另有约定的除外。\\n房屋毁损、灭失的风险，在交付使用前由出卖人承担，交付使用后由买受人承担；买受人接到出卖人的书面交房通知，无正当理由拒绝接收的，房屋毁损、灭失的风险自书面交房通知确定的交付使用之日起由买受人承担，但法律另有规定或者当事人另有约定的除外。\\n第五条\\n商品房的认购、订购、预订等协议具备《商品房销售管理办法》第十六条规定的商品房买卖合同的主要内容，并且出卖人已经按照约定收受购房款的，该协议应当认定为商品房买卖合同。', '房屋验收的流程如下：接收房通知书；实地对房屋进行验收；查看法律文件；签署房屋交接书。应当注意的事项如下：看清交房清单；确保收楼证明齐全；仔细检查房屋质量。法律依据：《商品房销售管理办法 》 第四十条 房地产开发企业将未组织竣工验收、验收不合格或者对不合格按合格验收的商品房擅自交付使用的，按照《建设工程质量管理条例》的规定处罚。', '你好，按照合同约定的条款履行。协商不成可以起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2013年买的房子，2015年交房时与物业一起验收，房子有空鼓，裂纹等质量问题要求整改，后面几次一直没有整改好，房子一直没有收房，钥匙也没有拿，现在物业催交物业费用，还交到仲裁，现在怎么样处理？","answer":"'交房是开发商的责任，只要符合合同约定的交房条件，物业费还是需要交的。', '如果没有收房就不需要承担物业费的。', '收集好相关证据，作好应诉准备', '诉讼可以委托律师代理开庭的', '关于业主维权，可以与其他受到侵害的业主一起去当地的房管局物业管理科投诉维权，也可以求助当地的新闻媒体，实在不行就大家联合起来一起起诉物业。', '业主权益被物业侵害的，可以找当地房地产行政部门或房管局投诉。当地房地产行政管理部门或房管局应当在接受到投诉后，积极协商和处理，尽可能解决投诉的相关问题，为业主提供良好的生活环境。 法律依据：《物业管理条例》第四十七条\\u3000物业使用人在物业管理活动中的权利义务由业主和物业使用人约定，但不得违反法律、法规和管理规约的有关规定。 物业使用人违反本条例和管理规约的规定，有关业主应当承担连带责任。 第四十八条\\u3000县级以上地方人民政府房地产行政主管部门应当及时处理业主、业主委员会、物业使用人和物业服务企业在物业管理活动中的投诉。', '业主维权是可以通过业主大会或者是向当地房管局投诉的，另外视具体的侵权行为所归属的管理部门不同，具体处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我如果交满十五年社保还不到六十岁就不交了，等到退休就工资吗","answer":"'交满十五年社保还不到六十岁就不交了，最低退休工资', '你好，这个一般是这样的呀，你在哪里呢', '您好，是的，现在是考虑到什么问题？', '你好 缴纳满15年是有的呢', '可以领取最基本的退休保障', '社保退休工资是参加基本养老保险的职工和以个人身份参加基本养老保险的人员到达退休年龄后，按规定审批并发给基本养老保险待遇。法律依据：《国务院关于工人退休、退职的暂行办法》\\n第一条 全民所有制企业、事业单位和党政机关、群众团体的工人，符合下列条件之一的，应该退休。\\n(一)男年满六十周岁，女年满五十周岁，连续工龄满十年的。\\n(二)从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或者其他有害身体健康的工作，男年满五十五周岁、女年满四十五周岁，连续工龄满十年的。\\n本项规定也适用于工作条件与工人相同的基层干部。\\n(三)男年满五十周岁，女年满四十五周岁，连续工龄满十年，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。\\n(四)因工致残，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。\\n第二条 工人退休以后，每月按下列标准发给退休费，直至去世为止。\\n(一)符合第一条第(一)、(二)、(三)项条件，抗日战争时期参加革命工作的，按本人标准工资的百分之九十发给。解放战争时期参加革命工作的，按本人标准工资的百分之八十发给。中华人民共和国成立后参加革命工作，连续工龄满二十年的，按本人标准工资的百分之七十五发给;连续工龄满十五年不满二十年的，按本人标准工资的百分之七十发给;连续工龄满十年不满十五年的，按本人标准工资的百分之六十发给。退休费低于二十五元的，按二十五元发给。\\n(二)符合第一条第(四)项条件，饮食起居需要人扶助的，按本人标准工资的百分之九十发给，还可以根据实际情况发给一定数额的护理费，护理费标准，一般不得超过一个普通工人的工资;饮食起居不需要人扶助的，按本人标准工资的百分之八十发给。同时具备两项以上的退休条件，应当按最高的标准发给。退休费低于三十五元的，按三十五元发给。\\n第五条 不具备退休条件，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的工人，应该退职。退职后，按月发给相当于本人标准工资百分之四十的生活费，低于二十元的，按二十元发给。', '您好，按照国家政策处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问一下，失业人员失业后，领取了失业保险金，并处于怀孕期间，那孕期产检费用和住院生孩子可以报销相关费用吗","answer":"'交的有医疗保险的话可以报销相关费用，但与你领不领失业保险金没多大关系', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"喝酒开车吹出97属于醉驾 无事故第一次 抽完血 在交警大队会怎么处理","answer":"'交警对酒驾行为人的抽血规定：交警在认定酒驾的时候，必须要进行抽血化验，如果酒精含量达到酒驾或者醉驾的标准，则可依法对行为人处罚款、拘留、暂扣或者吊销驾照等处罚。酒精测量仪的测量数据是交警前期判断驾驶员涉嫌醉驾的基本方法，但针对醉驾最关键的证据是要对嫌疑人体内的酒精含量进行鉴定。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第九十一条\\n饮酒后驾驶机动车的，处暂扣六个月机动车驾驶证，并处一千元以上二千元以下罚款。因饮酒后驾驶机动车被处罚，再次饮酒后驾驶机动车的，处十日以下拘留，并处一千元以上二千元以下罚款，吊销机动车驾驶证。\\n醉酒驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；五年内不得重新取得机动车驾驶证。\\n饮酒后驾驶营运机动车的，处十五日拘留，并处五千元罚款，吊销机动车驾驶证，五年内不得重新取得机动车驾驶证。', '吹气得出的数据并不能作为直接证据，需要到指定医院进行抽血化验后，如果得出100毫升血液中酒精含量达到20-80毫克的驾驶员即为酒后驾车。醉驾是指因饮酒而完全丧失或部分丧失个人意志，在这种状态下驾驶机动车的行为。每百毫升血液酒精含量大于20毫克就算酒后驾驶，大于80毫克即为醉酒驾驶交通违法行为之一，简称醉驾。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》 第九十一条 醉酒驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；五年内不得重新取得机动车驾驶证。\\n醉酒驾驶营运机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；十年内不得重新取得机动车驾驶证，重新取得机动车驾驶证后，不得驾驶营运机动车。', '醉驾，吹气只是初步筛查，最终以血检为准。\\n如果血液酒精含量184.5毫克\/100毫升，会被法院判处4个月左右的拘役，并处罚金数千元。\\n如果没有发生负交通事故，也没有酒驾前科、无证驾驶等从重处罚的情节，可以判处缓刑。\\n法律依据：《刑法》第一百三十三条第二款规定：在道路上驾驶机动车追逐竞驶，情节恶劣的，或者在道路上醉酒驾驶机动车的，处拘役，并处罚金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"车子发生交通事故，对方逃逸，交警开事故认定我无责，现在找不到对方，我能报自己的保险理赔吗","answer":"'交通事故中对方逃逸的,最佳的处理办法是向公安机关交通管理部门报警', '你好，你这边也是机动车吗，一般如果报了交强险，是可以赔的', '你可以通过起诉对方司机让保险公司赔付。', '发生交通事故对方逃逸，而且没有监控交警找不到对方，只能通过自己车辆保险公司第三者责任强险办理赔偿损失了。', '一、撞了别人的车逃逸了还能报保险吗\\n1、撞了别人的车逃逸了，不能报保险。道路交通事故的损失是由受害人故意造成的，保险公司不予赔偿。因为交通事故逃逸产生的费用，需要向交通事故责任人追偿。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千二百一十六条\\n机动车驾驶人发生交通事故后逃逸，该机动车参加强制保险的，由保险人在机动车强制保险责任限额范围内予以赔偿；机动车不明、该机动车未参加强制保险或者抢救费用超过机动车强制保险责任限额，需要支付被侵权人人身伤亡的抢救、丧葬等费用的，由道路交通事故社会救助基金垫付。道路交通事故社会救助基金垫付后，其管理机构有权向交通事故责任人追偿。\\n二、保险人不负赔偿责任的情形有哪些\\n1、未依法取得驾驶证、持未按规定审验的驾驶证、驾驶与驾驶证载明的准驾车型不符的机动车的；\\n2、驾驶人在驾驶证丢失、损毁、超过有效期或被依法扣留、暂扣期间或记分达到12分，仍驾驶机动车的；\\n3、学习驾驶时无教练员随车指导的；\\n4、实习期内驾驶载有爆炸物品、易燃易爆化学物品、剧毒或者放射性等危险物品的机动车的，或驾驶机动车牵引挂车的；\\n5、饮酒或服用国家管制的精神药品或麻醉药品的；\\n6、未经被保险人同意或允许而驾车的；\\n7、利用保险车辆从事犯罪活动；\\n8、事故发生后，被保险人或驾驶人在未依法采取措施的情况下驾驶保险车辆或者遗弃保险车辆逃离事故现场，或故意破坏、伪造现场、毁灭证据的；\\n9、依照法律法规或公安机关交通管理部门有关规定不允许驾驶保险车辆的其他情况下驾车。', '根据《道路交通安全法》规定，机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在交强险责任限额范围内予以赔偿。当理赔金额超出交强险保额时，会启动用商业险的保额来赔偿。超出商业险保额后，费用由肇事司机承担。\\u3000发生车祸的保险理赔流程是： \\u3000\\u3000１、报案：事故发生后，保留事故现场，并立即向投保的保险公司报案 \\u3000\\u3000２、现场处理； \\u3000\\u3000３、定损修理； \\u3000\\u3000４、提交单证进行索赔； \\u3000\\u3000５、损失理算：保险公司收到齐备的索赔单证以后进行理算，并确定最终的赔付金额。 \\u3000\\u3000６、赔付：保险公司的财务人员会根据理赔人员理算后的金额，向车主指定的银行帐户划拨赔款。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，交通责任认定书被撞者处于昏迷状态，这个怎么出呢","answer":"'交通事故中无论受害人是否昏迷,事故认定书都是可以出的。其中责任的划分是交通事认定书的主要部分,不服的可以申请复核。', '一般情况下交警出警对事故现场调查勘验等10日内制作交通事故认定书，如需检验、鉴定时间会延长25天～65天不等', '只要警方根据所调查的情况能够认定交通事故责任的，就应当依法进行交通事故责任认定', '交通事故伤者昏迷不醒可以先出具事故认定。', '你好、你这个要看一下具体的情况来处理的', '你好，这是由交警部分进行的出具的', '交通事故责任认定书可以家属签字的', '一般是等他清醒后再出事故认定书的', '交警到时见自然会下达事故认定书', '道路交通事故认定书应当载明以下内容： （一）道路交通事故当事人、车辆、道路和交通环境等基本情况； （二）道路交通事故发生经过； （三）道路交通事故证据及事故形成原因的分析； （四）当事人导致道路交通事故的过错及责任或者意外原因； （五）作出道路交通事故认定的公安机关交通管理部门名称和日期。道路交通事故认定书应当由办案民警签名或者盖章，加盖公安机关交通管理部门道路交通事故处理专用章，分别送达当事人，并告知当事人向公安机关交通管理部门申请复核、调解和直接向人民法院提起民事诉讼的权利、期限。', '你好，如对事故认定书不服，可以依法向上一级交警部门申请复核', '道路交通事故责任认定书是公安交通管理部门依照交通法规对交通事故的当事人有无违章行为，以及对违章行为与交通事故损害后果之间的因果关系进行定性、定量评断时所形成的文书材料。它是一种具有法律效力的技术文书，其目的是分清事故责任，为依照交通法规和其它规定对肇事者作出正确恰当的处分，同时也为以后事故损害赔偿处理打下基础。 \\u3000法律依据：《道路交通安全法》第七十三条\\u3000公安机关交通管理部门应当根据交通事故现场勘验、检查、调查情况和有关的检验、鉴定结论，及时制作交通事故认定书，作为处理交通事故的证据。交通事故认定书应当载明交通事故的基本事实、成因和当事人的责任，并送达当事人。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故中,对方全责但无保险,我该怎么办?","answer":"'交通事故中，对方当事人无保险的，如果对方当事人没责任，那么有没有用保险都是己方承担责任。如果对方有责任的，可以要求自己的保险公司支付汽车维修费用，之后再由自己车辆的保险公司向对方追偿。法律依据：《机动车交通事故责任强制保险条例》第二十二条\\n有下列情形之一的，保险公司在机动车交通事故责任强制保险责任限额范围内垫付抢救费用，并有权向致害人追偿：\\n（一）驾驶人未取得驾驶资格或者醉酒的；\\n（二）被保险机动车被盗抢期间肇事的；\\n（三）被保险人故意制造道路交通事故的。\\n有前款所列情形之一，发生道路交通事故的，造成受害人的财产损失，保险公司不承担赔偿责任。', '交通事故中对方若被认定为全责，且有保险的，应当首先由保险公司在保险限额内进行赔偿，不足以赔偿的，再由责任人的个人财产进行赔偿。《民法典》规定，侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '对方全责，应当由对方的保险公司在承保范围内承担赔偿责任。根据交警出具的交通事故责任认定书，可以在事发地起诉，要求肇事者承担医药费、护理费、误工费、精神损失费等。可在诉讼中进行伤残鉴定，根据伤残等级要求进一步赔偿。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》 第七十六条 机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿；不足的部分，按照下列规定承担赔偿责任：（一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担赔偿责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。\\n（二）机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故，非机动车驾驶人、行人没有过错的，由机动车一方承担赔偿责任；有证据证明非机动车驾驶人、行人有过错的，根据过错程度适当减轻机动车一方的赔偿责任；机动车一方没有过错的，承担不超过百分之十的赔偿责任。交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意碰撞机动车造成的，机动车一方不承担赔偿责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"出车祸了,保险公司陪的误工费是几个月呀,有期限吗","answer":"'交通事故保险公司赔几个月误工费由医院根据治疗情况进行确定。一般来说误工时间从事故发生之日开始起算，受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。法律依据：《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第七条\\n误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。\\n误工时间根据受害人接受治疗的医疗机构出具的证明确定。受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。\\n受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算；受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。', '法律分析：交通事故保险公司赔几个月误工费由医院根据治疗情况进行确定。一般来说误工时间从事故发生之日开始起算，受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。\\n造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '法律分析：交通事故误工费保险公司予以赔偿，但需要对方提供证据，如果无法提供纳税证明，参考如下法条赔偿《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十条误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。误工时间根据受害人接受治疗的医疗机构出具的证明确定。受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算；受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。\\n造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一个小孩骑车带两个小孩撞到人了，这样事怎么处？","answer":"'交通事故发生后最先要做的是保护事故现场同时叫伤者送往医院进行抢救。建议在此时打电话报警，由交警介入处理。交警介入后会对事故现场进行勘察，对事故双方当事人进行问话调查，对车辆进行技术检验，后跟结合整个事故情况及成因对事故进行责任划分。', '各方可以依照事故的类型自愿协商处理事故赔偿事宜。', '通过报警车祸，方式解决。报案解决，有人员受伤，或者有重大经济损失，抑或双方对事故责任判定有争议的，无论出现哪种情况，必须保护现场并立马报案（交警以及保险公司），', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，未成年少儿骑电动车把我兄弟撞脚骨折了，住院大约花10万左右，对方给垫付了3.5万，这样的情况怎么处理？","answer":"'交通事故发生后最先要做的是保护事故现场同时叫伤者送往医院进行抢救。建议在此时打电话报警，由交警介入处理。交警介入后会对事故现场进行勘察，对事故双方当事人进行问话调查，对车辆进行技术检验，后跟结合整个事故情况及成因对事故进行责任划分。', '车祸赔偿包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，受害人因伤致残的还需要增加残疾赔偿金、残疾辅助器具费，以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费等。', '车祸赔偿，首先要看交警部门是否对此事故作出责任认定。如果是你的全责，则由你方依法承担本次事故的全部损失；如果双方均有过错，则由双方根据自身过错大小，按责任比例分担事故损失。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故中车主负全责的怎么办理理赔手续?","answer":"'交通事故对方全责理赔的时候需要注意以下事项：\\n1、无论是肇事司机还是受害人，都应当妥善保管各种发票，如急救费发票、医疗费发票等；\\n2、当事人在发生交通事故后，应要求交警部门及时出具责任认定书；\\n3、受害人出院后，应及时保存住院期间的诊断证明书、cd、x光片、结帐单，并及时复印病历。\\n交通事故主次责任赔付比例需根据实际情况判定，具体如下：\\n1、如果双方均为机动车或非机动车的，一般主次责任的比例为70%和30%；\\n2、如果一方为机动车，另一方为非机动车的，则正常情况下应减少非机动车方10%的责任；\\n3、如果非机动车方为主责的，则承担60%的责任；非机动车方负次要责任的，一般负20%的责任，个别特殊情况下可由非机动车方承担10%的责任。\\n：《中华人民共和国民事诉讼法》第六十八条法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第六十八条\\n当事人对自己提出的主张应当及时提供证据。\\n人民法院根据当事人的主张和案件审理情况，确定当事人应当提供的证据及其期限。当事人在该期限内提供证据确有困难的，可以向人民法院申请延长期限，人民法院根据当事人的申请适当延长。当事人逾期提供证据的，人民法院应当责令其说明理由；拒不说明理由或者理由不成立的，人民法院根据不同情形可以不予采纳该证据，或者采纳该证据但予以训诫、罚款。', '法律分析：交通事故对方负全责，对方应当赔偿下列费用：医疗费；误工费；护理费；交通费；住宿费；营养费；赔偿金，其一，残疾赔偿金，其二，死亡赔偿金：残疾器具辅助费；丧葬费。有保险的赔偿保险限额外的部分,没有保险的肇事人全额赔付。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条 机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿;不足的部分，按照下列规定承担赔偿责任：(一)机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担赔偿责任;双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。(二)机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故，非机动车驾驶人、行人没有过错的，由机动车一方承担赔偿责任;有证据证明非机动车驾驶人、行人有过错的，根据过错程度适当减轻机动车一方的赔偿责任;机动车一方没有过错的，承担不超过百分之十的赔偿责任。交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意碰撞机动车造成的，机动车一方不承担赔偿责任。', '交通事故全责的一方承担全部的赔偿责任，保险公司在限额先行赔偿，不够部分由肇事者承担。理赔的程序：\\n1、向交警部门报案；\\n2、保险公司派人到现场查勘，是否属于理赔范围；\\n3、定损，对车辆的损失进行核定；\\n4、递交索赔资料；\\n5、获得理赔。\\n《道路交通安全法》第七十三条规定，公安机关交通管理部门应当根据交通事故现场勘验、检查、调查情况和有关的检验、鉴定结论，及时制作交通事故认定书，作为处理交通事故的证据。交通事故认定书应当载明交通事故的基本事实、成因和当事人的责任，并送达当事人。法律依据：《道路交通安全法》第七十三条\\n公安机关交通管理部门应当根据交通事故现场勘验、检查、调查情况和有关的检验、鉴定结论，及时制作交通事故认定书，作为处理交通事故的证据。交通事故认定书应当载明交通事故的基本事实、成因和当事人的责任，并送达当事人。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！我朋友开出租的，车子被别的碰了，对方全责。请问我朋友可以直接起诉对方吗？","answer":"'交通事故对方全责的情况是可以起诉的，只要提交民事起诉状到法院再加上一些其他的证据就可以了。', '需要，交警出具责任认定书，对方全责。就可以起诉赔偿医疗费 护理费 误工费（运营费）', '可以法院起诉对方赔偿处理的', '现在是对方不愿意赔偿是吗？', '你好，可以直接起诉他的', '建议还是积极应诉', '最好还是积极处理', '车辆损失有多大呢？这个需要由车主起诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故起诉时应该告谁,怎样打好交通事故官司","answer":"'交通事故打官司的程序：1、向法院递交起诉状，列名被告和诉讼请求；2、法院立案后在7日内向被告送达起诉书副本；3、被告在15天内向法院递交答辩状；4、法院通知开庭时间，开庭时原告必须到庭，否则按自动撤诉处理。对一审判决不服可在收到判决书15日内通过一审法院向上一级法院上诉。这是民事诉讼索赔的流程。\\n如果是涉及到交通肇事罪的，就会被追诉判刑。违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。法律依据：《中华人民共和国刑法》第一百三十三条违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役;交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。在道路上驾驶机动车追逐竞驶，情节恶劣的，或者在道路上醉酒驾驶机动车的，处拘役，并处罚金。有前款行为，同时构成其他犯罪的，依照处罚较重的规定定罪处罚。', '交通事故诉讼打官司要注意：要准备好起诉状，收集交通事故的全部证据，要有明确的诉讼请求和理由，对于自己的诉讼请求最好有明确的证据支持，同时应当向有管辖权的人民法院起诉。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百一十九条\\n起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '一、发生交通事故起诉时应该告谁\\n1、发生交通事故起诉时应该告的对象如下：\\n（1）肇事机动车驾驶员；\\n（2）挂靠机动车发生交通事故造成他人损害的，由挂靠人与被挂靠人；\\n（3）以融资租赁方式购买的机动车发生交通事故造成他人损害的承租人。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第十五条\\n机关、社会团体、企业事业单位对损害国家、集体或者个人民事权益的行为，可以支持受损害的单位或者个人向人民法院起诉。\\n第一百二十二条\\n起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n二、交通事故诉讼费由谁承担\\n1、交通事故发生后，保险公司在诉讼前主动理赔的，保险公司不应承担诉讼费用；\\n2、如果保险公司拒绝理赔，或不按有关法律规定理赔，如赔偿数额是在保险限额范围内，则保险公司应承担全部的诉讼费用；\\n3、如赔偿数额超过保险限额，则保险公司应承担与其赔偿数额相应的诉讼费用，剩余部分的费用则由各方当事人依责任大小及赔偿数额的多少分别承担相应的诉讼费用。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"车辆脱保，交警强制扣车，产生的拖车费和停车费该由谁负责","answer":"'交通事故拖车费停车费由全责方承担。根据法律规定，因道路交通事故造成下列财产损失，当事人请求侵权人赔偿的，人民法院应予支持：\\n（一）维修被损坏车辆所支出的费用、车辆所载物品的损失、车辆施救费用；\\n（二）因车辆灭失或者无法修复，为购买交通事故发生时与被损坏车辆价值相当的车辆重置费用。法律依据：《行政强制法》第二十六条\\n对查封、扣押的场所、设施或者财物，行政机关应当妥善保管，不得使用或者损毁；造成损失的，应当承担赔偿责任。对查封的场所、设施或者财物，行政机关可以委托第三人保管，第三人不得损毁或者擅自转移、处置。因第三人的原因造成的损失，行政机关先行赔付后，有权向第三人追偿。因查封、扣押发生的保管费用由行政机关承担。', '交通事故拖车费停车费由谁承担应视情况而定：\\n1、属于行政执法范围内，拖车费用由行政机关承担；\\n2、事故停车费用的出具是因查封、扣押发生的保管费用由行政机关承担；\\n3、因交通事故被扣押，交警大队委托停车场保管，在扣押期间的车辆保管费应当由交警大队承担，不应当由本人掏钱。\\n交通事故全责赔偿标准是什么\\n1、在交强险赔偿限额内赔偿受害人的的医疗费、误工费、护理费、营养费、交通费、住院伙食补助费等；\\n2、如果构成残疾的，还应当根据伤残等级的情况，赔偿相应的残疾赔偿金、精神抚慰金、残疾辅助器具费等；\\n3、如果经交强险赔偿后尚有不足的，对于不足部分，则可由承保肇事车辆第三者责任险的保险公司在赔偿限额内进行赔偿，仍有不足的，由肇事方赔偿。\\n：《中华人民共和国行政强制法》第二十六条法律依据：《中华人民共和国行政强制法》第二十六条\\n对查封、扣押的场所、设施或者财物，行政机关应当妥善保管，不得使用或者损毁；造成损失的，应当承担赔偿责任。对查封的场所、设施或者财物，行政机关可以委托第三人保管，第三人不得损毁或者擅自转移、处置。因第三人的原因造成的损失，行政机关先行赔付后，有权向第三人追偿。因查封、扣押发生的保管费用由行政机关承担。', '根据事故认定书向责任人索赔', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我右脚内外踝受伤安装了刚板，现在70天了，对方全责","answer":"'交通事故损害赔偿包括误工费护理费等', '具体说明情况，会为你解答', '目前医疗费是谁垫付的呢', '依据伤残鉴定等级进行赔付', '您好，建议做伤情鉴定，然后按相关规定计算赔偿', '如协商可商量费用，不成情况下可起诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在道路上发生的交通事故属于安全生产事故吗?","answer":"'交通事故是指车辆在道路上因过错或者意外造成人身伤亡或者财产损失的事件。交通事故不仅是由不特定的人员违反道路交通安全法规造成的；也可以是由于地震、台风、山洪、雷击等不可抗拒的自然灾害造成。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》 第二条 中华人民共和国境内的车辆驾驶人、行人、乘车人以及与道路交通活动有关的单位和个人，都应当遵守本法。', '法律分析：一般情况下，交通事故通常是指，在道路上，车辆由于过错或者意外等因素，导致人员伤亡或者财产遭受损失的事件。除此之外，交通事故不仅可以在违反交通管理法规的情况下，由不特定的人员造成，也可以是由于地震、台风、山洪、雷击等不可抗拒的自然灾害造成。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第七十条 在道路上发生交通事故，车辆驾驶人应当立即停车，保护现场；造成人身伤亡的，车辆驾驶人应当立即抢救受伤人员，并迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。因抢救受伤人员变动现场的，应当标明位置。乘车人、过往车辆驾驶人、过往行人应当予以协助。\\n在道路上发生交通事故，未造成人身伤亡，当事人对事实及成因无争议的，可以即行撤离现场，恢复交通，自行协商处理损害赔偿事宜；不即行撤离现场的，应当迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。\\n在道路上发生交通事故，仅造成轻微财产损失，并且基本事实清楚的，当事人应当先撤离现场再进行协商处理。', '法律分析：道路交通事故是否属于安全生产事故，要看是否属于生产范畴。出租车是事故一方，对出租车公司来说，属于安全生产事故。事故一方属于上下班途中正常路径和合理的时间段内的，属于该方单位的安全生产事故。事故一方是单位车辆正常运营的(即送货、接送人员等)的，属于该方安全生产事故。事故一方是私人车辆因公外出工作的，属于该车辆所有人单位的安全生产事故。事故一方是私人车辆因公外出工作结束后的(比如谈完业务去酒吧的途中等)，不属于安全生产事故。交通事故因第三方生产施工(比如道路养护单位施工等)造成的，属于安全生产事故。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》\\n第一条 为了维护道路交通秩序，预防和减少交通事故，保护人身安全，保护公民、法人和其他组织的财产安全及其他合法权益，提高通行效率，制定本法。\\n第二条 中华人民共和国境内的车辆驾驶人、行人、乘车人以及与道路交通活动有关的单位和个人，都应当遵守本法。\\n第三条 道路交通安全工作，应当遵循依法管理、方便群众的原则，保障道路交通有序、安全、畅通。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"骑电动车，把手挂到老太太胳臂，老太太当时说没事，也不去医院，留我电话号和身份证照片","answer":"'交通事故最好当时报警，由交警进行认定，以免造成不利后果。', '你好，请说明具体情况和问题，才能有针对性地解答。', '你好，这个无法预估的，后期是否有事无法确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我车直接有个老太太逆行然后撞到一起了老太太骨折了","answer":"'交通事故最好当时报警，由交警进行认定，以免造成不利后果。', '由交警部门作出责任认定，依据责任认定的责任来进行赔偿。', '根据交警部门责任认定划分责任承担', '你好，要看你们双方是否合法行驶', '由交警作出责任认定，按法律程序处理', '报交警，按责任认定书确定的责任比例赔偿', '报警处理交警定责', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我父亲出车祸死亡后由保险公司赔钱我想问一下赔偿的钱具体是家里人怎么分","answer":"'交通事故死亡赔偿金分配给家属是按照遗产继承的方式进行分配的。首先由第一顺序的继承人继承死亡赔偿金，没有第一顺位继承人的，由第二顺序的继承人继承。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千二百一十三条\\n机动车发生交通事故造成损害，属于该机动车一方责任的，先由承保机动车强制保险的保险人在强制保险责任限额范围内予以赔偿；不足部分，由承保机动车商业保险的保险人按照保险合同的约定予以赔偿；仍然不足或者没有投保机动车商业保险的，由侵权人赔偿。\\n第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '死亡赔偿金的分割不同于遗产分割。死亡赔偿金原则上应由家庭生活共同体成员共同取得,当事人未请求分割的,人民法院不主动予以分割,当事人请求分割且赔偿协议未明确赔偿项目,应视为是对权利人物质损失与精神损害的混合赔偿。在分割该笔赔偿金前，应扣除已实际支付的丧葬费用，并优先照顾被抚养人的利益，剩余部分的分配应根据与死者关系的亲疏远近、与死者共同生活的紧密程度及生活来源等因素适当分割。当然，如果继承人明确表示放弃或转让的，应尊重其意思表示。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百二十七条 遗产按照下列顺序继承:\\n(一)第一顺序:配偶、子女、父母;\\n(二)第二顺序:兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。\\n继承开始后,由第一顺序继承人继承,第二顺序继承人不继承;没有第一顺序继承人继承的,由第二顺序继承人继承。\\n本编所称子女,包括婚生子女、非婚生子女、养子女和有扶养关系的继子女。\\n本编所称父母,包括生父母、养父母和有扶养关系的继父母。\\n本编所称兄弟姐妹,包括同父母的兄弟姐妹、同父异母或者同母异父的兄弟姐妹、养兄弟姐妹、有扶养关系的继兄弟姐妹。', '法律分析：死亡赔偿金的分割不同于遗产分割。死亡赔偿金原则上应由家庭生活共同体成员共同取得,当事人未请求分割的,人民法院不主动予以分割,当事人请求分割且赔偿协议未明确赔偿项目,应视为是对权利人物质损失与精神损害的混合赔偿。在分割该笔赔偿金前，应扣除已实际支付的丧葬费用，并优先照顾被抚养人的利益，剩余部分的分配应根据与死者关系的亲疏远近、与死者共同生活的紧密程度及生活来源等因素适当分割。当然，如果继承人明确表示放弃或转让的，应尊重其意思表示。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百二十七条 遗产按照下列顺序继承:\\n(一)第一顺序:配偶、子女、父母;\\n(二)第二顺序:兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。\\n继承开始后,由第一顺序继承人继承,第二顺序继承人不继承;没有第一顺序继承人继承的,由第二顺序继承人继承。\\n本编所称子女,包括婚生子女、非婚生子女、养子女和有扶养关系的继子女。\\n本编所称父母,包括生父母、养父母和有扶养关系的继父母。\\n本编所称兄弟姐妹,包括同父母的兄弟姐妹、同父异母或者同母异父的兄弟姐妹、养兄弟姐妹、有扶养关系的继兄弟姐妹。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"乘坐公交摔倒骨折没记住车牌号，公交公司不给提供车牌号怎么办","answer":"'交通事故没记住车牌号处理方法如下：\\n1、要及时报警，通过监控查到事故车辆，积极配合警方查找肇事车辆；\\n2、找寻现场证人帮忙，不然无法得到索赔，交警也不能证明发生了交通事故。\\n出现交通事故怎么处理\\n1、应及时报警；\\n2、交通部门现场勘查；\\n3、交通部门交通事故责任认定；\\n4、交通部门组织赔偿调解；\\n5、调解不成的，由法院依法判决。法律依据：《道路交通事故处理工作规范》第二十条\\n当事人未在道路交通事故现场报警，事后请求公安机关交通管理部门处理的，公安机关交通管理部门应当在三日内根据当事人提供的证据或案件线索，对事故发生地点的道路情况、事故车辆情况等进行核查，查找并询问事故当事人和证人。\\n经核查道路交通事故事实存在的，公安机关交通管理部门应当受理，并告知当事人；经核查无法证明道路交通事故事实存在的，应当制作《道路交通事故处理（不受理）通知书》，注明理由，送达当事人；经核查不属于道路交通事故但属于公安机关管辖范围的案件，应当移送公安机关相关部门，并书面告知当事人，说明理由；经核查不属于公安机关管辖的案件，应当告知当事人向相关部门报案，并通知相关部门。', '法律分析：乘客在公交车上摔伤导致骨折的，公交车司机和公交公司应当承担损害赔偿责任，应当向乘客赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第八百一十九条 承运人应当严格履行安全运输义务，及时告知旅客安全运输应当注意的事项。旅客对承运人为安全运输所作的合理安排应当积极协助和配合。\\n第一千一百六十五条 行为人因过错侵害他人民事权益造成损害的，应当承担侵权责任。依照法律规定推定行为人有过错，其不能证明自己没有过错的，应当承担侵权责任。第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '你好，建议报警，由交警部门出具的事故责任认定书划分责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"被车撞，对方全责，被鉴定轻微骨折，现在在养伤，已经养了3个月了，最晚找找保险理赔是多久","answer":"'交通事故理赔期限为三年。交通事故人伤理赔属于民事纠纷，适用民事诉讼时效。一般民事诉讼时为三年，从当事人知道权利被侵犯之日起算。如果受害人向侵权者主张权利，则时效从最后一次主张权利之日起计算', '法律分析：交通事故赔偿一般三个月之内就能拿到。在车辆修复或自交通事故处理结案之日起三个月之内，保户应持保险单、事故处理证明、事故调解书、修理清单及其他有关证明到保险公司领取赔偿金。如与保险公司发生争议不能达成协议，可向经济合同仲裁机关申请仲裁或向人民法院提起诉讼。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。\\n造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '在被车撞了之后，是对方选择走保险公司的话，而且韧带拉伤是需要住院的，那么这个住院时间如果是年轻人韧带拉伤的话，最多会住10天的院，但是要看伤情的情况。\\n一、车祸外伤引起韧带拉伤\\n需要进行局部修复或者制动休息进行治疗，所以一般情况下要住院一周以上才能有效的修复。保险公司走保险的话，也需要按照相关的条例来承担损害赔偿责任。而在出险后，客户向保险公司理赔部门报案，客户将出险情况立即填写法律依据：《业务出险登记表》。确认保险标的在保险有效期限内或出险前特约交费，予以立案。发放索赔单证。经立案后向被保险人发放有关索赔单证，并告知索赔手续和方法。通知检验人员，报告损失情况及出险地点。\\n二、车祸时的理赔问题\\n车祸时的理赔问题，其实涉及的人也比较简单，通常都是车祸的双方、交警以及保险公司。所以说在车祸发生的第一时间要通知交警和保险公司，这样的一个情况之下才能走完理赔的程序，而且在车祸的责任确定以及理赔方案确定之后是需要双方签字的。如果有一方拒不签字的话，那么理赔也是很难走完的。所以在车祸发生时一定要积极的进行处理，如果有理赔方面的问题的话也要及时的配合，这样的情况之下也是为车祸双方好。\\n三、车辆的保险购买问题\\n车辆的保险购买问题是很多，买车人都关注的，就比如说在买车的时候是一定要购买交强险的，交强险是为了保证对方的一个权益。而且交强险购买之后很多人还觉得不够，所以就会购买商业保险。商业保险里面的赔付范围就很广了，甚至可以单独的为某一个部件去购买保险，这也是可以的。同时如果说自己在购买保险的时候发现以前出过交通事故，那么保费可能会比一般人更高一些，但是如果没有的话，那么保费就会相对来说低一些。', '法律分析：一般认为交通事故理赔是从治疗结束后开始计算，因为诉讼时效自治疗终结之日起或损失确定之日起算。如果伤害之日或伤势确诊之日，权利人只是知道了权利被侵害，但权利人损害的具体数额还未确定，要根据以后的治疗、休息、护理、以及是否构成残疾等情况来定性。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一百八十八条 向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"摩托车闯红灯，造成交通事故。交警责任认定书我方主要责任，自己支付宝购买好医保长期医疗，可以赔偿住院费？","answer":"'交通事故的医疗费应根据医疗机构出具的医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历和诊断证明等相关证据确定。赔偿义务人对治疗的必要性和合理性有异议的，应当承担相应的举证责任。\\n交通事故后一定有责任认定书吗\\n交通事故后不一定有责任认定书。道路交通事故基本事实无法查清、成因无法判定的，公安机关交通管理部门应当出具道路交通事故证明，载明道路交通事故发生的时间、地点、当事人情况及调查得到的事实，分别送达当事人，并告知申请复核、调解和提起民事诉讼的权利、期限。\\n：《中华人民共和国道路交通安全法》第九十三条法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第九十三条\\n对违反道路交通安全法律、法规关于机动车停放、临时停车规定的，可以指出违法行为，并予以口头警告，令其立即驶离。机动车驾驶人不在现场或者虽在现场但拒绝立即驶离，妨碍其他车辆、行人通行的，处二十元以上二百元以下罚款，并可以将该机动车拖移至不妨碍交通的地点或者公安机关交通管理部门指定的地点停放。公安机关交通管理部门拖车不得向当事人收取费用，并应当及时告知当事人停放地点。因采取不正确的方法拖车造成机动车损坏的，应当依法承担补偿责任。', '在保险合同范围内', '你好，可以协商解决，也可以起诉处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"乡村道路中 一个十字路口 没有红绿灯 汽车走在主路上 然后左边小路上一辆电然后左边小路上一辆电动车载人经过 汽车为了躲避电动车，撞上路边的石墩上 撞毁了 安全气囊弹出来 没有碰到电动车 嗯，然后电动车骑车就跑了 主要责任在谁？","answer":"'交通事故的责任以交警出具的认定书为准。', '报警，看交警的责任认定书。', '发生交通事故报警之后，交警到现场进行勘测调查之后会根据事故双方的行为对交通事故所起的作用以及过错的严重程度认定交通事故责任。交通事故责任认定分为全责、主次责和同等责任。', '车祸赔偿，首先要看交警部门是否对此事故作出责任认定。如果是你的全责，则由你方依法承担本次事故的全部损失；如果双方均有过错，则由双方根据自身过错大小，按责任比例分担事故损失。', '在发生交通事故之后，交管部门会根据双方当事人及其违章行为在事故中的作用，来对当事人进行责任认定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！我垫付医药费发票有但是病例对方不提供怎么办","answer":"'交通事故肇事方应该是要出医疗费的，如果肇事方不付的话，可以自己先垫付医疗费，事后再通过打官司等办法来要求对方赔偿医药费以及其他赔偿金。法律依据：《机动车交通事故责任强制保险条例》 第二十二条 有下列情形之一的，保险公司在机动车交通事故责任强制保险责任限额范围内垫付抢救费用，并有权向致害人追偿：\\n(一) 驾驶人未取得驾驶资格或者醉酒的\\n(二) 被保险机动车被盗抢期间肇事的\\n(三) 被保险人故意制造道路交通事故的。\\n有前款所列情形之一，发生道路交通事故的，造成受害人的财产损失，保险公司不承担赔偿责任。', '你好，是什么原因造成的，可以起诉解决', '你好，可以起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我被骑手撞后治疗后脸上留疤如何理赔（骑手逆行，我是行人，骑手交通全责）","answer":"'交通事故脸上疤痕可以要求赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。如果是脸上疤痕严重影响外观，造成受害人严重精神损害的，有权请求精神损害赔偿。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n第一千一百八十三条\\n侵害自然人人身权益造成严重精神损害的，被侵权人有权请求精神损害赔偿。\\n因故意或者重大过失侵害自然人具有人身意义的特定物造成严重精神损害的，被侵权人有权请求精神损害赔偿。', '发生交通事故造成他人脸上有疤痕的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。如果是脸上疤痕严重影响外观，造成受害人严重精神损害的，有权请求精神损害赔偿。\\n《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条\\n《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n第一千一百八十三条\\n侵害自然人人身权益造成严重精神损害的，被侵权人有权请求精神损害赔偿。\\n因故意或者重大过失侵害自然人具有人身意义的特定物造成严重精神损害的，被侵权人有权请求精神损害赔偿。', '法律分析：交通事故后,自己的脸上留了疤痕前提是对方的责任较大的情况下可以要求对方进行赔偿,如果对方不赔偿可以进行起诉,一般要赔偿的费用有治疗费,精神损失费。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。\\n造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条 违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》\\n第二条 交通肇事具有下列情形之一的，处三年以下有期徒刑或者拘役：\\n（一）死亡一人或者重伤三人以上，负事故全部或者主要责任的；\\n（二）死亡三人以上，负事故同等责任的；\\n（三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在三十万元以上的。\\n交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列情形之一的，以交通肇事罪定罪处罚：\\n（一）酒后、吸食毒品后驾驶机动车辆的；\\n（二）无驾驶资格驾驶机动车辆的；\\n（三）明知是安全装置不全或者安全机件失灵的机动车辆而驾驶的；\\n（四）明知是无牌证或者已报废的机动车辆而驾驶的；\\n（五）严重超载驾驶的；\\n（六）为逃避法律追究逃离事故现场的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故致死要坐牢吗,发生交通事故致人死亡会判刑吗","answer":"'交通事故致人死亡，如果构成交通肇事罪，行为人会坐牢。\\n根据《刑法》第一百三十三条的规定，违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n《道路交通事故处理程序规定》第四十一条第二款规定，公安机关交通管理部门在调查过程中，发现当事人涉嫌交通肇事、危险驾驶犯罪的，应当按照《中华人民共和国刑事诉讼法》《公安机关办理刑事案件程序规定》立案侦查。发现当事人有其他违法犯罪嫌疑的，应当及时移送有关部门，移送不影响事故的调查和处理。法律依据：《刑法》第一百三十三条\\n违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n《道路交通事故处理程序规定》第四十一条第二款\\n公安机关交通管理部门在调查过程中，发现当事人涉嫌交通肇事、危险驾驶犯罪的，应当按照《中华人民共和国刑事诉讼法》《公安机关办理刑事案件程序规定》立案侦查。发现当事人有其他违法犯罪嫌疑的，应当及时移送有关部门，移送不影响事故的调查和处理。', '发生交通事故致人死亡不一定会判刑。如果行为人没有违反交通运输管理法规，对交通事故的发生不具有过错且不承担主要责任的，不构成交通肇事罪，而是属于意外事件，因该交通事故致人死亡的不会被判刑；但如果行为人有过错的，则构成交通肇事罪，一般判处三年以下有期徒刑或者拘役。法律依据：《刑法》第一百三十三条\\n违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。', '交通事故致人死亡需要坐牢，交通事故致人死亡涉嫌交通肇事罪。犯本罪的，对行为人处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。法律依据：《刑法》第一百三十三条\\n违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"出交通事故本人全责受伤保险公司理赔，还可以向原单位要修养补助吗？","answer":"'交通事故被认定为工伤需要符合劳动法相关规定，不能认定为工伤的不享受工伤待遇。', '本人全责的，单位没有责任的，', '根据《机动车交强险条例》的相关规定，交通事故伤人后保险公司的理赔流程如下：第一步：报案。报案时需要提供以下资料：1、保险单、行驶证和驾驶证。2、开车到保险公司。3、在保险公司理赔部填写《车辆出险登记表》。第二步：交警部门结案并开具事故证明。第三步：递交索赔单证。第四步：领赔偿款。商业险的报下理赔则依据保险合同而定。', '发生车祸，对方全责的保险理赔流程包括有：报案、查勘定损、签收审核索赔单证、理算复核、审批、赔付结案等步骤。', '交通事故自己全责的，对方保险公司不会赔偿，需要由自己投保的保险公司赔偿，不足的部分，由机动车驾驶人自己承担。依据《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条规定\\u3000机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿；不足的部分，按照下列规定承担赔偿责任:机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担赔偿责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"有一起交通事故诉讼,我现在该如何找律师?","answer":"'交通事故被起诉需要请律师，具体情况如下：\\n1、如果案件严重，涉及的金额较大，应当请律师；\\n2、如果肇事人没有时间处理这些具体问题，可以请律师解决；\\n3、受害方如果不请律师的话，会有很大的财产损失，尤其受伤程度比较重的情况；\\n4、如果构成交通肇事罪，就应当请律师。\\n交通事故打官司的流程是什么\\n1、向有管辖权的法院立案庭递交诉状，到有管辖权的法院提起诉讼；\\n2、立案审查，满足起诉条件的，法院受理审查，认为符合起诉条件的，在七日内立案；\\n3、符合立案条件，通知当事人7日内交诉讼费，交费后予以立案；\\n4、不符合立案条件裁定不予受理或裁定驳回起诉；\\n5、案件受理后，排期开庭，提前3日通知当事人开庭时间、地点、承办人；\\n6、公开判决，送达判决书，判决书生效。\\n：法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条【法律法规】：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '一、交通事故到法院起诉要请律师吗\\n1、交通事故到法院起诉是否要请律师，需视情况而定：\\n（1）如果提起的是民事诉讼，是否委托律师作为代理人，由当事人自行决定；\\n（2）如果是刑事诉讼，被告人没有能力委托辩护律师的，可以申请司法援助，也可以自己为自己辩护。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n二、交通事故的处理流程是什么\\n1、受理报案。公安交通管理部门接到当事人或其他人的报案之后，按照管辖范围予以立案；\\n2、现场处理。公安交通管理部门受理案件后，立即派员赶赴现场，抢救伤者和财产，勘查现场，收集证据；\\n3、责任认定。在查清交通事故事实的基础上，公安交通管理部门根据事故当事人的违章行为与交通事故的因果关系、作用大小等，对当事人的交通事故责任作出认定；\\n4、裁决处罚。公安交通管理部门应依据有关规定，对肇事责任人予以警告、罚款、吊扣、吊销驾驶证或拘留的处罚；\\n5、损害赔偿调解。对交通事故造成的人员伤、亡及经济损失的赔偿，按照有关规定和赔偿标准，根据事故责任划分相应的赔偿比例，由公安交通管理部门召集双方当事人进行调解。双方同意达成协议，由事故调解人员制作并发给损害赔偿调解书；\\n6、向法院起诉。如双方当事人在法定期限内调解无效，公安交通管理部门终止调解，并发给调解终结书，由当事双方向法院提起民事诉讼。', '一、交通事故起诉要请律师吗\\n1、交通事故起诉对方需不需要请律师这个没有法律规定，是否请律师要考虑以下这些因素：\\n（1）这个案件是不是严重，涉及的金额是不是大；\\n（2）法律知识是不是强；\\n（3）有没有时间处理这些具体问题；\\n（4）经济是不是富裕，因为请律师要花律师费等。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第五十八条\\n当事人、法定代理人可以委托一至二人作为诉讼代理人。下列人员可以被委托为诉讼代理人：\\n（一）律师、基层法律服务工作者；\\n（二）当事人的近亲属或者工作人员；\\n（三）当事人所在社区、单位以及有关社会团体推荐的公民。\\n二、交通事故律师费如何规定\\n律师费一般根据案子涉及的金额，按当地的律师服务标准中规定的比例来计算代理费。律师费用水平现在国家已有明确规定，但是收费文件给的是一个收费幅度，当事人要跟律师协商后确定具体数额。根据案件性质、标的、复杂程度等收取。国家对律师费通常规定了最低标准，如果案件复杂、难度大、所需时间较多，律师费用可能是最低标准的4倍。这都需要双方根据案件情况进行商定。另外，还有一种风险代理的收费方式，即当事人不付或只付少量费用，律师在打赢官司拿到钱之后，再按先前约定的比例收费。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"道路交通事故处理中可能涉及到的检验鉴定项目都有哪些?","answer":"'交通事故要做的检验鉴定如下：\\n1、尸体检验，尸体检验分为尸表检验和解剖检验；\\n2、轻重伤鉴定；\\n3、成伤机制鉴定；\\n4、伤残评定；\\n5、车辆机械故障鉴定；\\n6、辆定型鉴定；\\n7、痕迹鉴定；\\n8、指纹鉴定；\\n9、物证鉴定。\\n处理交通事故步骤是什么\\n1、受理报案，公安交通管理部门接到当事人或其他人的报案之后，按照管辖范围予以立案；\\n2、现场处理，公安交通管理部门受理案件后，立即派员赶赴现场，抢救伤者和财产，勘查现场，收集证据；\\n3、责任认定，在查清交通事故事实的基础上，公安交通管理部门根据事故当事人的违章行为与交通事故的因果关系、作用大小等，对当事人的交通事故责任作出认定。\\n：《道路交通事故处理程序规定》第三十八条法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第三十八条\\n因调查需要，公安机关交通管理部门可以组织道路交通事故当事人、证人对肇事嫌疑人、嫌疑车辆等进行辨认。\\n辨认应当在交通警察的主持下进行。主持辨认的交通警察不得少于二人。多名辨认人对同一辨认对象进行辨认时，应当由辨认人个别进行。\\n辨认时，应当将辨认对象混杂在特征相类似的其他对象中，不得给辨认人任何暗示。辨认肇事嫌疑人时，被辨认的人数不得少于七人；对肇事嫌疑人照片进行辨认的，不得少于十人的照片。辨认嫌疑车辆时，同类车辆不得少于五辆；对肇事嫌疑车辆照片进行辨认时，不得少于十辆的照片。\\n对尸体等特定辨认对象进行辨认，或者辨认人能够准确描述肇事嫌疑人、嫌疑车辆独有特征的，不受数量的限制。\\n对肇事嫌疑人的辨认，辨认人不愿意公开进行时，可以在不暴露辨认人的情况下进行，并应当为其保守秘密。\\n对辨认经过和结果，应当制作辨认笔录，由交通警察、辨认人、见证人签名。必要时，应当对辨认过程进行录音或者录像。', '一、交通事故要做的检验鉴定都有哪些\\n1、交通事故要做的检验鉴定如下：\\n（1）尸体检验，尸体检验分为尸表检验和解剖检验；\\n（2）轻重伤鉴定；\\n（3）成伤机制鉴定；\\n（4）伤残评定；\\n（5）车辆机械故障鉴定；\\n（6）辆定型鉴定；\\n（7）痕迹鉴定；\\n（8）指纹鉴定；\\n（9）物证鉴定。\\n2、法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第三十八条\\n因调查需要，公安机关交通管理部门可以组织道路交通事故当事人、证人对肇事嫌疑人、嫌疑车辆等进行辨认。\\n辨认应当在交通警察的主持下进行。主持辨认的交通警察不得少于二人。多名辨认人对同一辨认对象进行辨认时，应当由辨认人个别进行。\\n辨认时，应当将辨认对象混杂在特征相类似的其他对象中，不得给辨认人任何暗示。辨认肇事嫌疑人时，被辨认的人数不得少于七人；对肇事嫌疑人照片进行辨认的，不得少于十人的照片。辨认嫌疑车辆时，同类车辆不得少于五辆；对肇事嫌疑车辆照片进行辨认时，不得少于十辆的照片。\\n对尸体等特定辨认对象进行辨认，或者辨认人能够准确描述肇事嫌疑人、嫌疑车辆独有特征的，不受数量的限制。\\n对肇事嫌疑人的辨认，辨认人不愿意公开进行时，可以在不暴露辨认人的情况下进行，并应当为其保守秘密。\\n对辨认经过和结果，应当制作辨认笔录，由交通警察、辨认人、见证人签名。必要时，应当对辨认过程进行录音或者录像。\\n二、处理交通事故步骤是什么\\n1、受理报案，公安交通管理部门接到当事人或其他人的报案之后，按照管辖范围予以立案；\\n2、现场处理，公安交通管理部门受理案件后，立即派员赶赴现场，抢救伤者和财产，勘查现场，收集证据；\\n3、责任认定，在查清交通事故事实的基础上，公安交通管理部门根据事故当事人的违章行为与交通事故的因果关系、作用大小等，对当事人的交通事故责任作出认定。', '检验、鉴定交通事故的方式是：交通管理部门对当事人生理、精神状况、人体损伤、尸体、车辆及其行驶速度、痕迹、物品以及现场的道路状况等需要进行检验、鉴定的，应当在勘查现场之日起五日内指派或者委托专业技术人员、具备资格的鉴定机构进行检验、鉴定。\\n根据《刑法》第一百三十三条的规定，违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。法律依据：《刑法》第一百三十三条\\n违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"全国法院道路交通事故纠纷诉前调解平台有哪些","answer":"'交通事故调解不成，可以直接向法院提起诉讼。\\n向法院起诉需要提供双方身份信息、诉状以及交通事故认定书。', '交通事故诉讼流程如下；\\n1、起诉。撰写好起诉状后提交至有管辖权法院的立案庭；\\n2、现行调解。当事人起诉到人民法院的民事纠纷，适宜调解的，先行调解，但当事人拒绝调解的除外；\\n3、立案。立案庭收到起诉材料审查后符合立案条件的，会通知当事人在七日内交诉讼费用；\\n4、庭审。依照《民事诉讼法》的规定进行庭审程序；\\n5、判决。经过审理后，人民法院依法作出判决。\\n根据《民事诉讼法》第一百二十二条至一百四十八条的规定，民事诉讼一审程序包括先行调解、立案和受理（不予受理）、送达起诉状和提出答辩状、告知权利义务、合议庭成员告知、审核取证、开庭通知和公告、庭前准备、法庭调查、法庭辩论、庭审调解、宣判。法律依据：《民事诉讼法》第一百二十二条\\n当事人起诉到人民法院的民事纠纷，适宜调解的，先行调解，但当事人拒绝调解的除外。\\n《民事诉讼法》第一百二十三条\\n人民法院应当保障当事人依照法律规定享有的起诉权利。对符合本法第一百一十九条的起诉，必须受理。符合起诉条件的，应当在七日内立案，并通知当事人；不符合起诉条件的，应当在七日内作出裁定书，不予受理；原告对裁定不服的，可以提起上诉。\\n《民事诉讼法》第一百三十六条\\n人民法院审理民事案件，应当在开庭三日前通知当事人和其他诉讼参与人。公开审理的，应当公告当事人姓名、案由和开庭的时间、地点。', '法律分析：可以前往“全国法院道路交通事故纠纷诉前调解平台”进行立案法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第六条 民事案件的审判权由人民法院行使。\\n人民法院依照法律规定对民事案件独立进行审判，不受行政机关、社会团体和个人的干涉。\\n第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n第一百二十三条 人民法院应当保障当事人依照法律规定享有的起诉权利。对符合本法第一百一十九条的起诉，必须受理。符合起诉条件的，应当在七日内立案，并通知当事人；不符合起诉条件的，应当在七日内作出裁定书，不予受理；原告对裁定不服的，可以提起上诉。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故如何调解，交通事故调解的程序怎么走","answer":"'交通事故调解应按这些程序进行：\\n1、当事人达成一致，共同向公安机关交通管理部门提出书面的调解申请；\\n2、达成调解一致的，应当制作调解协议；\\n3、未达成调解一致的，可以申请人民调解委员会进行调解或向人民法院提起民事诉讼。\\n《道路交通事故处理程序规定》第八十六条法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第八十六条\\n《道路交通事故处理程序规定》第八十六条\\n当事人申请公安机关交通管理部门调解的，应当在收到道路交通事故认定书、道路交通事故证明或者上一级公安机关交通管理部门维持原道路交通事故认定的复核结论之日起十日内一致书面申请。\\n当事人申请公安机关交通管理部门调解，调解未达成协议的，当事人可以依法向人民法院提起民事诉讼，或者申请人民调解委员会进行调解。\\n第八十七条\\n公安机关交通管理部门应当按照合法、公正、自愿、及时的原则进行道路交通事故损害赔偿调解。\\n道路交通事故损害赔偿调解应当公开进行，但当事人申请不予公开的除外。', '交通事故调解需经历的程序：\\n1、当事人达成一致，共同向公安机关交通管理部门提出书面的调解申请；\\n2、达成调解一致的，应当制作调解协议；\\n3、未达成调解一致的，可以申请人民调解委员会进行调解或向人民法院提起民事诉讼。\\n《道路交通事故处理程序规定》第八十六条法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第八十六条\\n《道路交通事故处理程序规定》第八十六条\\n当事人申请公安机关交通管理部门调解的，应当在收到道路交通事故认定书、道路交通事故证明或者上一级公安机关交通管理部门维持原道路交通事故认定的复核结论之日起十日内一致书面申请。\\n当事人申请公安机关交通管理部门调解，调解未达成协议的，当事人可以依法向人民法院提起民事诉讼，或者申请人民调解委员会进行调解。\\n第八十七条\\n公安机关交通管理部门应当按照合法、公正、自愿、及时的原则进行道路交通事故损害赔偿调解。\\n道路交通事故损害赔偿调解应当公开进行，但当事人申请不予公开的除外。', '交通事故调解程序如下：\\n1、公安机关交通管理部门向当事人送达事故认定书；\\n2、向公安机关交通管理部门提出申请书面调解申请；\\n3、公安机关交通管理部门调解交通事故损害赔偿的期限为十日；\\n4、交通事故调解参加人；\\n5、公安机关交通管理部门应当指派二名交通警察主持调解；\\n6、交通事故赔偿争议调解程序；\\n7、结调解达成协议的，公安机关交通管理部门制作调解书，各方当事人签名，分别送交各方当事人；\\n8、调解终结。\\n处理交通事故需要什么资料\\n1、当事人的驾驶证、身份证、行驶证、车辆来历证明、保险单等资料的原件和复印件；\\n2、伤害事故前收入证明；\\n3、调解时当事人双方须提供医院疾病诊断证明、住院证明、护理人员工资收入证明、医疗费用票据及交通、住宿费用票据；\\n4、未成年人须提供户口簿等相关证明；\\n5、车辆受损评估表。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第九十条\\n公安机关交通管理部门受理调解申请后，应当按照下列规定日期开始调解：\\n（一）造成人员死亡的，从规定的办理丧葬事宜时间结束之日起；\\n（二）造成人员受伤的，从治疗终结之日起；\\n（三）因伤致残的，从定残之日起；\\n（四）造成财产损失的，从确定损失之日起。\\n公安机关交通管理部门受理调解申请时已超过前款规定的时间，调解自受理调解申请之日起开始。\\n公安机关交通管理部门应当自调解开始之日起十日内制作道路交通事故损害赔偿调解书或者道路交通事故损害赔偿调解终结书。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故责任怎么划分,交通事故责任划分程序是怎样的","answer":"'交通事故责任划分规定：\\n《道路交通事故处理程序规定》第六十条规定，公安机关交通管理部门应当根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度，确定当事人的责任。\\n（一）因一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任；\\n（二）因两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任；\\n（三）各方均无导致道路交通事故的过错，属于交通意外事故的，各方均无责任。\\n一方当事人故意造成道路交通事故的，他方无责任。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十条\\n公安机关交通管理部门应当根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度，确定当事人的责任。\\n（一）因一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任；\\n（二）因两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任；\\n（三）各方均无导致道路交通事故的过错，属于交通意外事故的，各方均无责任。\\n一方当事人故意造成道路交通事故的，他方无责任。', '交通事故中责任划分依据为：《道路交通事故处理程序规定》。其具体内容为：一般是由公安机关交通管理部门进行划分的，公安机关交通管理部门划分的依据是当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十条\\n公安机关交通管理部门应当根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度，确定当事人的责任。\\n（一）因一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任；\\n（二）因两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任；\\n（三）各方均无导致道路交通事故的过错，属于交通意外事故的，各方均无责任。\\n一方当事人故意造成道路交通事故的，他方无责任。', '交通事故责任划分依据是《道路交通事故处理程序规定》第六十条，具体划分为由公安机关交通管理部门根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度确定的责任。\\n《道路交通事故处理程序规定》第六十条法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十条\\n《道路交通事故处理程序规定》第六十条\\n公安机关交通管理部门应当根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度，确定当事人的责任：\\n（一）因一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任；\\n（二）因两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任；\\n（三）各方均无导致道路交通事故的过错，属于交通意外事故的，各方均无责任。一方当事人故意造成道路交通事故的，他方无责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故责任分为几种,具体是怎么划分的?","answer":"'交通事故责任的划分如下：1、因一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任；2、因两方或者两方以上当事人的过错发生交通事故的，根据其行为对事故发生的作用，分别承担主要责任、同等责任和次要责任；3、各方均无导致道路交通事故的过错，属于交通意外事故的，各方均无责任。\\n《道路交通事故处理程序规定》第六十条公安机关交通管理部门应当根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度，确定当事人的责任。（一）因一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任；（二）因两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任；（三）各方均无导致道路交通事故的过错，属于交通意外事故的，各方均无责任。一方当事人故意造成道路交通事故的，他方无责任。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十条公安机关交通管理部门应当根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度，确定当事人的责任。（一）因一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任；（二）因两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任；（三）各方均无导致道路交通事故的过错，属于交通意外事故的，各方均无责任。一方当事人故意造成道路交通事故的，他方无责任。\\n《道路交通事故处理程序规定》第六十条公安机关交通管理部门应当根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度，确定当事人的责任。（一）因一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任；（二）因两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任；（三）各方均无导致道路交通事故的过错，属于交通意外事故的，各方均无责任。一方当事人故意造成道路交通事故的，他方无责任。', '交通事故责任可以依照下列标准进行划分：\\n1、两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任；\\n2、一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任；\\n3、各方均无过错的，属于交通意外事故的，各方均无责任。法律依据：交通事故责任可以依照下列标准进行划分：\\n1、两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任；\\n2、一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任；\\n3、各方均无过错的，属于交通意外事故的，各方均无责任。\\n法律依据：\\n《道路交通事故处理程序规定》第六十条\\n公安机关交通管理部门应当根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度，确定当事人的责任。\\n（一）因一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任；\\n（二）因两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任；\\n（三）各方均无导致道路交通事故的过错，属于交通意外事故的，各方均无责任。\\n一方当事人故意造成道路交通事故的，他方无责任。', '一、交通事故的责任划分标准是什么\\n1、交通事故责任划分标准具体如下：\\n（1）因一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任；\\n（2）因两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的；\\n（3）各方均无导致道路交通事故的过错，属于交通意外事故的，各方均无责任， 一方当事人故意造成道路交通事故的，他方无责任。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条\\n机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿；不足的部分，按照下列规定承担赔偿责任：\\n（一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担赔偿责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。\\n（二）机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故，非机动车驾驶人、行人没有过错的，由机动车一方承担赔偿责任；有证据证明非机动车驾驶人、行人有过错的，根据过错程度适当减轻机动车一方的赔偿责任；机动车一方没有过错的，承担不超过百分之十的赔偿责任。交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意碰撞机动车造成的，机动车一方不承担赔偿责任。\\n二、、怎样认定交通事故\\n1、必须是车辆造成的。车辆包括机动车和非机动车，没有车辆就不能构成交通事故，例如行人与行人在行进中发生碰撞的就不构成交通事故；\\n2、是在道路上发生的。道路是指公路、城市道路和虽在单位管辖范围但允许社会机动车通行的地方.包括广场、公共停车场等用于公众通行的场所；\\n3、在运动中发生。是指车辆在行驶或停放过程中发生的事件，若车辆处于完全停止状态，行人主动去碰撞车辆或乘车人上下车的过程中发生的挤、摔、伤亡的事故，则不属于交通事故；\\n4、有事态发生。是指有碰撞、碾压、刮擦、翻车、坠车、爆炸、失火等其中的一种现象发生；\\n5、造成事态的原因是人为的。是指发生事态是由于事故当事者的过错或者意外行为所致。如果是由于人无法抗拒的各种自然灾害造成，均不属于交通事故；\\n6、必须有损害后果的发生。损害后果仅指直接的损害后果，且是物质损失，包括人身伤和财产损失。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故、帮老板开的出了事故、责任大小怎分","answer":"'交通事故责任认定书出了么', '交通事故责任大小根据当事人行为对发生事故所起的作用以及过错的严重程度划分。交通事故责任的划分建立在认定的基础之上，交通事故责任的认定分为全部责任、主要责任、同等责任、次要责任和无责任。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十条\\n公安机关交通管理部门应当根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度，确定当事人的责任。\\n（一）因一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任；\\n（二）因两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任；\\n（三）各方均无导致道路交通事故的过错，属于交通意外事故的，各方均无责任。\\n一方当事人故意造成道路交通事故的，他方无责任。', '帮老板开车出了交通事故的由雇主承担责任，个人之间形成劳务关系，提供劳务一方因劳务造成他人损害的，由接受劳务一方承担侵权责任。接受劳务一方承担侵权责任后，可以向有故意或者重大过失的提供劳务一方追偿。法律依据：《民法典》第一千一百九十二条\\n个人之间形成劳务关系，提供劳务一方因劳务造成他人损害的，由接受劳务一方承担侵权责任。接受劳务一方承担侵权责任后，可以向有故意或者重大过失的提供劳务一方追偿。提供劳务一方因劳务受到损害的，根据双方各自的过错承担相应的责任。\\n提供劳务期间，因第三人的行为造成提供劳务一方损害的，提供劳务一方有权请求第三人承担侵权责任，也有权请求接受劳务一方给予补偿。接受劳务一方补偿后，可以向第三人追偿。', '法律分析：帮单位开车发生交通事故一般由单位作为责任主体来赔偿。机动车驾驶员在执行职务中发生交通事故，负有交通事故责任的，由驾驶员所在单位或者机动年的所有人承担赔偿责任；驾驶员所在单位或者机动车的所有人在赔偿损失后，可以向驾驶员追偿部分或者全部费用。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百九十一条 用人单位的工作人员因执行工作任务造成他人损害的，由用人单位承担侵权责任。用人单位承担侵权责任后，可以向有故意或者重大过失的工作人员追偿。劳务派遣期间，被派遣的工作人员因执行工作任务造成他人损害的，由接受劳务派遣的用工单位承担侵权责任；劳务派遣单位有过错的，承担相应的责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我1月15号重新一个交通事故 交警当时判同责 我签了字 现在去4s店修说上面写了互碰自赔 超过预算了 应该怎么办","answer":"'交通事故责任通知书上面写的是同责，那您与碰撞对方要相互协商。', '你好，请详细描述细节，根据你实际协商的协议帮助您处理', '你好,根据你描述是划分责任,按照划分责任赔偿的', '你好，你的这个法律问题建议直接依法申诉维权', '你好，请问这边损失多少呢', '你的纠纷我们可以帮你维权', '受伤如何可以去申请的', '你好：申请复核解决', '要求交警部门更改', '您好，要求交警部门更改', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故后对方保险赔付后还能找自己买的意外险赔付吗","answer":"'交通事故赔偿根据不同的事故后果有不同的赔偿方式。有保险的，由保险公司赔偿即可。', '根据《道路交通安全法》规定，机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在交强险责任限额范围内予以赔偿。当理赔金额超出交强险保额时，会启动用商业险的保额来赔偿。超出商业险保额后，费用由肇事司机承担。\\u3000发生车祸的保险理赔流程是： \\u3000\\u3000１、报案：事故发生后，保留事故现场，并立即向投保的保险公司报案 \\u3000\\u3000２、现场处理； \\u3000\\u3000３、定损修理； \\u3000\\u3000４、提交单证进行索赔； \\u3000\\u3000５、损失理算：保险公司收到齐备的索赔单证以后进行理算，并确定最终的赔付金额。 \\u3000\\u3000６、赔付：保险公司的财务人员会根据理赔人员理算后的金额，向车主指定的银行帐户划拨赔款。', '各方可以依照事故的类型自愿协商处理事故赔偿事宜。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故跟骨距骨跖骨骨折可以鉴定几级伤残","answer":"'交通事故跟骨距骨跖骨骨折可以鉴定为9-10级。按照伤残评定标准，保守治疗的距骨骨折最低评为10级，如果为开放性骨折或粉碎性骨折可以评为9级，如果骨折碎片导致胫神经挫裂伤或断裂，可以评为8级。所以损伤程度决定伤残等级，同时还要观察骨折后期带来的并发症和后遗症，其伤残评定需要受伤后6个月进行。法律依据：《民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '关于鉴定交通事故的伤残程度的规定：伤残鉴定应当依据人体组织器官结构破坏、功能障碍及其对医疗、护理的依赖程度，适当考虑由于残疾引起的社会交往和心理因素影响，在综合分析后来进行确认。法律依据：《人体损伤致残程度分级》4.1\\n应以损伤治疗后果或者结局为依据，客观评价组织器官缺失和\/或功能障碍程度，科学分析损伤与残疾之间的因果关系，实事求是地进行鉴定。\\n受伤人员符合两处以上致残程度等级者，鉴定意见中应该分别写明各处的致残程度等级。\\n4.4\\n本标准将人体损伤致残程度划分为10个等级，从一级（人体致残率100%）到十级（人体致残率10%），每级致残率相差10%。致残程度等级划分依据见附录A。\\n4.5\\n依据人体组织器官结构破坏、功能障碍及其对医疗、护理的依赖程度，适当考虑由于残疾引起的社会交往和心理因素影响，综合判定致残程度等级。', '交通事故伤残的划分依据：依据人体组织器官结构破坏、功能障碍及其对医疗、护理的依赖程度，适当考虑由于残疾引起的社会交往和心理因素影响，综合判定致残程度等级。法律依据：《人体损伤致残程度分级》4.1\\n应以损伤治疗后果或者结局为依据，客观评价组织器官缺失和\/或功能障碍程度，科学分析损伤与残疾之间的因果关系，实事求是地进行鉴定。\\n受伤人员符合两处以上致残程度等级者，鉴定意见中应该分别写明各处的致残程度等级。\\n4.5\\n依据人体组织器官结构破坏、功能障碍及其对医疗、护理的依赖程度，适当考虑由于残疾引起的社会交往和心理因素影响，综合判定致残程度等级。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我9号骑电动车逆行，撞了另一个电动车，双方协商私了，撞之后我带人家去医院看病，拍了片子，医生说没有大问题，给开了药，有带对方去修车，车店老板说车没有问题，就和对方协商此事到此完结了。今天晚上对方女儿又找我说她妈腿疼，车也没修好，有要求我赔偿，还怎么办","answer":"'交通事故进行索赔的方式：根据交管部门出具的事故责任认定书，进行自行协商或者申请调解，调解不成可以向人民法院提起诉讼，要求赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用；以及财产损失的赔偿，如维修被损坏车辆所支出的费用等。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。\\n《道路交通事故处理程序规定》第二十二条\\n当事人自行协商达成协议的，可以按照下列方式履行道路交通事故损害赔偿：\\n（一）当事人自行赔偿；\\n（二）到投保的保险公司或者道路交通事故保险理赔服务场所办理损害赔偿事宜。\\n当事人自行协商达成协议后未履行的，可以申请人民调解委员会调解或者向人民法院提起民事诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们走半路出车祸伤了手腕骨折后该怎么赔偿","answer":"'交通事故造成手腕骨折的赔偿如下：\\n1、医疗费，根据医疗机构出具的收款凭证进行确定；\\n2、误工费，根据受害人的误工时间和收入状况确定；\\n3、交通费，根据受害人及其必要的陪护人员因就医或者转院治疗实际发生的费用计算；\\n4、护理费以及住宿费等。\\n道路交通事故责任的构成要件是什么\\n1、事故当事人的违章行为；\\n2、发生交通事故，造成了损害事实；\\n3、交通违章行为与交通事故之间存在因果关系；\\n4、交通事故当事人主观上的过错、过失。\\n：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n第一千一百八十一条\\n被侵权人死亡的，其近亲属有权请求侵权人承担侵权责任。被侵权人为组织，该组织分立、合并的，承继权利的组织有权请求侵权人承担侵权责任。\\n被侵权人死亡的，支付被侵权人医疗费、丧葬费等合理费用的人有权请求侵权人赔偿费用，但是侵权人已经支付该费用的除外。', '法律分析：车祸骨折应在治疗完成后谈赔偿，这样能够算清包括医疗费在内，需要赔偿的费用。赔偿范围包括：因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。法律依据：《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第十七条 受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。\\n受害人因伤致残的，其因增加生活上需要所支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入损失，包括残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费，赔偿义务人也应当予以赔偿。\\n受害人死亡的，赔偿义务人除应当根据抢救治疗情况赔偿本条第一款规定的相关费用外，还应当赔偿丧葬费、被扶养人生活费、死亡补偿费以及受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等其他合理费用。', '法律分析：需要进行司法鉴定并要知道事故责任。依据伤害程度可要求赔偿医疗费、交通费、住院伙食补助、误工损失、护理费、鉴定费等费用。如构成伤残，还可要求赔偿伤残赔偿金和精神抚慰金等费用。鉴定应当在二十日内完成要延期的，经设区的市公安机关交通管理部门批准可以延长十日。鉴定周期超过时限的，须报经省级人民政府公安机关交通管理部门批准。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通肇事责任怎么划分,肇事车主责任如何确定?","answer":"'交通肇事车主责任的划分应当由公安机关交通管理部门根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度来作出。其中因两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十条\\n公安机关交通管理部门应当根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度，确定当事人的责任。\\n（一）因一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任；\\n（二）因两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任；\\n（三）各方均无导致道路交通事故的过错，属于交通意外事故的，各方均无责任。\\n一方当事人故意造成道路交通事故的，他方无责任。', '交通肇事车主责任由公安机关交通管理部门根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度，来划分。因一方当事人的过错导致事故的，承担全部责任；两方或者两方以上当事人有过错的，分别承担主要责任、同等责任和次要责任；各方均无导过错，各方均无责任。一方当事人故意的，他方无责任。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十条\\n公安机关交通管理部门应当根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度，确定当事人的责任。\\n（一）因一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任；\\n（二）因两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任；\\n（三）各方均无导致道路交通事故的过错，属于交通意外事故的，各方均无责任。\\n一方当事人故意造成道路交通事故的，他方无责任。', '交通肇事车主责任的划分规定：因租赁、借用等情形机动车所有人、管理人与使用人不是同一人时，发生交通事故造成损害，属于该机动车一方责任的，由机动车使用人承担赔偿责任；机动车所有人、管理人对损害的发生有交通肇事车主责任的划分规定。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千二百零九条\\n因租赁、借用等情形机动车所有人、管理人与使用人不是同一人时，发生交通事故造成损害，属于该机动车一方责任的，由机动车使用人承担赔偿责任；机动车所有人、管理人对损害的发生有过错的，承担相应的赔偿责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2019年有违章行为 骑自行车没走非机动车道 没有交五十元罚款单 导致现在考驾照考不了 滞纳金要交多少","answer":"'交通违法滞纳金的计算为：交通违法者自领到交通违法凭证15日内必须到有关部门接受处理或罚款，逾期不接受处理的，从第16日起每日按罚金的3%收取滞纳金，30元\/日。\\n滞纳金也是有上限的，即不能超过罚款本金，最多罚1倍的滞纳金：1000元+1000元=2000元。', '法律分析：每日按照罚款数额的3%加处罚款，但是不会超过罚款本金。 根据相关法律规定，交通罚款滞纳金就是超过规定缴纳期限，向缴款人征收的一种带有惩罚性质的款项。违规的机动车驾驶证人需要在交警开具罚款单后15天之内交款，过15天后每天会加收罚款额3的滞纳金。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》\\n第一百零八条 当事人应当自收到罚款的行政处罚决定书之日起十五日内，到指定的银行缴纳罚款。对行人、乘车人和非机动车驾驶人的罚款，当事人无异议的，可以当场予以收缴罚款。罚款应当开具省、自治区、直辖市财政部门统一制发的罚款收据;不出具财政部门统一制发的罚款收据的，当事人有权拒绝缴纳罚款。\\n第一百零九条 当事人逾期不履行行政处罚决定的，作出行政处罚决定的行政机关可以采取下列措施：(一)到期不缴纳罚款的，每日按罚款数额的百分之三加处罚款;(二)申请人民法院强制执行。', '每日按照罚款数额的3%加处罚款，但是不会超过罚款本金。 根据相关法律规定，交通罚款滞纳金就是超过规定缴纳期限，向缴款人征收的一种带有惩罚性质的款项。违规的机动车驾驶证人需要在交警开具罚款单后15天之内交款，过15天后每天会加收罚款额3的滞纳金。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》\\n第一百零八条 当事人应当自收到罚款的行政处罚决定书之日起十五日内，到指定的银行缴纳罚款。对行人、乘车人和非机动车驾驶人的罚款，当事人无异议的，可以当场予以收缴罚款。罚款应当开具省、自治区、直辖市财政部门统一制发的罚款收据;不出具财政部门统一制发的罚款收据的，当事人有权拒绝缴纳罚款。\\n第一百零九条 当事人逾期不履行行政处罚决定的，作出行政处罚决定的行政机关可以采取下列措施：(一)到期不缴纳罚款的，每日按罚款数额的百分之三加处罚款;(二)申请人民法院强制执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，单位车辆，由于开车驾驶员几个人开一辆车，现在有闯红灯违章一个，不知道那位驾驶员开的，怎样查找当时当天本人","answer":"'交通违章一般有两种，一种是以抓拍为主的违章，例如超速，违规停车，不系安全带等，这样的违章只要持机动车行驶证，本人的驾驶证，到车辆所在地的车管所办理。那里有一个专门处理此事的窗口。一种是以现场贴条，现场开据罚单的为主。前者要持条到交警队找到当时给你开条的交警，让他给开个罚款单，到银行交罚款就可以了。', '你好，具体可以询问交通管理部门。由交通管理部门进行认定和处理', '您好，到交管部门反映情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"买家产品用完了，但是她说没有效果，要求退款","answer":"'产品无效不一定可以要求退款,具体是否可以退款,与是否满足合同的解除条件有关。', '可以要求退款，前提是你必须先和卖家联系，说明退款的原因，在征得卖家同意后，你可以在付款后申请退款，经过确认之后，这样你的钱才能到回到你的账户中。当然这是最好的情况，需要向卖家诚恳交流，否则会被投诉差评。\\n法律依据：\\n《中华人民共和国产品质量法》第四十条售出的产品有下列情形之一的，销售者应当负责修理、更换、退货；给购买产品的消费者造成损失的，销售者应当赔偿损失：\\n（一）不具备产品应当具备的使用性能而事先未作说明的；\\n（二）不符合在产品或者其包装上注明采用的产品标准的；\\n（三）不符合以产品说明、实物样品等方式表明的质量状况的。销售者依照前款规定负责修理、更换、退货、赔偿损失后，属于生产者的责任或者属于向销售者提供产品的其他销售者（以下简称供货者）的责任的，销售者有权向生产者、供货者追偿。销售者未按照第一款规定给予修理、更换、退货或者赔偿损失的，由产品质量监督部门或者工商行政管理部门责令改正。生产者之间，销售者之间，生产者与销售者之间订立的买卖合同、承揽合同有不同约定的，合同当事人按照合同约定执行。', '法律分析：可以要求退款，前提是你必须先和卖家联系，说明退款的原因，在征得卖家同意后，你可以在付款后申请退款，经过确认之后，这样你的钱才能到回到你的账户中。当然这是最好的情况，需要向卖家诚恳交流，否则会被投诉差评。法律依据：《中华人民共和国产品质量法》 第四十条 售出的产品有下列情形之一的，销售者应当负责修理、更换、退货；给购买产品的消费者造成损失的，销售者应当赔偿损失：\\n（一）不具备产品应当具备的使用性能而事先未作说明的；\\n（二）不符合在产品或者其包装上注明采用的产品标准的；\\n（三）不符合以产品说明、实物样品等方式表明的质量状况的。销售者依照前款规定负责修理、更换、退货、赔偿损失后，属于生产者的责任或者属于向销售者提供产品的其他销售者（以下简称供货者）的责任的，销售者有权向生产者、供货者追偿。销售者未按照第一款规定给予修理、更换、退货或者赔偿损失的，由产品质量监督部门或者工商行政管理部门责令改正。生产者之间，销售者之间，生产者与销售者之间订立的买卖合同、承揽合同有不同约定的，合同当事人按照合同约定执行。', '法律分析：商家不退款，可以通过下列途径解决：（一）与经营者协商和解；（二）请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；（三）向有关行政部门投诉；（四）根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；（五）向人民法院提起诉讼法律依据：《中华人民共和国产品质量法》 第十三条 售出的产品有下列情形之一的，销售者应当负责修理、更换、退货；给购买产品的消费者造成损失的，销售者应当赔偿损失：（一）不具备产品应当具备的使用性能而事先未作说明的；（二）不符合在产品或者其包装上注明采用的产品标准的；（三）不符合以产品说明、实物样品等方式表明的质量状况的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我在抖音加的微信，花了两万，买的产品没有效果，让他退一部分钱给我","answer":"'产品涉嫌虚假宣传，这边可以报警处理', '一、微信投诉后会退钱吗\\n假如是商家的产品或者服务问题，在允许退款的法律范围内，可以维权。但是具体的还得分两种情况：第一，购买的产品是否是大平台里完成交易的，投诉的可以追溯到平台。由平台来维权。第二，假如是在商家的独立店铺里面购买的，这样维权的难度就比较难。因为微信支付提供的只是支付端口，退款不属于功能上的问题。除非产品存在严重欺骗，造假的可以通过第三方法律途径来维权。建议使用微信交易前，请仔细研究产品的，确认后在进行购买，以免产生不必要的麻烦。商家所卖商品是否您已收获，若您对商品质量有疑问或要求退款的问题，烦请您与商家协商处理。若商家不同意退款，金额过大，烦请您报警处理。最后会退款的。\\n最高人民法院关于审理诈骗案件具体应用法律的若干问题的解释》一、根据法律依据：《刑法》第二百六十六条的规定，诈骗公私财物数额较大的，构成诈骗罪。个人诈骗公私财物2000元以上的，属于“数额较大”;个人诈骗公私财物3万元以上的，属于“数额巨大”。\\n最高人民法院关于审理诈骗案件具体应用法律的若干问题的解释》一、根据《刑法》第二百六十六条的规定，诈骗公私财物数额较大的，构成诈骗罪。个人诈骗公私财物2000元以上的，属于“数额较大”;个人诈骗公私财物3万元以上的，属于“数额巨大”。\\n微信投诉有用吗，微信投诉肯定有用的，至少你举证了相关证据，可以在一定程度造成诈骗人微信封号等一些惩罚措施。虽然说涉案金额比较少的情况，哪怕是诈骗，追回的概率都很小。但是还是要选择微信投诉和报警处理，让更多的人知道这是诈骗，防止更多人上当受骗。微信投诉有用吗，微信投诉肯定有用的，至少你举证了相关证据，可以在一定程度造成诈骗人微信封号等一些惩罚措施。虽然说涉案金额比较少的情况，哪怕是诈骗，追回的概率都很小。但是还是要选择微信投诉和报警处理，让更多的人知道这是诈骗，防止更多人上当受骗。\\n微信投诉有用吗，微信投诉肯定有用的，至少你举证了相关证据，可以在一定程度造成诈骗人微信封号等一些惩罚措施。虽然说涉案金额比较少的情况，哪怕是诈骗，追回的概率都很小。但是还是要选择微信投诉和报警处理，让更多的人知道这是诈骗，防止更多人上当受骗。\\n二、微信退款查询操作\\n1.首先，我们的微信支付钱包里面又两种支付方式。分为微信钱包和银行卡两种支付方式，银行卡我们都知道是什么了。\\n2.那么，对微信钱包呢?它里面的钱哪里来的呢?其实就是我们银行卡通过间接或者直接转过来的钱了。\\n3.所以，我们的退款就是在微信钱包里面了。我们的微信发出的未领取红包或者转账错误的钱都退回到微信钱包里面了。\\n4.既然微信对退款都退回到微信钱包里面了，那么，要多长时间才能到账呢?一般来说，微信规定对退款都会在在24小时之内完成。\\n5.其实，微信支付对退款基本是在1分钟内完成的。微信支付对转账之时开始24小时内没有接受的话就是立即转账回微信红包的。\\n6.那要减少微信退款率的话，我们在对微信支付转账的时候，选择通讯录方式来给好友转账就比较成功了。6.那要减少微信退款率的话，我们在对微信支付转账的时候，选择通讯录方式来给好友转账就比较成功了。\\n6.那要减少微信退款率的话，我们在对微信支付转账的时候，选择通讯录方式来给好友转账就比较成功了。', '法律分析：抖音上买东西平台不给退款消费者可以联系抖音平台投诉，或者打12315维权。消费者在购买后应尽可能要求销售者出具发票、收据或其他书面的证明材料，以便在受到侵害时，能够有效地进行索赔。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》第三十九条 消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：（一）与经营者协商和解；（二）请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；（三）向有关行政部门投诉；（四）根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；（五）向人民法院提起诉讼。', '法律分析：1、如果是微信上做微商的朋友那里买的，出现对方不肯退的情况下，是没办法处理的，只能吸取教训，下次尽量不要到微商处买东西。2、如果是在微信小程序里买的东西，有第三方担保的，可以直接找第三方协商处理；若有门店的，可以直接去门店处理。3、一般情况下，无论微信上还是线下门店，凡是特价处理的商品，都是不支持退货退款的。4、建议交易物品一定走正规渠道，并且有第三方托管的渠道，会更有保障。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第二十五条 经营者采用网络、电视、电话、邮购等方式销售商品，消费者有权自收到商品之日起七日内退货，且无需说明理由，但下列商品除外：\\n（一）消费者定作的；\\n（二）鲜活易腐的；\\n（三）在线下载或者消费者拆封的音像制品、计算机软件等数字化商品；\\n（四）交付的报纸、期刊。\\n除前款所列商品外，其他根据商品性质并经消费者在购买时确认不宜退货的商品，不适用无理由退货。\\n消费者退货的商品应当完好。经营者应当自收到退回商品之日起七日内返还消费者支付的商品价款。退回商品的运费由消费者承担；经营者和消费者另有约定的，按照约定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想问一下就是工作途中出了交通事故，谁负责","answer":"'亲，你好，认定书下了吗，工伤鉴定', '你好，事故责任认定如何定性的', '1、在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故，则属于工伤，用人单位应当承担工伤赔偿责任；2、在上下班途中，遭遇的交通事故属于本人主要责任，则不属于工伤，劳动者可以享受病假待遇。\\u3000法律依据：《工伤保险条例》 第十四条 职工有下列情形之一的，应当认定为工伤:（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的（四）患职业病的；（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '1、在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故，则属于工伤，用人单位应当承担工伤赔偿责任；2、在上下班途中，遭遇的交通事故属于本人主要责任，则不属于工伤，劳动者可以享受病假待遇。\\u3000法律依据：《工伤保险条例》 第十四条 职工有下列情形之一的，应当认定为工伤:（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的（四）患职业病的；（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '如果是工作时间在工作场所内，因工作原因受到事故伤害的，应当认定为工伤，那么由单位负责。根据相关的法律规定，在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的;工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的;在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的等情形的，应当认定为工伤。法律依据：《工伤保险条例》第十四条 职工有下列情形之一的，应当认定为工伤：(一)在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的;(二)工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的;(三)在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的;(四)患职业病的;(五)因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的;(六)在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的;(七)法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在网上认识了一个女生，她同意跟我开房，如果被查房会不会被抓，这犯法吗？","answer":"'亲，你好，这个属于周瑜打黄盖，你情我愿，只要女生＞18岁就没问题了', '看具体的情况才能确定', '你好，建议协商解决', '你好：可以起诉解决，违法的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，请问老人去世了，医保还需要单独去办理注销吗","answer":"'人去世了医保卡是需要注销的，是没有期限的。因此，参加基本医疗保险的职工死亡后，其个人医疗帐户仍有余额的，可作为遗产，由其亲属按《中华人民共和国民法典》规定实施继承。法律依据：根据《中华人民共和国民法典》第一千一百二十二条规定：遗产是自然人死亡时遗留的个人合法财产。依照法律规定或者根据其性质不得继承的遗产，不得继承。', '法律分析：去世后，其医保卡是不能使用的，其医保卡会被注销，其个人账户的余额是可以转入其继承人的个人账户内。市场监督管理部门、民政部门和机构编制管理机关应当及时向社会保险经办机构通报用人单位的成立、终止情况，公安机关应当及时向社会保险经办机构通报个人的出生、死亡以及户口登记、迁移、注销等情况。\\n法律依据：《中华人民共和国社会保险法》 第五十七条 用人单位应当自成立之日起三十日内凭营业执照、登记证书或者单位印章，向当地社会保险经办机构申请办理社会保险登记。社会保险经办机构应当自收到申请之日起十五日内予以审核，发给社会保险登记证件。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想说什么？我想问问你们刘罗毅太去了正人竟是他们的人没有我这人竟是他们的人，没有我娘家的一个人没有他一一个庄的一个人就我是刘若我是刘若怡的姐姐我想询问我弟弟还待几年","answer":"'人就我是刘若我是刘若怡的姐姐我想询问我弟弟还待些年', '你好，问题描述不清，无法为你解答。谢谢', '你这边是什么罪名，现在是到哪个阶段了！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"上诉后多长时间必须审结案,现在已经有两个多月了","answer":"'人民法院受理上诉案件后，应当在三个月内审结，这是二审的审限，也就是说应在三个内开庭从时效时限上都是合乎程序的。但实际操作上通过若干法定的程序后，一般在30日至60\\n日内开庭是正常的。法律依据：《民事诉讼法》第一百七十六条\\n人民法院审理对判决的上诉案件，应当在第二审立案之日起三个月内审结。有特殊情况需要延长的，由本院院长批准。人民法院审理对裁定的上诉案件，应当在第二审立案之日起三十日内作出终审裁定。', '人民法院受理上诉案件后，应当在三个月内审结，这是二审的审限，也就是说应在三个内开庭从时效时限上都是合乎程序的。但实际操作上通过若干法定的程序后，一般在30日至60日内开庭是正常的。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百七十六条 人民法院审理对判决的上诉案件，应当在第二审立案之日起三个月内审结。有特殊情况需要延长的，由本院院长批准。\\n人民法院审理对裁定的上诉案件，应当在第二审立案之日起三十日内作出终审裁定。', '上诉程序一般在立案之日起三个月内审结，最长不得超过六个月。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百七十六条 人民法院审理对判决的上诉案件，应当在第二审立案之日起三个月内审结。有特殊情况需要延长的，由本院院长批准。 人民法院审理对裁定的上诉案件，应当在第二审立案之日起三十日内作出终审裁定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"想问一下经济案件强制执行是六个月吗？六个月过后是自动续冻还是要重新申请","answer":"'人民法院自收到申请执行书之日起超过六个月未执行的，申请执行人可以向上一级人民法院申请执行。', '6个月内完成强制执行。有不足的继续还清 2年后可以在执行一次', '超过六个月未执行的，申请执行人可以向上一级人民法院申请执行。', '强制执行时效期是两年一年只有两次申请执行机会', '你好，如果没有执行到钱，账户是不会解封的', '你好，强制执行六个月后不需要再另外申请。', '你好！经济纠纷案件执行期限大概是六个月', '你好,根据你描述是已经强制执行了么', '你好，强制执行是法院来执行。', '您好您这边可以到法院申请', '6个月之后就会解冻，终本', '回复强制执行 重新申请', '你好，我们可以帮助到你', '您好，拿到判决书或者调解书以后，两年之内必须申请强制执行，否则过期了，无法申请了', '看判决书尾部，期限届满不申请强制执行视为放弃强制执行申请', '你好，可以在申请撤回强制执行后再重新申请，但是需要在法定的时限内重新申请', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"卫生费是在哪儿住在哪交 还是在户口本村交","answer":"'什么卫生费 可以咨询村委', '你好，需要按照合同约定处理', '你好，一般要按照合同约定办理', '根据村民自治的原则确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在支付宝上签了一个合同，商家不同意解约怎么办","answer":"'什么合同，为什么不同意，具体是怎么回事，', '可以申请解除合同，也可以投诉解除', '法律分析：可和商家协商，协商不成向平台反映，让平台介入调解，或直接投诉。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第五百六十二条 当事人协商一致，可以解除合同。当事人可以约定一方解除合同的条件。解除合同的条件成就时，解除权人可以解除合同。\\n第五百六十三条 有下列情形之一的，当事人可以解除合同：\\n(一)因不可抗力致使不能实现合同目的。\\n(二)在履行期限届满之前，当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行主要债务。\\n(三)当事人一方迟延履行主要债务，经催告后在合理期限内仍未履行。\\n(四)当事人一方迟延履行债务或者有其他违约行为致使不能实现合同目的。\\n(五)法律规定的其他情形。', '协议签订后又反悔的，可与对方友好协商解除合同，在对方不同意解除合同的情况下，可寻找对方有无约定解除合同的条件以便行使约定解除权，在没有约定的情况下可看是否符合合同法法定解除权的条件，最后确实不想继续履行合同的，可通知或起诉解除合同，承担违约责任，以消灭双方合同权利义务。法律依据：根据2021年1月1日起施行生效的《中华人民共和国民法典》第五百七十七条\\n当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。', '协议签了又反悔的解决办法：\\n1、当事人可与对方友好协商解除合同；\\n2、在对方不同意解除合同的情况下，可寻找对方有无约定解除合同的条件以便行使约定解除权；\\n3、在没有约定的情况下可看是否符合法定解除权的条件，对确实不想继续履行合同的，可通知或起诉解除合同，承担违约责任，以消灭双方合同权利义务。法律依据：《民法典》第五百七十七条\\n当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我租了个门头房，房东给物业协调不下来，不给供电怎么办，说是到5月1日一快供电，我该怎么办","answer":"'什么意思，那您是什么时候租的门头房，租这个门头房是干啥的，目前是已经租了吗', '可以投诉举报，去电业局投诉', '房东停电可以报警，可以向派出所请求帮助进行调解协商。房东可以邀请租客所在单位或居委会敦促其履行交租义务，发出催告通知后合理期限内仍未支付房租的房东可以追究租客的违约责任，租房合同中约定欠缴房租可以停电的房东可以让供电公司停电。法律依据：《民法典》第五百七十七条\\n当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。\\n第七百二十一条\\n承租人应当按照约定的期限支付租金。对支付租金的期限没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定，租赁期限不满一年的，应当在租赁期限届满时支付；租赁期限一年以上的，应当在每届满一年时支付，剩余期限不满一年的，应当在租赁期限届满时支付。\\n第七百二十二条\\n承租人无正当理由未支付或者迟延支付租金的，出租人可以请求承租人在合理期限内支付；承租人逾期不支付的，出租人可以解除合同。', '1、业主与物业管理公司协商解决。《物业管理条例》中已经对业主、业主委员会及物业管理公司之间的权利和义务作出了明确规定，业主和物业管理公司可以依据有关的法律、法规以及管理规约和物业管理合同的规定，自愿平等地进行磋商，进而解决管理纠纷。 2、更换物业公司。如果以上方式都不能让业主满意，则业主可以更换物业公司。', '业主维权方式主要有以下几种： \\u3000\\u3000（一）、行政途径，业主可向当地政府的建设行政部门、消费者权益保护协会、质量监督部门反映。 \\u3000\\u3000（二）、法律途径。１．对当地房地产行政主管部门提起行政复议、行政诉讼。２、对开发商、物业管理公司提起民事上的违约或侵权之诉。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"把车借给别人。他开着那辆黑车，被交通管理部门抓住了。我有权还车吗？","answer":"'什么意思？还没讲清楚是怎么回事啊', '你好，你有权要求对方赔偿损失！', '您好，可以找公诉机关处理', '你好可以报警的要求还车', '借车人和车主承担责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！我办理信用卡人家收我手续费3000千元结果卡没办下来","answer":"'什么时候办的，什么银行的，通过什么途径办的，为什么收手续费', '你好，建议你直接报警处理', '你好，可以报警或起诉维护合法权益', '你还是报警解决，让警方以诈骗罪追究他的刑事责任为好', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"只有姓名手机号地址，微信转账记录如果起诉","answer":"'仅凭转账记录可以向法院起诉，起诉只需要符合民事诉讼法108条的规定既可以。起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\xa0法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 \\xa0第一百零八条起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '是向法院起诉，而不是向公安起诉。需要重点准备转账记录。需要有对方的身份证信息。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百五十七条 基层人民法院和它派出的法庭审理事实清楚、权利义务关系明确、争议不大的简单的民事案件，适用简易程序。', '法律分析：可以作为证据材料，另外找一下相关的转账记录。拒不偿还的，持相关证据材料，向人民法院提起诉讼，要求对方还款。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四） 属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"20008年一月7号出生距离16周岁还有几天","answer":"'今年是15，明年1月7号直接计算吧！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"约炮导致对方怀孕了，跟我要赔偿 。我该怎么处理","answer":"'从情理上讲，你应当赔偿医疗费、交通费等', '你好，一般需要承担一定的医疗费用等。', '你好，这个是属于可以协商处理的', '应该赔偿对方的损失包括流产等等', '你遇到了骗子， 尽快报警处理', '这种情况我见你最好通过协商', '你好，可以起诉排除妨害', '你好，建议协商解决', '协商不成，起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我的玉石，被物业公司拿走了，不还我该怎么办","answer":"'他为什么拉着你的石头，理论来说，这是你的私人财产，无他无权拿走。，你可以报警。', '如果能够证明对方有侵占行为，可以起诉或者报警', '法律分析：物业公司撤走了，当然还能追收物业费用了，只要小区业主拖欠物业费用的话，物业公司都可以追收物业费用，毕竟你是欠钱不还，物业公司可以采取诉讼的方式追收物业费。法律依据：《物业管理条例》\\n第二条 本条例所称物业管理，是指业主通过选聘物业服务企业，由业主和物业服务企业按照物业服务合同约定，对房屋及配套的设施设备和相关场地进行维修、养护、管理，维护物业管理区域内的环境卫生和相关秩序的活动。\\n第三条 国家提倡业主通过公开、公平、公正的市场竞争机制选择物业服务企业。\\n第四条 国家鼓励采用新技术、新方法，依靠科技进步提高物业管理和服务水平。', '法律分析：物业公司撤走了，当然还能追收物业费用了，只要小区业主拖欠物业费用的话，物业公司都可以追收物业费用，毕竟你是欠钱不还，物业公司可以采取诉讼的方式追收物业费。法律依据：《物业管理条例》 第七条 业主在物业管理活动中，履行下列义务： （一）遵守管理规约、业主大会议事规则； （二）遵守物业管理区域内物业共用部位和共用设施设备的使用、公共秩序和环境卫生的维护等方面的规章制度； （三）执行业主大会的决定和业主大会授权业主委员会作出的决定； （四）按照国家有关规定交纳专项维修资金； （五）按时交纳物业服务费用； （六）法律、法规规定的其他义务。', '法律分析：应对物业公司的起诉方法有：1、业主可以和物业协商和解，让物业撤案；2、如果协商不成的，业主需要积极应诉，在收到诉讼文书、法院传票起十五天内提出答辩状，上交人民法院，并且在诉讼举证期前，搜集有利于自身的证据。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百二十五条 人民法院应当在立案之日起五日内将起诉状副本发送被告，被告应当在收到之日起十五日内提出答辩状。答辩状应当记明被告的姓名、性别、年龄、民族、职业、工作单位、住所、联系方式；法人或者其他组织的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务、联系方式。人民法院应当在收到答辩状之日起五日内将答辩状副本发送原告。被告不提出答辩状的，不影响人民法院审理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我父母要离婚了，我名下有一套房和一个有限公司我是法人，但是我妈都有资助我，现在他们离婚我这些也要分割吗","answer":"'他们分割的话是分割他们的财产，你名下的财产是不会进行分割的，就是是父母出资的话也相当于是对你个人的一个赠与，这个赠与是不可撤销的', '你好，已经是你名下的财产不属于你父母离婚时要处理的范畴。', '你好，你父母离婚的话，你名下的财产不属于他们的共同财产。', '你名下的财产，在没有明确约定的情况下，默认是你的。', '您好，这套房子是如何出资的？建议进一步咨询。', '离婚财产分割与父母财产没有关系。夫妻间的共同财产关系以婚姻关系的存在为基础，婚姻关系解除时，要对共同财产进行分割。没有关系，离婚财产分割是对夫妻双方存续期间的共同财产进行分配。法律依据：根据2021年1月1日起施行的《民法典》第一千零六十二条\\n夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产,为夫妻的共同财产,归夫妻共同所有：\\n(一)工资、奖金、劳务报酬；\\n(二)生产、经营、投资的收益；\\n(三)知识产权的收益；\\n(四)继承或者受赠的财产,但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外；\\n(五)其他应当归共同所有的财产。\\n夫妻对共同财产,有平等的处理权。', '法律分析：夫妻离婚不能分父母的财产，只能对夫妻共同财产进行分割，父母的财产和当事人无关，无权分割。父母的房子是父母的财产，夫妻双方无权分割。夫妻双方离婚时，只能分割属于夫妻双方的共同财产。夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有:(一)工资、奖金、劳务报酬;(二)生产、经营、投资的收益;( 三)知识产权的收益;(四)继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外;(五)其他应当归共同所有的财产。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零八十七条 离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。对夫或者妻在家庭土地承包经营中享有的权益等，应当依法予以保护。', '父母财产与夫妻之间的离婚财产分割是没有关系的。夫妻间的共同财产关系以婚姻关系的存在为基础，婚姻关系解除时，要对共同财产进行分割。没有关系，离婚财产分割是对夫妻双方存续期间的共同财产进行分配。法律依据：《民法典》第一千零六十二条\\n夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有：\\n（一）工资、奖金、劳务报酬；\\n（二）生产、经营、投资的收益；\\n（三）知识产权的收益；\\n（四）继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外；\\n（五）其他应当归共同所有的财产。\\n夫妻对共同财产，有平等的处理权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"快递损坏卖家拒收买了保价但快递只说赔600","answer":"'他们规定肯定是按照保价还有保险来的，如果真的价值比较高的话，就起诉要求对方承担侵权责任啊', '按照合同约定处理', '你好，可以要求赔偿的', '按照合同约定办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在内蒙古兴安盟包木工活，带材料，因大包资金链断了，跟甲方解除合同，我材料款，保证金，人工费（大包不给算账）没结清的情况下，甲方又让下个大包进场，在我不知道的情况下，把我支完模板的木工活给打灰，并拆除（支模材料是我的）。我想问一下，下个大包进场违法吗？他们用我材料没跟我勾通合法吗？","answer":"'他允许下一个大包进场，那你们之前的合同就解除了呀，看一下是谁违约，违约责任合同怎么约定的。他用了你的材料你可以找他要材料费呀。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"那个人和我玩 但他踢我腿 我腿没事他受伤了怎么办","answer":"'他自己受伤，自己负责与你无关。', '一起玩受伤了，如果是他人故意造成的，另一个人有责任。行为人因过错侵害他人民事权益造成损害的，应当承担侵权责任。依照法律规定推定行为人有过错，其不能证明自己没有过错的，应当承担侵权责任。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百六十五条\\n行为人因过错侵害他人民事权益造成损害的，应当承担侵权责任。\\n依照法律规定推定行为人有过错，其不能证明自己没有过错的，应当承担侵权责任。\\n第一千一百六十六条\\n行为人造成他人民事权益损害，不论行为人有无过错，法律规定应当承担侵权责任的，依照其规定。', '根据鉴定结果要求对方承担以下责任：\\n1、如果构成轻伤或轻伤以上，打人者就涉嫌故意伤害罪，依法应被追究刑事责任。处三年以下有期徒刑，拘役，管制。\\n2、如果伤情鉴定为轻微伤，只能要求民事赔偿，受害者可直接向法院起诉要求人身损害赔偿；同时可以要求给予行政处罚。\\n3、公安机关立案后，受害者还可以提起刑事附带民事诉讼要求赔偿。当然也可以直接向法院起诉要求人身损害赔偿。\\n4、人身损害赔偿项目包括：医疗费、护理费、误工费、住院伙食补助费、营养费、交通费、伤残赔偿金、精神损害抚慰金等。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '你好 报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"他这个就是让我们登录一个平台，然后说让我每天给我们四到五个手机号码，让我们去加好友，每成功一单就是个第30","answer":"'他这个就是让我们登录一个平台，然后说让我每天给我们四到五个手机号码，让我们去加好友，每成功一单就是个第30。可能会涉嫌犯罪，建议慎重。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"会所招入16岁少女工作 不给请假 请假不批就开始乱记钟乱扣费 还不给发工资 我该如何处理","answer":"'他这种情况你们有没有签合同买社保呢？', '如果不发工资的话，可以去投诉他们的', '你好，直接去劳动局投诉处理。', '你好！你可以找劳动局投诉的。', '您好您的法律问题处理好了吗？', '法律分析：用人单位存在克扣、拖欠工资的行为，建议到当地有管辖权的劳动监察大队反映和投诉，催讨被拖欠的工资。拖欠工资可以选择通过提起劳动仲裁维权。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第八十五条 用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：\\n(一)未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬\\n(二)低于当地最低工资标准支付劳动者工资\\n(三)安排加班不支付加班费\\n(四)解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿。', '法律分析：因请假导致用人单位拒绝发放工资的情况，可以向劳动保障监察大队投诉，这属于克扣工资的行为。发现违法案件不属于劳动保障监察事项的，应当及时移送有关部门处理；涉嫌犯罪的，应当依法移送司法机关。劳动者合法权益受到侵害的，有权要求有关部门依法处理，或者依法申请仲裁，提起诉讼。法律依据：《劳动保障监察条例》 第二十六条 用人单位有下列行为之一的，由劳动保障行政部门分别责令限期支付劳动者的工资报酬、劳动者工资低于当地最低工资标准的差额或者解除劳动合同的经济补偿；逾期不支付的，责令用人单位按照应付金额50%以上1倍以下的标准计算，向劳动者加付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资报酬的；\\n（二）支付劳动者的工资低于当地最低工资标准的；\\n（三）解除劳动合同未依法给予劳动者经济补偿的。', '法律分析：因请假导致用人单位拒绝发放工资的情况，可以向劳动保障监察大队投诉，这属于克扣工资的行为。法律依据：《劳动保障监察条例》 第二十六条 用人单位有下列行为之一的，由劳动保障行政部门分别责令限期支付劳动者的工资报酬、劳动者工资低于当地最低工资标准的差额或者解除劳动合同的经济补偿；逾期不支付的，责令用人单位按照应付金额50%以上1倍以下的标准计算，向劳动者加付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资报酬的；\\n（二）支付劳动者的工资低于当地最低工资标准的；\\n（三）解除劳动合同未依法给予劳动者经济补偿的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在一家剧本杀店购买了一张代金卷，现在想要退款，商家不退款","answer":"'代金券价值多少呢？价值高可以考虑起诉', '你好~！你可以找平台申诉。', '退款，是一个易造成负体验的业务产品。原因是商户对于退款的要求务必退款成功、高效、快，而且又得很好地支撑业务，否则就容易招来吐槽。退款，一个看似简单，但充满复杂性的产品。要想做好退款系统，我们必须深入的了解业务发展趋势，将客户诉求与现状业务结合起来法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第五百零九条 当事人应当按照约定全面履行自己的义务。当事人应当遵循诚信原则，根据合同的性质、目的和交易习惯履行通知、协助、保密等义务。\\n第五百六十三条 当事人一方迟延履行债务或者有其他违约行为致使不能实现合同目的，当事人可以解除合同', '消费者在遇到退款问题时，可以选择和商家进行协商处理，协商不成，可以报消费者协会调解处理，调解不成的，可以向相关人民法院提起诉讼处理。', '消费者在遇到退款问题，商家不退款时，可以选择和商家进行协商处理，协商不成，可以报消费者协会调解处理，调解不成的，可以向相关人民法院提起诉讼处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"什么情况下,可以办理取保候审，什么情况下,不可以办理取保候审","answer":"'以下情况下不可以办理取保候审：\\n1、对于严重危害社会治安的犯罪嫌疑人，以及其他犯罪性质恶劣、情节严重的犯罪嫌疑人。\\n2、对于累犯、犯罪集团的主犯，不得取保候审。\\n3、以自伤、自残方法逃避侦查的犯罪嫌疑人。\\n4、危害国家安全的犯罪、暴力犯罪，以及其他严重犯罪的犯罪嫌疑人。法律依据：《公安机关办理刑事案件程序规定》第七十八条\\n对累犯，犯罪集团的主犯，以自伤、自残办法逃避侦查的犯罪嫌疑人，严重暴力犯罪以及其他严重犯罪的犯罪嫌疑人不得取保候审。\\n《高检规则》第三十八条\\n人民检察院对于严重危害社会治安的犯罪嫌疑人，以及其他犯罪性质恶劣、情节严重的犯罪嫌疑人不得取保候审。', '符合以下情况之一的可以办理取保候审：\\n1、羁押期限届满，案件尚未办结，需要采取取保候审；\\n2、可能判处管制、拘役或者独立适用附加刑的；\\n3、可能判处有期徒刑以上刑罚，采取取保候审不致发生社会危险性的；\\n4、患有严重疾病、生活不能自理，怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女，采取取保候审不致发生社会危险性的。\\n《中华人民共和国刑事诉讼法》第六十七条法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第六十七条\\n《中华人民共和国刑事诉讼法》第六十七条\\n人民法院、人民检察院和公安机关对有下列情形之一的犯罪嫌疑人、被告人，可以取保候审：\\n（一）可能判处管制、拘役或者独立适用附加刑的；\\n（二）可能判处有期徒刑以上刑罚，采取取保候审不致发生社会危险性的；\\n（三）患有严重疾病、生活不能自理，怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女，采取取保候审不致发生社会危险性的；\\n（四）羁押期限届满，案件尚未办结，需要采取取保候审的。\\n取保候审由公安机关执行。', '不可以办理取保候审的情形：\\n1、对于严重危害社会治安的犯罪嫌疑人，以及其他犯罪性质恶劣、情节严重的犯罪嫌疑人。\\n2、对于累犯、犯罪集团的主犯，不得取保候审。\\n3、以自伤、自残方法逃避侦查的犯罪嫌疑人。\\n4、危害国家安全的犯罪、暴力犯罪，以及其他严重犯罪的犯罪嫌疑人。法律依据：根据《公安机关办理刑事案件程序规定》第七十八条：对累犯，犯罪集团的主犯，以自伤、自残办法逃避侦查的犯罪嫌疑人，严重暴力犯罪以及其他严重犯罪的犯罪嫌疑人不得取保候审。\\n《高检规则》第三十八条：人民检察院对于严重危害社会治安的犯罪嫌疑人，以及其他犯罪性质恶劣、情节严重的犯罪嫌疑人不得取保候审。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我以前因为同伴杀人被协助调查，拘留了十天，后没事放出来了，请问这种有案底吗？孩子考研政审通得过吗？","answer":"'以前因为同伴杀人被协助调查，拘留了十天，后没事放出来孩子考研政审通得过', '你好，具体案件情况是怎么样', '你好，行政处罚一般没有案底', '你好，可以申请复议', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"以前被判过缓刑，现在想找个商场保安的工作可以吗","answer":"'以前被判过缓刑，现在想找个商场保安的工作可以吗，可以', '您好 这个需要看应聘单位的要求的', '可有的的，想要做哪里的保安', '咨询招工单位的啊，具体条件', '您好，需要询问应聘单位', '你好：要去申请的', '您好，需要根据银行部门内部规章制度确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我想咨询一下 户口一直在娘家 户口本我的婚姻状态一直是空白 离异后再婚领证必须更改婚姻状态才能领证吗","answer":"'以婚姻登记机关登记为准。办户口时可以要求更正', '可以到户籍部门改正', '一般是不能办理的，需要先修改为已婚', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想咨询一下祖坟被挖按着二级路面该怎么赔偿","answer":"'以当地政府的赔偿公告为准', '您好，建议协商解决', '你好，可以协商解决', '你好，按照当地政策以及相关规定处理。如果我的解答帮助到你，请点击“采纳”并给予“好评”', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我是六零后，是非城镇户口，我交社会保险以退休，我们的独生子女补贴由那个部门管非城镇户口交社会保险退休独生子女费谁来管","answer":"'以当地计生委答复为准', '可以问一下有关部门的，可以问一下', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"个体工商营业执照与店铺招牌的名称不一样。需要改正吗","answer":"'以营业执照上的名字为主。根据相关规定，公司的招牌和营业执照的名称或者简称应该是一样的。这样也会较好的保护老百姓的知情权。如果公司的招牌和营业执照的名称不一样，应该立即修改公司的招牌。使之与营业执照的名称或者简称相符才可以。\\n根据相关规定，公司的招牌和营业执照的名称或者简称应该是一样的。这样也会较好的保护老百姓的知情权。如果公司的招牌和营业执照的名称不一样，应该立即修改公司的招牌。使之与营业执照的名称或者简称相符才可以。', '营业执照名称和店铺名称不一样是可以的申请登记为个体工商户，应当向经营场所所在地登记机关申请注册登记申请人应当提交登记申请书、身份证明和经营场所证明；个体工商户登记事项包括经营者姓名和住所、组成形式、经营范围、经营场所', '一，根据相关规定，公司的招牌和营业执照的名称或者简称应该是一样的。这样也会较好的，保护了老百姓的知情权。\\n二，如果公司的招牌和营业执照的名称不一样，应该立即修改公司的招牌。使之与营业执照的名称或者简称相符才可以。\\n三，如果在这方面还有任何疑问的话，可以拨打热线电话12345进行咨询。\\n希望能够帮到你。法律依据：《中华人民共和国公司法》第七条 依法设立的公司，由公司登记机关发给公司营业执照。公司营业执照签发日期为公司成立日期。公司营业执照应当载明公司的名称、住所、注册资本、经营范围、法定代表人姓名等事项。公司营业执照记载的事项发生变更的，公司应当依法办理变更登记，由公司登记机关换发营业执照。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"网上开设赌场，赚了3w多点，不这个怎么判积极退脏，认罪认罚了，可","answer":"'以营利为目的，聚众赌博或者以赌博为业的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金。开设赌场的，处五年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金；情节严重的，处五年以上十年以下有期徒刑，并处罚金。组织中华人民共和国公民参与国（境）外赌博，数额巨大或者有其他严重情节的，依照前款的规定处罚。开设赌场的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金；情节严重的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金。', '涉嫌开设赌场罪犯罪，可以判处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金。《中华人民共和国刑法》第三百零三条\\u3000【赌博罪；开设赌场罪】以营利为目的，聚众赌博或者以赌博为业的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金。开设赌场的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金；情节严重的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金。', '在被抓后主动积极的退赃和愿意接受处罚。可以委托律师提供帮助，争取判缓刑。', '你好 可委托律师妥善处理 如需帮助 具体情况可详谈', '你好 要看非法所得和涉及的赌资数额', '你好，现在被警方起诉了吗。谢谢', '你好说你的具体赌资好帮你解答', '这个认罪认罚在那个阶段签的。', '法律分析：网上赌博者依照刑法规定予以惩处，对这些财物可以依照刑法第64条的规定予以没收对查获的赌资、赌博违法所得，应当依法没收，上缴国库，并按照规定出具法律手续。\\n法律依据：《中华人民共和国刑法》 第三百零三条 以营利为目的，聚众赌博或者以赌博为业的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金。开设赌场的，处五年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金；情节严重的，处五年以上十年以下有期徒刑，并处罚金。组织中华人民共和国公民参与国（境）外赌博，数额巨大或者有其他严重情节的，依照前款的规定处罚。开设赌场的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金；情节严重的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金。\\n《中华人民共和国治安管理处罚法》\\n第七十条 以营利为目的，为赌博提供条件的，或者参与赌博赌资较大的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节严重的，处十日以上十五日以下拘留，并处五百元以上三千元以下罚款。\\n第七十六条 有本法第六十七条、第六十八条、第七十条的行为，屡教不改的，可以按照国家规定采取强制性教育措施。', '开设赌场罪退赃的，如果被判处管制、拘役、有期徒刑、无期徒刑，在刑罚执行期间，如果认真遵守监规，接受教育改造，确有悔改表现的，或者有立功表现的，可以减刑，有重大立功表现的，应当减刑。法律依据：《中华人民共和国刑法》第三百零三条第二款\\n开设赌场的，处五年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金；情节严重的，处五年以上十年以下有期徒刑，并处罚金。\\n第七十八条\\n被判处管制、拘役、有期徒刑、无期徒刑的犯罪分子，在执行期间，如果认真遵守监规，接受教育改造，确有悔改表现的，或者有立功表现的，可以减刑；有下列重大立功表现之一的，应当减刑：\\n（一）阻止他人重大犯罪活动的；\\n（二）检举监狱内外重大犯罪活动，经查证属实的；\\n（三）有发明创造或者重大技术革新的。', '1、开设赌场罪退赃的，如果被判处管制、拘役、有期徒刑、无期徒刑，在刑罚执行期间，如果认真遵守监规，接受教育改造，确有悔改表现的，或者有立功表现的，可以减刑，有重大立功表现的，应当减刑。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第三百零三条第二款 开设赌场的，处五年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金;情节严重的，处五年以上十年以下有期徒刑，并处罚金。\\n第七十八条\\n【减刑条件与限度】被判处管制、拘役、有期徒刑、无期徒刑的犯罪分子，在执行期间，如果认真遵守监规，接受教育改造，确有悔改表现的，或者有立功表现的，可以减刑;有下列重大立功表现之一的，应当减刑：\\n(一)阻止他人重大犯罪活动的;\\n(二)检举监狱内外重大犯罪活动，经查证属实的;\\n(三)有发明创造或者重大技术革新的;\\n(四)在日常生产、生活中舍己救人的;\\n(五)在抗御自然灾害或者排除重大事故中，有突出表现的;\\n(六)对国家和社会有其他重大贡献的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"单位给交了2年2个月的社保，让补交之前的社保可以补交吗？仲裁有胜算吗","answer":"'仲裁不管社保，诉讼也不管，你去人设局看看', '法律分析：自用人单位与个人签订劳动合同的次月将开始予以办理缴纳社保手续。单位以前没交的社保可以补交。社保补交是指由于某种原因导致社保中断缴费，中间几个月没有缴费，而现在由于招调或者落户其他原因，需要补之前没有交到的部分，从而获得完整的社保时间段，以确保招调落户等工作正常认可，补缴间隔时间过长可能需要补交滞纳金。\\n法律依据：《中华人民共和国社会保险法》 第八十六条 用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令限期缴纳或者补足，并自欠缴之日起，按日加收万分之五的滞纳金；逾期仍不缴纳的，由有关行政部门处欠缴数额一倍以上三倍以下的罚款。', '社保最多可以补交两年，也就时24个月，意思是从补交的月份开始像前推算是按补交的时间段来计算，不是按累计月份计算。正常情况下，一般单位只能做2个月的补交，如果需要更长时间只好通过一些代理机构来操作。', '社保最多可以补交两年，也就时24个月，意思是从补交的月份开始像前推算是按补交的时间段来计算，不是按累计月份计算。正常情况下，一般单位只能做2个月的补交，如果需要更长时间只好通过一些代理机构来操作。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第七十二条 用人单位和劳动者必须依法参加社会保险，缴纳社会保险费。\\n《中华人民共和国劳动合同法》 第三十八条 第三项 用人单位未依法为劳动者缴纳社会保险费的，劳动者可以解除劳动合同。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问第一个月不买社保6号上班18号离职的能申请仲裁吗","answer":"'仲裁与社保无必然关系，仲裁只与劳动侵权有关，若劳动者合法权利受到损害，建议劳动者勇敢拿起法律武器维护自身合法权益。', '申请仲裁是你个人的权利', '您好根据您的描述不能', '可以的，可以到劳动局投诉，也可以申请劳动仲裁要求经济补偿金和第二月的双倍工资。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》 第八十六条 用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令限期缴纳或者补足，并自欠缴之日起，按日加收万分之五的滞纳金逾期仍不缴纳的，由有关行政部门处欠缴数额一倍以上三倍以下的罚款。\\n如果单位逾期仍未缴纳或者补足社会保险费的，社会保险费征收机构可以向银行和其他金融机构查询其存款账户、申请划拨，包括向法院申请扣押、查封、拍卖其价值相当于应当缴纳社会保险费的财产，以拍卖所得抵缴社会保险费。', '法律分析：可以的，可以到劳动局投诉，也可以申请劳动仲裁要求经济补偿金和第二月的双倍工资。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》 第八十六条 用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令限期缴纳或者补足，并自欠缴之日起，按日加收万分之五的滞纳金逾期仍不缴纳的，由有关行政部门处欠缴数额一倍以上三倍以下的罚款。\\n如果单位逾期仍未缴纳或者补足社会保险费的，社会保险费征收机构可以向银行和其他金融机构查询其存款账户、申请划拨，包括向法院申请扣押、查封、拍卖其价值相当于应当缴纳社会保险费的财产，以拍卖所得抵缴社会保险费。', '法律分析：劳动保障投诉全国统一投诉电话：12333。如果需要进行劳动仲裁，还需要到劳动仲裁部门进行书面申请，劳动仲裁部门才会接受立案进行仲裁。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》\\n第二条中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n（一）因确认劳动关系发生的争议；\\n（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；\\n（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；\\n（六）法律、法规规定的其他劳动争议。\\n第二十一条劳动争议仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。\\n劳动争议由劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会管辖。双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁的，由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。\\n第二十七条第一款劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！仲裁书生效后，怎样做才能一次性拿到倍赏款","answer":"'仲裁后给钱一般是由双方当事人自行协商决定的，如果一方当事人不履行的，另一方当事人可以依照民事诉讼法的有关规定向人民法院申请执行。受申请的人民法院应当执行。\\n法律依据：《仲裁法》第六十二条\\n当事人应当履行裁决。一方当事人不履行的，另一方当事人可以依照民事诉讼法的有关规定向人民法院申请执行。受申请的人民法院应当执行。', '要申请强制执行的，去法院申请才可以的。', '仲裁结果是的呢，可以申请执行', '可以到法院申请强制执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"邮政快递半路丢失，价值5万元，但是没有保价，能陪偿多少钱","answer":"'价值是怎么确认的，有没有证据？', '快递邮丢了，这么赔偿：1、快件发生丢失时，免除本次服务费用；2、购买保价（的快件，快递服务组织按照被保价金额进行赔偿；3、对于没有购买保价的快件，按照邮政法、邮政法实施细则及相关规定办理。', '快递丢失应按双方事先的约定赔偿。没有约定，赔偿方式有两种：寄件人为快件保了价，按保价金额赔偿；没有保价，依法律依据：《邮政法》《合同法》相关规定赔偿。未保价的给据邮件丢失、毁损，按实际损失赔偿，但最高赔偿额不超过所收取资费的三倍；挂号邮件丢失，按所收取资费的三倍赔偿', '法律分析：如寄件人未对邮寄的物品进行保价的，丢失后快递企业会按照实际损失进行赔偿，但是赔偿额最高不会超过邮寄费用的三倍。法律依据：《中华人民共和国邮政法》第四十七条 邮政企业对给据邮件的损失依照下列规定赔偿：\\n(一)保价的给据邮件丢失或者全部损毁的，按照保价额赔偿；部分损毁或者内件短少的，按照保价额与邮件全部价值的比例对邮件的实际损失予以赔偿。\\n(二)未保价的给据邮件丢失、损毁或者内件短少的，按照实际损失赔偿，但最高赔偿额不超过所收取资费的三倍；挂号信件丢失、损毁的，按照所收取资费的三倍予以赔偿。\\n邮政企业应当在营业场所的告示中和提供给用户的给据邮件单据上，以足以引起用户注意的方式载明前款规定。\\n邮政企业因故意或者重大过失造成给据邮件损失，或者未履行前款规定义务的，无权援用本条第一款的规定限制赔偿责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"股份有限公司股东到退休年龄公司能强制要求不上班吗？","answer":"'企业不给员工办退休，是违法的。员工可以与企业协商，要求企业及时为其办理退休手续；协商不成的，员工可以向劳动行政部门举报，由劳动行政部门责令企业改正；给劳动者造成损害的，则要求其赔偿。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第五十条\\n用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明，并在十五日内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。\\n劳动者应当按照双方约定，办理工作交接。用人单位依照本法有关规定应当向劳动者支付经济补偿的，在办结工作交接时支付。\\n用人单位对已经解除或者终止的劳动合同的文本，至少保存二年备查。\\n第八十九条\\n用人单位违反本法规定未向劳动者出具解除或者终止劳动合同的书面证明，由劳动行政部门责令改正；给劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。', '关于职工权益的问题属于劳动局管辖，劳动中的退休问题一般先咨询劳动局，也可以申请劳动仲裁或者直接起诉解决。', '你好，一般来说，只要到职员满足退休的条件，且在职期间缴纳了养老保险金等，用人单位是没有理由不受理其得到退休金的请求的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想问一下公司名字法人都更换怎么还用原来的辞工单","answer":"'企业主体不变可以沿用原有材料。', '公司名称变更或者是法人变更以及股权变更员工是否有经济补偿，需要看本身企业跟职工的合同情况，如果存在违反合同的行为，那么就需要进行补偿。如果没有违反合同或者其他国家和地方规定的话，则没有补偿。如果公司名称变更后裁员，可以按照劳动合同法相关规定，要求支付相应的经济补偿，工龄连续计算。', '公司法人与名称变更后劳动合同不需要更改，公司变更名称、法定代表人、主要负责人或投资人等事项，不影响劳动合同的履行，原劳动合同继续有效，劳动合同由变更法人和名称的公司继续履行。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第三十三条\\n用人单位变更名称、法定代表人、主要负责人或者投资人等事项，不影响劳动合同的履行。\\n第七条\\n用人单位自用工之日起即与劳动者建立劳动关系。用人单位应当建立职工名册备查。\\n第八条\\n用人单位招用劳动者时，应当如实告知劳动者工作内容、工作条件、工作地点、职业危害、安全生产状况、劳动报酬，以及劳动者要求了解的其他情况；用人单位有权了解劳动者与劳动合同直接相关的基本情况，劳动者应当如实说明。', '单位名称变更一般不得终止合同，应该继续履行。单位名称的变更不等于公司主体的实质变更与灭失，单位不得轻易变更或者终止、解除此前签订的合同，双方协商一致或者另有约定的除外。法律依据：《劳动合同法》第三十三条\\n用人单位变更名称、法定代表人、主要负责人或者投资人等事项，不影响劳动合同的履行。\\n第三十五条\\n用人单位与劳动者协商一致，可以变更劳动合同约定的内容。变更劳动合同，应当采用书面形式。变更后的劳动合同文本由用人单位和劳动者各执一份。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我社保交了三个月。后来在公司没做了断交两年了。可以转为灵活就业可以续交吗吗？","answer":"'企业交的社保可以转成个人缴纳,可以以灵活就业人员继续缴纳。', '您好，如果你是苏州的。就可以转为灵活就业的', '你好，可以的，具体流程需要询问社保局。', '你好，正常是可以的继续续交的。', '你好，若单位没有给员工办理社保的，建议先进行协商，协商不成的，收集相关证据向仲裁委员会申请劳动仲裁。', '你好，建议直接询问社保部门', '你好，没有签订劳动合同可以主张双倍工资，公司没有为你缴纳社保，可以主张补缴社保或者主张社保损失赔偿，被辞退可以主张赔偿金，如果公司违法辞退，也可以主张双倍赔偿，建议及时向劳动监察大队投诉或者直接提起劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司资产抵押给资产管理公司，现在资不抵债，管理公司要求破产清算，破产后公司的员工工资怎么算，是优先偿还管理公司还是员工工资","answer":"'企业职工的权利在企业破产时应当先得到保护，破产企业欠职工的工资和劳动保险费用应当优先支付。', '您好，破产财产应当优先清偿破产费用和共益债务后偿还员工工资', '长期诉讼可能会带来经济和精神上的负担，需要谨慎权衡利弊。', '工资一般不区分管理和普通员工，平等受偿', '您好先清偿管理人费用', '法律分析：公司破产后，员工工资在破产清算资产处置收入中优先清偿。破产财产在优先清偿破产费用和共益债务后，依照下列顺序清偿：\\n(一)破产人所欠职工的工资和医疗、伤残补助、抚恤费用，所欠的应当划入职工个人账户的基本养老保险、基本医疗保险费用，以及法律、行政法规规定应当支付给职工的补偿金(二)破产人欠缴的除前项规定以外的社会保险费用和破产人所欠税款(三)普通破产债权。\\n破产财产不足以清偿同一顺序的清偿要求的，按照比例分配。\\n破产企业的董事、监事和高级管理人员的工资按照该企业职工的平均工资计算。\\n公司破产后，公司应当支付的职工补偿除了拖欠的职工工资，还有职工的工资和医疗、伤残补助、抚费用，应当划入职工个人帐户的基本养老保险，医疗保险费用，以及法律、行政法规规定应当支付给职工的补偿金。法律依据：《中华人民共和国企业破产法》 第一百一十三条 破产财产在优先清偿破产费用和共益债务后，依照下列顺序清偿：\\n(一) 破产人所欠职工的工资和医疗、伤残补助、抚恤费用，所欠的应当划入职工个人账户的基本养老保险、基本医疗保险费用，以及法律、行政法规规定应当支付给职工的补偿金(二) 破产人欠缴的除前项规定以外的社会保险费用和破产人所欠税款(三) 普通破产债权。\\n破产财产不足以清偿同一顺序的清偿要求的，按照比例分配。\\n破产企业的董事、监事和高级管理人员的工资按照该企业职工的平均工资计算。', '公司破产后，员工工资在破产清算资产处置收入中优先清偿。破产财产不足以清偿同一顺序的清偿要求的，按照比例分配。破产企业的董事、监事和高级管理人员的工资按照该企业职工的平均工资计算。公司破产后，公司应当支付的职工补偿除了拖欠的职工工资，还有职工的工资和医疗、伤残补助、抚费用，应当划入职工个人帐户的基本养老保险，医疗保险费用，以及法律、行政法规规定应当支付给职工的补偿金。法律依据：《中华人民共和国企业破产法》 第一百一十三条 破产财产在优先清偿破产费用和共益债务后，依照下列顺序清偿：\\n(一) 破产人所欠职工的工资和医疗、伤残补助、抚恤费用，所欠的应当划入职工个人账户的基本养老保险、基本医疗保险费用，以及法律、行政法规规定应当支付给职工的补偿金;\\n(二) 破产人欠缴的除前项规定以外的社会保险费用和破产人所欠税款;\\n(三) 普通破产债权。', '公司破产后，员工工资在破产财产中，支付破产费用和共益债务之后，优先清偿。法律规定，公司破产，应优先清偿破产人所欠职工的工资和医疗、伤残补助、抚恤费用，所欠应划入职工个人账户的基本养老保险、基本医疗保险费用，以及法律、行政法规规定应当支付给职工的补偿金。\\n法律依据：《中华人民共和国破产法》 第一百一十三条 破产财产在优先清偿破产费用和共益债务后，依照下列顺序清偿：\\n（一）破产人所欠职工的工资和医疗、伤残补助、抚恤费用，所欠的应当划入职工个人账户的基本养老保险、基本医疗保险费用，以及法律、行政法规规定应当支付给职工的补偿金； （二）破产人欠缴的除前项规定以外的社会保险费用和破产人所欠税款；\\n（三）普通破产债权。 破产财产不足以清偿同一顺序的清偿要求的，按照比例分配。 破产企业的董事、监事和高级管理人员的工资按照该企业职工的平均工资计算。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好！我单位在1月31号给我做个减员 提出离职时间是1月28日","answer":"'企业裁员的，应当向劳动者支付经济补偿金。《劳动合同法》规定，用人单位进行法定裁员，经济补偿金按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。', '在起诉前，应该充分准备证据并制定合理的诉讼策略。', '您好，当时是否拒绝，您现在具体问题也可以说明', '如果单位已经在同意月底前离职，那可以做减员', '您好 您的问题？希望可以帮到您', '您好，协商一致离职可以做减员的', '您好您离职公司有补偿吗', '根据法律规定，员工离职需提前一个月通知公司。若你自离给公司造成了损失，公司有权要求你赔偿的。公司不能无故扣工资，但是请假的话需要根据公司的规章制度执行', '非试用期提前三十天申请离职这是法定的期限；请假则需要按公司制度执行；工资不能无故扣除；建议就具体情况与公司协商。若自行离职则视职位的特殊性来判断是否会导致对公司造成损害而是否有可能引起民事赔偿责任，需慎重', '可以向劳动局投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"如何预防劳动争议,劳动争议的预防措施有哪些","answer":"'企业预防劳动争议的方法：\\n一是要树立先合同、后用工的劳资观念。\\n二是要严格依法保障职工的合法权益。\\n三是要建立健全企业管理规章制度。\\n四是要构建有效防范劳动争议的内部机制。法律依据：《劳动法》第四条，用人单位应当依法建立和完善规章制度，保障劳动者享有劳动权利和履行劳动义务。', '预防劳动纠纷的具体措施：事先调查对方当事人的主体资格是否符合规定；仔细与对方当事人协商，依法订立完备的书面的劳动合同；以及事先约定清楚各自的责任，产生纠纷的解决办法等内容。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第十条\\n建立劳动关系，应当订立书面劳动合同。\\n已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。\\n用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自用工之日起建立。\\n第十六条\\n劳动合同由用人单位与劳动者协商一致，并经用人单位与劳动者在劳动合同文本上签字或者盖章生效。\\n劳动合同文本由用人单位和劳动者各执一份。\\n《中华人民共和国劳动法》第七十七条\\n用人单位与劳动者发生劳动争议，当事人可以依法申请调解、仲裁、提起诉讼，也可以协商解决。', '避免劳动争议需要做好这些：\\n1、订好录用条件、企业规章制度等内部文件。\\n2、劳动合同的内容要尽量全面、细致，不要产生歧义。\\n3、注意签好各种单项协议。应对仲裁要提供真实有效的证据。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第五条\\n发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，员工提前两个月休产假，算工资吗，算在产假期吗","answer":"'休产假按规定在预产期的前十五天请假，但如果有特殊情况的，可以提前休息，但产假的天数不变。国家规定98天再加上本省规定的产假天数。\\n《女职工劳动保护特别规定》第七条\\u3000女职工生育享受98天产假，其中产前可以休假15天；难产的，应增加产假15天；生育多胞胎的，每多生育1个婴儿，可增加产假15天。', '算的，员工可以根据自身情况提前休产假。但产假期是固定的。工资当然也要算', '产假是有工资的，你就按产假工资算就可以了', '法律分析：产假期间提前上班工资是按照平时正常工资支付的,但是不建议提前上班 ,休产假是法律赋予与你的权利。法律依据：《中华人民共和国人口与计划生育法》 第二十五条 符合法律、法规规定生育子女的夫妻，可以获得延长生育假的奖励或者其他福利待遇。\\n《女职工劳动保护特别规定》 第七条 女职工生育享受98天产假，其中产前可以休假15天；难产的，应增加产假15天；生育多胞胎的，每多生育1个婴儿，可增加产假15天。女职工怀孕未满4个月流产的，享受15天产假；怀孕满4个月流产的，享受42天产假。\\n《中华人民共和国社会保险法》\\n第五十三条 职工应当参加生育保险，由用人单位按照国家规定缴纳生育保险费，职工不缴纳生育保险费。\\n第五十四条 用人单位已经缴纳生育保险费的，其职工享受生育保险待遇；职工未就业配偶按照国家规定享受生育医疗费用待遇。所需资金从生育保险基金中支付。生育保险待遇包括生育医疗费用和生育津贴。\\n第五十五条 生育医疗费用包括下列各项：\\n（一）生育的医疗费用；\\n（二）计划生育的医疗费用；\\n（三）法律、法规规定的其他项目费用。\\n第五十六条 职工有下列情形之一的，可以按照国家规定享受生育津贴：\\n（一）女职工生育享受产假；\\n（二）享受计划生育手术休假；\\n（三）法律、法规规定的其他情形。\\n生育津贴按照职工所在用人单位上年度职工月平均工资计发。', '法律分析：首先，在休产假期间，准妈妈同样可以活动相应劳动报酬，产假属于“带薪休假”。对已经参加生育保险的，按照用人单位上年度职工月平均工资的标准由生育保险基金支付未参加生育保险的，由用人单位支付。\\n计算方式为：生育津贴月本单位人均缴费工资\/30(天)*假期天数。法律依据：《女职工劳动保护特别规定》 第七条 女职工生育享受98天产假，其中产前可以休假15天；难产的，应增加产假15天；生育多胞胎的，每多生育1个婴儿，可增加产假15天。女职工怀孕未满4个月流产的，享受15天产假；怀孕满4个月流产的，享受42天产假。', '如果单位没有为女员工参加生育保险的，女员工在产假期间会有工资，该产假工资由单位支付；如果单位为女员工参加了生育保险的，则没有产假工资，但是有相当于产假工资的生育津贴，是由生育保险基金支付的。法律依据：《女职工劳动保护特别规定》第七条\\n女职工生育享受98天产假，其中产前可以休假15天；难产的，应增加产假15天；生育多胞胎的，每多生育1个婴儿，可增加产假15天。\\n女职工怀孕未满4个月流产的，享受15天产假；怀孕满4个月流产的，享受42天产假。\\n第八条\\n女职工产假期间的生育津贴，对已经参加生育保险的，按照用人单位上年度职工月平均工资的标准由生育保险基金支付；对未参加生育保险的，按照女职工产假前工资的标准由用人单位支付。\\n女职工生育或者流产的医疗费用，按照生育保险规定的项目和标准，对已经参加生育保险的，由生育保险基金支付；对未参加生育保险的，由用人单位支付。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司恶意针对我，不让我上班，让我休息一个月。然后我休息了但是工资发下来没有补贴","answer":"'休息一个月后还能回去上班吗？让你休息一个月的原因是', '具体什么情况呢，您可以详细说一下，便于为您分析', '你好，你工资发放了是什么原因没有补贴？', '压工资的举报方法如下：\\n1、可以到劳动行政部门举报；\\n2、可以直接申请仲裁，申请仲裁申请仲裁人应为劳动争议的当事人，当事人申请仲裁的事项是与劳动权利义务有关的劳动争议，当事人应在知道或应当知道其权利受侵害之日起一年内申请仲裁，当事人应向有管辖权的劳动争议仲裁委员会申请仲裁；\\n3、如果对仲裁结果不满意可以在拿到仲裁书后15天之内到法院起诉；\\n4、在仲裁或诉讼的时候，可以要求除在规定的时间内全额支付劳动者工资报酬外，还需加发相当于工资报酬百分之二十五的经济补偿金；\\n5、针对劳动纠纷案件，经劳动仲裁后任何一方不服的，可以向法院提起诉讼，经仲裁后都服从，劳动仲裁裁决生效后，用人单位不执行的，劳动者可申请法院强制执行，属于劳务欠款类的可直接向法院提起民事诉讼。\\n：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第五条法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第五条\\n发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '劳动者可以到当地人力资源和社会保障局劳动监察投诉；优点：方式简单。缺点：各地执法力度可能不是很大；2、可以到当地人力资源和社会保障局劳动争议仲裁委员会申请仲裁，要求支付工资。如果未签订劳动合同，可以要求支付未签订劳动合同的双倍工资。如果是以拖欠工资提出的解除劳动关系，还可以要求支付经济补偿金。法律依据：《中华人民共和国劳动法》\\n第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n第五十一条 劳动者在法定休假日和婚丧假期间以及依法参加社会活动期间，用人单位应当依法支付工资。', '法律分析：1.不论工作几天，只要劳动者提供劳动了，单位就应当支付劳动者劳动报酬。\\n2.如果公司不支付工资的，可以去当地人力资源和社会保障局劳动监察投诉。法律依据：《中华人民共和国劳动法》第九十一条 用人单位有下列侵害劳动者合法权益情形之一的，由劳动行政部门责令支付劳动者的工资报酬、经济补偿，并可以责令支付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；\\n（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资报酬的；\\n（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（四）解除劳动合同后，未依照本法规定给予劳动者经济补偿的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是四川省建档立卡户，在河北省省上大学减免学费吗？","answer":"'会减免学费。建档立卡贫困家庭本专科新生首次申请学费资助提供如下材料：高校录取通知书；学费标准证明；身份证、户口簿；建档立卡贫困家庭大学生学费资助申请表。\\n二年级及以上建档立卡贫困家庭本专科大学生首次申请学费资助提供材料：身份证、户口簿；在校就读及学费标准证明原件；建档立卡贫困家庭大学生学费资助申请表。\\n开学后，如果学生的所在家庭被纳入到建档立卡范围内，学生需要提交一下材料：法律依据：《建档立卡贫困家庭学生资助申请表》、扶贫部门颁发的《扶贫手册》、身份证，然后交给你的辅导员老师就可以了，学生审核后就会享受相关资助政策。\\n各高中学校：\\n根据《教育部办公厅等四部门关于印发_普通高中建档立卡家庭经济困难学生免除学杂费政策对象的认定及学杂费减免工作暂行办法_的通知》（教财厅〔2016〕4号）、《关于印发〈江西省免除普通高中建档立卡家庭经济困难学生学杂费实施方案〉的通知》（赣财教〔2017〕20号）、《关于进一步规范高中阶段教育国家免学费政策落实的通知》（赣助中心〔2020〕10号）等文件精神，现就做好2020年秋季学期建档立卡等学生免除学杂费工作通知如下：\\n一、享受普通高中免学杂费对象：\\n1.建档立卡学生，经扶贫部门认定属实的。\\n2.农村低保学生，学生本人需在低保范围，或与持证人在同一户口本，由民政部门负责认定。\\n3.农村特困救助供养学生，指无劳动能力、无生活来源且无法定抚养义务人或者其法定义务人无履行义务能力的未满16周岁的未成年人，满16周岁后仍在接受义务教育或在普通高中、中等职业学校就读的，可继续享有救助供养待遇。纳入特困人员救助供养的学生由民政部门负责认定。\\n4.残疾学生，指学生本人残疾且持有效残疾证，由残联认定。\\n5.城镇扶贫及城镇低保学生，学生本人被列为城镇扶贫对象或城镇低保对象，由民政部门负责认定。', '法律分析：一般来说免学费都是和成绩挂钩的，建档立卡贫困户可以申请国家助学金，大学基本每年都有四千块钱左右。法律依据：《社会救助暂行办法》\\n第三十四条 教育救助根据不同教育阶段需求，采取减免相关费用、发放助学金、给予生活补助、安排勤工助学等方式实施，保障教育救助对象基本学习、生活需求。\\n第三十五条 教育救助标准，由省、自治区、直辖市人民政府根据经济社会发展水平和教育救助对象的基本学习、生活需求确定、公布。\\n第三十六条 申请教育救助，应当按照国家有关规定向就读学校提出，按规定程序审核、确认后，由学校按照国家有关规定实施。', '询问管理部门办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我是个离异妈妈，前夫醉驾判刑十个月，我儿子监护权在我这，对今后孩子参军，考公务员有影响吗？谢谢","answer":"'会有一定影响的，判过刑了', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问就是我三月一号上班的，四月四号离职，会有工资吗？每月25号发工资好像","answer":"'会有工资的，你不是上了一个月的班吗？离职的时候和用人单位协商好工资是离职时直接发放还是等到发薪日统一发放', '上几天班就发几天工资', '法律分析：一般来说，离职的当月工资用人单位应当在收到职工辞职申请并批准后即时发放。但在实务中，为了财务上的便利，职工辞职所在当月工资，公司通常在规定工资发放日发放。也就是说，在职的时候每个月什么时候发工资，离职的时候也是如此。\\n法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n《中华人民共和国劳动合同法》 第三十六条 用人单位与劳动者协商一致，可以解除劳动合同。\\n第三十七条 劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。', '你好，辞职后公司有可能会按平时发工资的日期发放工资，可以跟公司协商发工资的时间。', '工资通常是按月发放的，离职后，一般来说到了发工资的时间给你发放工资就可以了。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"轻伤二级双方自行处理后，派出所还上报检查院吗？","answer":"'会检察院法院，可判缓刑', '轻伤二级公安机关已经立案的，公安机关对案件进行调查，收集犯罪证据后，如果证据充分、犯罪事实清楚的，公安机关将案件移送到检察院。轻伤二级可以由致人受伤者和受害者进行调解，如果致人受伤者和受害者就赔偿问题达成协议，致人受伤者取得受害者谅解的，司法机关可以对致人受伤者从轻、减轻或者免于刑事处罚。法律依据：《公安机关办理刑事案件程序规定》\\n第一百七十九条 控告人对不予立案决定不服的，可以在收到不予立案通知书后七日以内向作出决定的公安机关申请复议；公安机关应当在收到复议申请后三十日以内作出决定，并将决定书送达控告人。控告人对不予立案的复议决定不服的，可以在收到复议决定书后七日以内向上一级公安机关申请复核；上一级公安机关应当在收到复核申请后三十日以内作出决定。对上级公安机关撤销不予立案决定的，下级公安机关应当执行。案情重大、复杂的，公安机关可以延长复议、复核时限，但是延长时限不得超过三十日，并书面告知申请人。\\n第一百八十四条 经立案侦查，认为有犯罪事实需要追究刑事责任，但不属于自己管辖或者需要由其他公安机关并案侦查的案件，经县级以上公安机关负责人批准，制作移送案件通知书，移送有管辖权的机关或者并案侦查的公安机关，并在移送案件后三日以内书面通知扭送人、报案人、控告人、举报人或者移送案件的行政执法机关；犯罪嫌疑人已经到案的，应当依照本规定的有关规定通知其家属。', '法律分析：轻伤二级派出所调解1次。对明显不构成轻伤、不需要伤情鉴定的治安案件，应当在受理案件后的3个工作日内完成调解；对需要伤情鉴定的治安案件，应当在伤情鉴定文书出具后的3个工作日内完成调解。 对一次调解不成，有必要再次调解的，应当在第一次调解后的7个工作日内完成第二次调解。\\n法律依据：《公安机关办理伤害案件规定》第三十一条 有下列情形之一的，不得调解处理：\\n（一）雇凶伤害他人的；\\n（二）涉及黑社会性质组织的；\\n（三）寻衅滋事的；\\n（四）聚众斗殴的；\\n（五）累犯；\\n（六）多次伤害他人身体的；\\n（七）其他不宜调解处理的。', '到上级部门反应情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好律师，如果跑分主动自首，主动规还钱，会被判刑吗","answer":"'会被判刑，自首且自愿退缴退赔且签署认罪认罚具结书可以轻判', '你好，不严重的话，可以争取不起诉或者缓刑', '情节轻微的，可以积极争取不起诉。', '可以进行争取减刑依据', '要根据具体的犯罪和自首情节，自首可以从轻、减轻处罚，犯罪较轻的，可以免除处罚', '你好，要视具体情况分析，有自首情节的会在量刑上予以从轻或减轻处理', '你好，建议积极自首，争取从轻或减轻处罚', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"新交规,酒驾不是醉驾,我B2证,会降级吗?","answer":"'会降级的，B2以上的驾驶证因为酒驾以后被扣12分的会降级处理。\\n1.机动车驾驶人在一个记分周期内累积记分达到12分的，公安机关交通管理部门应当扣留其机动车驾驶证。\\n2.留其机动车驾驶证的机动车驾驶人应当在十五日内到机动车驾驶证核发地或者违法行为地公安机关交通管理部门参加为期七日的道路交通安全法律、法规和相关知识学习。机动车驾驶人参加学习后，车辆管理所应当在二十日内对其进行道路交通安全法律、法规和相关知识考试。考试合格的，记分予以清除，发还机动车驾驶证；考试不合格的，继续参加学习和考试。拒不参加学习，也不接受考试的，由公安机关交通管理部门公告其机动车驾驶证停止使用。\\n3.持有大型客车、牵引车、城市公交车、中型客车、大型货车（B2）驾驶证的驾驶人，在一个记分周期内有记满12分记录的，需要进行降级处理。', '你好肯定是会被降级的，因为饮酒驾驶机动车是会被一次性记12分，并暂扣驾驶证六个月的，\\nB2驾驶证一次性扣除12分会被降级，持有A1、A2、A3、B1、B2准驾车型驾驶证的驾驶人，只要是在一个记分周期内有扣满12分就会被降级。\\n驾驶证降级制度只针对大型客车、牵引车、城市公交车、中型客车、大型货车，并且是逐级降级，最低降到C1。小型汽车、摩托车等车型不存在降级的问题。需要提醒的是，符合降级条件的，每次只注销准驾车型中级别最高的一个车型，如驾驶人持有A1、A2两个级别代号的驾驶证，第一次只注销A1。', '是肯定要降级的，饮酒驾驶按照驾驶证的申领规定，是一次性记12分b2的驾驶证，在一个周期之内，记12分是需要进行降级的处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"网恋不知道他是未成年人，然后有给他私密照片，分手后他发给很多人。这个我应该怎么办","answer":"'传播他人私密照片的行为涉嫌侵犯个人隐私，受害人搜集证据，报警处理，调解不成，到法院起诉，主张侵权赔偿。严重的，给予侵权者治安处罚，严重的，要承担刑事责任。1、私自窃取他人不愿公开的个人隐私，并且向他人非法传播。违反了《民法典》《治安管理处罚法》等法律的相关规定，属于违法行为。2、被窃取了信息的人，可以告窃取人侵犯其隐私权，对方可能承担的责任有：停止侵权、在所传播的范围内赔礼道歉、赔偿被侵权人的损失，但只是民事责任。3、如果窃取人在传播过程中无中生有、添枝加叶，情节严重的，还可能涉嫌构成侮辱罪和诽谤罪，这时除以上民事责任外，还可能有刑事责任，但属于刑事自诉案件。', '传播他人私密照片的行为涉嫌侵犯个人隐私，受害人搜集证据，报警处理，调解不成，到法院起诉，主张侵权赔偿。严重的，给予侵权者治安处罚，严重的，要承担刑事责任。', '您好，收集证据，报警。道歉赔偿。', '你好，这种情况可以报警处理', '你好，建议报警处理', '您好，可以报警处理', '你好，可以报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想货车临时在路边停了一个未成年学生骑了个电瓶车撞上来了我需要承担责任吗？","answer":"'伤情怎么样呢 医疗费花了多少钱呢', '在发生交通事故之后，交管部门会根据双方当事人及其违章行为在事故中的作用，来对当事人进行责任认定。', '需要根据实际情况分析，例如肇事一方有交通违章行为，通常需要承担主要或者全部责任，最终责任以交警部门出具的交通事故认定书为准。', '车祸赔偿，首先要看交警部门是否对此事故作出责任认定。如果是你的全责，则由你方依法承担本次事故的全部损失；如果双方均有过错，则由双方根据自身过错大小，按责任比例分担事故损失。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"伤残等级怎么判断，伤残等级几级是最高的?","answer":"'伤残等级是根据被鉴定人的一些行为活动能力的评判，制定的一种伤残等级鉴定标准。主要包括以下几个方面：1、生命是否可以维持，日常生活的活动能力是否需要他人帮助；2、各种活动是否受限；3、职业或者学业是否可以照常完成；4、社会交往能力有没有受到影响等。其中，最高伤残等级是一级，最低伤残等级是十级。\\n法律依据：《人体损伤致残程度分级》评定内容：\\n一级伤残：a. 日常生活完全不能自理，全靠别人帮助或采用专门设施，否则生命无法维持；b. 意识消失；c. 各种活动均受到限制而卧床；d. 社会交往完全丧失。\\n二级伤残：a. 日常生活需要随时有人帮助；b. 各种活动受限，仅限于床上或椅上的活动；c. 不能工作；d. 社会交往极度困难。\\n三级伤残：a. 不能完全独立生活，需经常有人监护；b. 各种活动受限，仅限于室内的活动；c. 明显职业受限；d. 社会交往困难。\\n四级伤残：a. 日常生活能力严重受限，间或需要帮助；b. 各种活动受限，仅限于居住范围内的活动；c. 职业种类受限；d. 社会交往严重受限。\\n五级伤残：a. 日常生活能力部分受限，偶尔需要监护；b. 各种活动受限，仅限于就近的活动；c. 需要明显减轻工作；d. 社会交往贫乏。\\n六级伤残：a. 日常生活能力部分受限，但能部分代偿，条件性需要帮助；b. 各种活动降低；c. 不能胜任原工作；d. 社会交往狭窄。\\n七级伤残：a. 日常生活有关的活动能力部分受限；b. 短暂活动不受限，长时间活动受限；c. 工作时间需要明显缩短；d. 社会交往降低。\\n八级伤残：a. 日常生活有关的活动能力部分受限；b. 远距离流动受限；c. 断续工作；d. 社会交往受约束。\\n九级伤残 ：a. 日常活动能力大部分受限；b. 工作和学习能力下降；c. 社会交往能力大部分受限；\\n十级伤残：a. 日常活动能力部分受限；b. 工作和学习能力有所下降；c. 社会交往能力部分受限。', '伤残等级并无统一的鉴定标准，不同的对象不同事由导致的伤残适用不同的伤残鉴定标准；当事人对伤残评定不服的，可以在接到评定书后十五日内，向省、自治区、直辖市的劳动部门申请重新评定。受害人因伤致残但实际收入没有减少，或者伤残等级较轻但造成职业妨害严重影响其劳动就业的，可以对残疾赔偿金作相应调整。\\n伤残等级评定标准\\n伤残等级评定标准是根据伤残的严重程度来判定伤残的等级，分为一级到十级伤残。一级伤残日常生活完全不能自理；二级伤残日常生活需要随时有人帮助；三级伤残不能完全独立生活，需经常有人监护；四级伤残日常生活能力严重受限；五级伤残日常生活能力部分受限等。\\n：《中华人民共和国社会保险法》第四十一条法律依据：：《中华人民共和国社会保险法》第四十一条\\n职工所在用人单位未依法缴纳工伤保险费，发生工伤事故的，由用人单位支付工伤保险待遇。用人单位不支付的，从工伤保险基金中先行支付。从工伤保险基金中先行支付的工伤保险待遇应当由用人单位偿还。用人单位不偿还的，社会保险经办机构可以依照本法第六十三条的规定追偿。', '伤残等级评定标准：伤残等级需要由鉴定机构依据人体组织器官结构破坏、功能障碍及其对医疗、护理的依赖程度，适当考虑由于残疾引起的社会交往和心理因素影响，综合判定。法律依据：《人体损伤致残程度分级》4.2 鉴定时机\\n应在原发性损伤及其与之确有关联的并发症治疗终结或者临床治疗效果稳定后进行鉴定。\\n4.4 致残等级划分\\n本标准将人体损伤致残程度划分为10个等级，从一级（人体致残率100%）到十级（人体致残率10%），每级致残率相差10%。致残程度等级划分依据见附录A。\\n4.5 判断依据\\n依据人体组织器官结构破坏、功能障碍及其对医疗、护理的依赖程度，适当考虑由于残疾引起的社会交往和心理因素影响，综合判定致残程度等级。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我是在工地受的伤，伤残等级鉴定已经出来了，10级，按照银川的标准能赔多少钱","answer":"'伤残类赔偿共19个月的工资，工资按社平工资算，去年受伤的事9120元，其他根据具体情况的。', '你好，可以帮你计算，工伤认定下来了吗', '您好，要按照您的工资水平赔偿。', '一般10级工伤伤残赔偿费用的计算是：\\n1.7个月本人工资的一次性伤残补助金；\\n2.根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级的残疾赔偿金，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，自定残之日起按二十年计算。法律依据：《工伤保险条例》第三十七条\\n职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇：\\n（一）从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：七级伤残为13个月的本人工资，八级伤残为11个月的本人工资，九级伤残为9个月的本人工资，十级伤残为7个月的本人工资；\\n（二）劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。', '一、十级工伤伤残标准的赔偿金额是多少钱？\\n这个是没有具体的规定，但都是有具体的赔偿项目。\\n(一)一次性伤残补助金\\n(一)一次性伤残补助金\\n1、十级伤残，一次性伤残补助金为7个月本人工资。\\n2、本人工资，是指工伤职工因工作遭受事故伤害或者患职业病前12个月平均月缴费工资。本人工资高于统筹地区职工平均工资300%的，按照统筹地区职工平均工资的300%计算;本人工资低于统筹地区职工平均工资60%的，按照统筹地区职工平均工资的60%计算。\\n3、法律依据：《工伤保险条例》第三十七条、第六十四条。\\n(二)一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金\\n1、十级伤残解除劳动关系可以享受一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金;\\n2、具体标准参照各省市实施《工伤保险条例》办法的具体规定。\\n3、法律依据《工伤保险条例》第三十七条。\\n单位缴纳工伤保险的，由工伤保险基金支付第一、二、三、六项以及第七项中的一次性工伤医疗补助金，单位支付第四、五项以及第七项中的一次性伤残补助金。单位没有缴纳工伤保险费的，支付以上全部七项工伤保险待遇。\\n(三)残疾赔偿金\\n残疾赔偿金根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，自定残之日起按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年;七十五周岁以上的，按五年计算。\\n受害人因伤致残但实际收入没有减少，或者伤残等级较轻但造成职业妨害严重影响其劳动就业的，可以对残疾赔偿金作相应调整。\\n十级伤残赔偿金:受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准乘以20年再乘百分之十。\\n(四)医疗费\\n医疗费实报实销，包括住院期间、康复训练期间、工伤复发期间的医疗费用。\\n1、职工治疗工伤应当在签订服务协议的医疗机构就医，情况紧急时，可以先到就近的医疗机构急救。\\n2、治疗工伤所需费用符合工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准的，从工伤保险基金支付。\\n3、法律依据：《工伤保险条例》第三十条。\\n(五)住院伙食补助费、交通、食宿费\\n1、住院伙食补助费=地方规定标准(元)×住院天数;\\n2、经医疗机构出具证明，报经办机构同意到统筹地区以外就医的可以要求支付交通费、食宿费;交通费根据地方标准规定;\\n食宿费=地方规定标准(元)×人数×天。\\n3、法律依据：《工伤保险条例》第三十条。\\n(六)辅助器具费用\\n1、工伤职工因日常生活或者就业需要，经劳动能力鉴定委员会确认，可以安装假肢、矫形器、假眼、假牙和配置轮椅等辅助器具;\\n2、辅助器具费用参照地方工伤职工辅助器具配置项目及费用限额标准;\\n3、法律依据：《工伤保险条例》第32条。\\n(七)停工留薪期工资\\n1、停工留薪期内工资=职工原来的工资福利待遇\\n2、停工留薪期时间长短的确定，参看地方停工留薪期分类目录或由劳动能力鉴定委员会作出，其确定的部门和程序依地方规定。\\n3、停工留薪期一般不超过12个月。伤情严重或者情况特殊，经设区的市级劳动能力鉴定委员会确认。\\n4、法律依据2011《工伤保险条例》第33条。\\n(八)停工留薪期护理费\\n1、生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由所在单位负责。\\n2、护理费标准参看《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》规定或各省、市实施工伤保险条例的规定。\\n3、法律依据《工伤保险条例》第三十三条。\\n需要注意的是，工伤伤残的鉴定是比较复杂的程序，主要是由于工伤的类型和程度都会对工伤认定的结果产生影响，不同的类型和不同的伤残程序都有着不同的伤残等级和赔偿方式，在司法实践中，一定要按照相关的规定对伤残赔偿进行明确认定，避免出现违反相关规定的情况出现\\n综合上面所说的 ，工伤一般就需要进行认定和鉴定之后才能给予相应的赔偿，对于被鉴定为十级伤残的，一般就会按本人七个月的工资来进行支付，但具体的赔偿额我国是没有统一标准的，所以，在处理的时候就一定要按流程来，这样才能更好的处理。', '我国的工伤保险条例规定，一般情况下，十级伤残通常会赔偿七个月的工资。劳动合同期满后，或劳动者自己提出解除劳动合同的，一般是由工伤保险基金一次性支付工伤医疗补助金，并且由单位一次性支付伤残就业补助金。通常是由省、自治区、直辖市人民政府规定，一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体金额。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"太原去哪儿做伤残鉴定，太原哪里可以伤残鉴定","answer":"'伤残鉴定机构主要是根据办案机关的司法鉴定委托来进行鉴定的，不适用属地管辖。委托人委托鉴定的，应当向司法鉴定机构提供真实、完整、充分的鉴定材料，并对鉴定材料的真实性、合法性负责。\\n《司法鉴定程序通则》第十一条司法鉴定机构应当统一受理办案机关的司法鉴定委托。《司法鉴定程序通则》第十二条委托人委托鉴定的，应当向司法鉴定机构提供真实、完整、充分的鉴定材料，并对鉴定材料的真实性、合法性负责。司法鉴定机构应当核对并记录鉴定材料的名称、种类、数量、性状、保存状况、收到时间等。诉讼当事人对鉴定材料有异议的，应当向委托人提出。本通则所称鉴定材料包括生物检材和非生物检材、比对样本材料以及其他与鉴定事项有关的鉴定资料。法律依据：《司法鉴定程序通则》第十一条司法鉴定机构应当统一受理办案机关的司法鉴定委托。《司法鉴定程序通则》第十二条委托人委托鉴定的，应当向司法鉴定机构提供真实、完整、充分的鉴定材料，并对鉴定材料的真实性、合法性负责。司法鉴定机构应当核对并记录鉴定材料的名称、种类、数量、性状、保存状况、收到时间等。诉讼当事人对鉴定材料有异议的，应当向委托人提出。本通则所称鉴定材料包括生物检材和非生物检材、比对样本材料以及其他与鉴定事项有关的鉴定资料。\\n《司法鉴定程序通则》第十一条司法鉴定机构应当统一受理办案机关的司法鉴定委托。《司法鉴定程序通则》第十二条委托人委托鉴定的，应当向司法鉴定机构提供真实、完整、充分的鉴定材料，并对鉴定材料的真实性、合法性负责。司法鉴定机构应当核对并记录鉴定材料的名称、种类、数量、性状、保存状况、收到时间等。诉讼当事人对鉴定材料有异议的，应当向委托人提出。本通则所称鉴定材料包括生物检材和非生物检材、比对样本材料以及其他与鉴定事项有关的鉴定资料。', '一、伤残鉴定一般去哪里鉴定\\n1、伤残鉴定一般由司法部门委托伤残鉴定机构做相应的鉴定，工伤的伤残鉴定一般去当地社保部门的工伤鉴定中心，而其他情况的可以去当地的司法鉴定中心做伤残鉴定。\\n2、法律依据：《工伤保险条例》第二十四条\\n省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会和设区的市级劳动能力鉴定委员会分别由省、自治区、直辖市和设区的市级社会保险行政部门、卫生行政部门、工会组织、经办机构代表以及用人单位代表组成。劳动能力鉴定委员会建立医疗卫生专家库。列入专家库的医疗卫生专业技术人员应当具备下列条件：\\n（1）具有医疗卫生高级专业技术职务任职资格；\\n（2）掌握劳动能力鉴定的相关知识；\\n（3）具有良好的职业品德。\\n二、伤残鉴定申请表去哪里领\\n伤残鉴定申请表的领取：持本人与公司的劳动关系证明（如工厂牌，有效工资条等）和医疗单据证明，到劳动局申请工伤，不用厂区负责人跟随，即可拿取工伤申请表。工伤认定申请表是工伤职工在向劳动部门申请工伤认定时需提供的申请材料。工伤认定申请表样式基本统一，由劳动和社会保障部制定。', '一、伤残鉴定在哪里做\\n1、伤残鉴定在哪里做\\n（1）交通事故到司法鉴定机构申请鉴定；\\n（2）工伤到市级劳动能力鉴定委员会申请鉴定；\\n（3）治安或刑事案件造成的人体损伤程度的鉴定属于法医鉴定；\\n（4）其他法律、法规所涉及的人体损伤由法医机构鉴定，不属于伤残鉴定评定伤残等级的范畴。\\n2、法律依据：《工伤保险条例》第二十三条\\n劳动能力鉴定由用人单位、工伤职工或者其近亲属向设区的市级劳动能力鉴定委员会提出申请，并提供工伤认定决定和职工工伤医疗的有关资料。省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会和设区的市级劳动能力鉴定委员会分别由省、自治区、直辖市和设区的市级社会保险行政部门、卫生行政部门、工会组织、经办机构代表以及用人单位代表组成。劳动能力鉴定委员会建立医疗卫生专家库。列入专家库的医疗卫生专业技术人员应当具备下列条件：\\n（1）具有医疗卫生高级专业技术职务任职资格。\\n（2）掌握劳动能力鉴定的相关知识。\\n（3）具有良好的职业品德。设区的市级劳动能力鉴定委员会收到劳动能力鉴定申请后，应当从其建立的医疗卫生专家库中随机抽取3名或者5名相关专家组成专家组，由专家组提出鉴定意见。设区的市级劳动能力鉴定委员会根据专家组的鉴定意见作出工伤职工劳动能力鉴定结论；必要时，可以委托具备资格的医疗机构协助进行有关的诊断。\\n二、交通事故的伤残鉴定在哪里做\\n交通事故的伤残鉴定机构必须选择有资质的机构。受害人方可以自行选择法院认可的鉴定机构进行伤残评定。不过，当事人自行委托评定的，对方有时不会认可，这时就需要重新向法院申请伤残等级评定。另外，受害人方可在起诉时申请法院委托有资质机构对伤残情况进行评定。对该评定结果，如无特殊情况，对双方都有约束力。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好 左耳97分贝右耳是600分贝是多少级伤残","answer":"'伤残鉴定需要在司法鉴定机构做的', '耳朵伤残鉴定标准：耳要做听力测试，规定： 双耳听力损失91dB，是四级伤残； 双耳听力损失81dB，是五级伤残； 双耳听力损失71dB，是六级伤残； 双耳听力损失56dB，是七级伤残； 双耳听力损失41dB或一耳91dB，是八级伤残； 双耳听力损失31dB或一耳损失71dB，是九级伤残； 双耳听力损失26dB，或一耳56dB，是十级伤残。法律依据：《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》 第四条 劳动能力鉴定委员会履行下列职责： (一)选聘医疗卫生专家，组建医疗卫生专家库，对专家进行培训和管理(二)组织劳动能力鉴定(三)根据专家组的鉴定意见作出劳动能力鉴定结论(四)建立完整的鉴定数据库，保管鉴定工作档案50年(五)法律、法规、规章规定的其他职责。 第五条 设区的市级劳动能力鉴定委员会负责本辖区内的劳动能力初次鉴定、复查鉴定。 省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会负责对初次鉴定或者复查鉴定结论不服提出的再次鉴定。', '法律分析：耳朵伤残鉴定标准：耳要做听力测试，规定： 双耳听力损失91dB，是四级伤残； 双耳听力损失81dB，是五级伤残； 双耳听力损失71dB，是六级伤残； 双耳听力损失56dB，是七级伤残； 双耳听力损失41dB或一耳91dB，是八级伤残； 双耳听力损失31dB或一耳损失71dB，是九级伤残； 双耳听力损失26dB，或一耳56dB，是十级伤残。\\n法律依据：《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》第四条 劳动能力鉴定委员会履行下列职责： (一)选聘医疗卫生专家，组建医疗卫生专家库，对专家进行培训和管理; (二)组织劳动能力鉴定; (三)根据专家组的鉴定意见作出劳动能力鉴定结论; (四)建立完整的鉴定数据库，保管鉴定工作档案50年; (五)法律、法规、规章规定的其他职责。 第五条?设区的市级劳动能力鉴定委员会负责本辖区内的劳动能力初次鉴定、复查鉴定。 省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会负责对初次鉴定或者复查鉴定结论不服提出的再次鉴定。', '法律分析：耳朵伤残鉴定标准：耳要做听力测试，规定： 双耳听力损失91dB，是四级伤残； 双耳听力损失81dB，是五级伤残； 双耳听力损失71dB，是六级伤残； 双耳听力损失56dB，是七级伤残； 双耳听力损失41dB或一耳91dB，是八级伤残； 双耳听力损失31dB或一耳损失71dB，是九级伤残； 双耳听力损失26dB，或一耳56dB，是十级伤残。\\n法律依据：《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》 第四条 劳动能力鉴定委员会履行下列职责： (一)选聘医疗卫生专家，组建医疗卫生专家库，对专家进行培训和管理(二)组织劳动能力鉴定(三)根据专家组的鉴定意见作出劳动能力鉴定结论(四)建立完整的鉴定数据库，保管鉴定工作档案50年(五)法律、法规、规章规定的其他职责。 第五条 设区的市级劳动能力鉴定委员会负责本辖区内的劳动能力初次鉴定、复查鉴定。 省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会负责对初次鉴定或者复查鉴定结论不服提出的再次鉴定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"集体户口国家有什么优待，照顾，某某低保等等？","answer":"'低保是指最低生活保障，即凡是中国公民，只要其家庭人均收入低于当地城乡居民最低生活保障标准，均有从当地人民政府获得基本生活物质帮助的权利。分为农村低保和城镇低保。低保是按家庭收入核算的，农村低保是指对持有农业户口的家庭人均纯收入低于当地农村最低生活保障标准的农村居民实行差额救助的制度。而对于家庭人均收入低于当地最低生活保障标准的非农业户口的城市居民，均纳入城市居民最低生活保障范围，所需资金由地方各级人民政府列入财政预算。', '你好，申请低保需要提交一下信息：1、低保申请书、承诺书、授权书；2、身份证、户籍索引复印件（原件备查）；3、家庭成员收入状况证明；4、残疾人提供《中华人民共和国残疾人证》及复印件；5、完全或大部分丧失劳动能力的鉴定证明，需提供县级以上医院出具的诊断证明；6、单亲家庭提供抚（扶）养费或企业遗属补助费证明，属离异的，需提供离婚协议书或法院判决书；独居老人提供子女赡养费及收入情况证明；7、家庭及直系亲属分立户口的，只能由其中一方提出申请，同时出具其他方户口所在街道办事处、镇政府救济证明；\\u30008、年满18岁的学生提供在校证明。', '你好，根据自己情况决定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我家有四口人一人是低保其它三人可以买商业保险吗？","answer":"'低保是指最低生活保障，即凡是中国公民，只要其家庭人均收入低于当地城乡居民最低生活保障标准，均有从当地人民政府获得基本生活物质帮助的权利。分为农村低保和城镇低保。低保是按家庭收入核算的，农村低保是指对持有农业户口的家庭人均纯收入低于当地农村最低生活保障标准的农村居民实行差额救助的制度。而对于家庭人均收入低于当地最低生活保障标准的非农业户口的城市居民，均纳入城市居民最低生活保障范围，所需资金由地方各级人民政府列入财政预算。', '你好，申请低保需要提交一下信息：1、低保申请书、承诺书、授权书；2、身份证、户籍索引复印件（原件备查）；3、家庭成员收入状况证明；4、残疾人提供《中华人民共和国残疾人证》及复印件；5、完全或大部分丧失劳动能力的鉴定证明，需提供县级以上医院出具的诊断证明；6、单亲家庭提供抚（扶）养费或企业遗属补助费证明，属离异的，需提供离婚协议书或法院判决书；独居老人提供子女赡养费及收入情况证明；7、家庭及直系亲属分立户口的，只能由其中一方提出申请，同时出具其他方户口所在街道办事处、镇政府救济证明；\\u30008、年满18岁的学生提供在校证明。', '您好，很高兴为您解答。需要缴纳', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"原告再次起诉到原一审法，被告的住址变更了。原告再起诉时间可以不禁断吗","answer":"'住址是要在一个地方连续居住一年以上的地方。', '你好，对方变更地址和你的起诉时间无关。', '原告向人民法院提交起诉书后，是可以变更诉讼请求的，但要在举证的期限内提出变更，法院开庭审理后不能变更。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第五十一条 原告可以放弃或者变更诉讼请求。被告可以承认或者反驳诉讼请求，有权提起反诉。\\n第一百二十一条 起诉状应当记明下列事项：(一)原告的姓名、性别、年龄、民族、职业、工作单位、住所、联系方式，法人或者其他组织的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务、联系方式；\\n(二)被告的姓名、性别、工作单位、住所等信息，法人或者其他组织的名称、住所等信息；(三)诉讼请求和所根据的事实与理由；\\n(四)证据和证据来源，证人姓名和住所。\\n第一百四十条 原告增加诉讼请求，被告提出反诉，第三人提出与本案有关的诉讼请求，可以合并审理。', '开庭起诉书丢了，当事人如果了解起诉书的内容，可以直接按照通知的时间地点，携带身份证前去开庭或者去法院重新复印一份，依照相关法律规定起诉人在向法院提起诉讼时，除了会按照被告人数提出相应起诉书副本，还会递交一份起诉书原件给法院，也就是说，法院会有相关备份。因此如果开庭起诉书丢了也不必惊慌，还是可以有补救措施的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"原告再次起诉到原一审法院，被告住址发生改变，这时是可以接着起诉到新的住址还是有时间上的限制呢？","answer":"'住址是要在一个地方连续居住一年以上的地方。', '可以更改。应以填写的送达地址为准。\\n民事诉讼中当事人的地址，是可以变更的。但应当及时申报受理的人民法院。被告人地址变更的，应当是原告提供。被告为法人的，地址变更的审批权限，由工商行政管理机关批准。法律依据：《民事诉讼法》第一百一十九条：起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织。\\n（二）有明确的被告。\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由。\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n\\n《中华人民共和国民事诉讼法》：\\n第一百四十三条原告经传票传唤，无正当理由拒不到庭的，或者未经法庭许可中途退庭的，可以按撤诉处理;被告反诉的，可以缺席判决。\\n第一百四十五条宣判前，原告申请撤诉的，是否准许，由人民法院裁定。\\n人民法院裁定不准许撤诉的，原告经传票传唤，无正当理由拒不到庭的，可以缺席判决。', '法律分析：可以,但在受理时有可能让申请人在改动的地方进行确认。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第一百六十四条 当事人不服地方人民法院第一审判决的，有权在判决书送达之日起十五日内向上一级人民法院提起上诉。当事人不服地方人民法院第一审裁定的，有权在裁定书送达之日起十日内向上一级人民法院提起上诉。\\n第一百六十五条 上诉应当递交上诉状。上诉状的内容，应当包括当事人的姓名，法人的名称及其法定代表人的姓名或者其他组织的名称及其主要负责人的姓名;原审人民法院名称、案件的编号和案由;上诉的请求和理由。', '你好，得看具体案情', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问新参加工作的员工转正之后次月为其购买住房公基金违法吗","answer":"'住房公积金国家没有强制要求购买', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"工地焊接发生火灾，老板叫我冒充焊接工人去做笔录","answer":"'作伪证查证属实，可能会被追究刑事责任。', '您这个涉嫌虚假笔录，建议不要这个样子', '最好不去，可能涉嫌刑事犯罪的', '作伪证要承担相关的法律责任。', '由工地老板承担责任', '你和工地是什么关系。一般来讲雇佣关系，雇主承担赔偿责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我订了个房，交了定金。现在发现他们要我出本该卖方出的个人所得税和增值税。我就不愿意，想把定金退了。","answer":"'你 好，有没有签订合同呢，要沟通下', '你好，是可以协助解除的', '法律分析： 定金是不能退的，交付方违约不能要求对方退换定金，而收款方违约的，要双倍赔偿定金。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第五百八十六条 当事人可以约定一方向对方给付定金作为债权的担保。定金合同自实际交付定金时成立。\\n定金的数额由当事人约定;但是，不得超过主合同标的额的百分之二十，超过部分不产生定金的效力。实际交付的定金数额多于或者少于约定数额的，视为变更约定的定金数额。\\n第五百八十七条 债务人履行债务的，定金应当抵作价款或者收回。给付定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，无权请求返还定金;收受定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，应当双倍返还定金。', '法律分析：定金是不能退的，定金是在合同订立房屋租赁定金纠纷或在履行之前支付的一定数额的金钱作为担保的担保方式。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第五百八十六条 当事人可以约定一方向对方给付定金作为债权的担保。定金合同自实际交付定金时成立。\\n定金的数额由当事人约定；但是，不得超过主合同标的额的百分之二十，超过部分不产生定金的效力。实际交付的定金数额多于或者少于约定数额的，视为变更约定的定金数额。', '法律分析：可以请求退还定金,但是如果是当事人自己不想要房屋了,定金是不能退的。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第五百八十六条 当事人可以约定一方向对方给付定金作为债权的担保。定金合同自实际交付定金时成立。 定金的数额由当事人约定；但是，不得超过主合同标的额的百分之二十，超过部分不产生定金的效力。实际交付的定金数额多于或者少于约定数额的，视为变更约定的定金数额。\\n第五百八十七条 债务人履行债务的，定金应当抵作价款或者收回。给付定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，无权请求返还定金；收受定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，应当双倍返还定金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2月14号上班，3月15号（今天）发工资，发了2月份的半个月工作，这是不是压一个月的工资","answer":"'你2月13号发工资发半个月的话，他也不是说要一个月，他就是每个月，每个月月15号发工资是正常的', '你好！你可以找公司结清工资的，', '法律分析：用人单位和劳动者可以针对工资的发放进行明确约定，包括发放方式以及期限。对每个月15号发工资是否压了半个月应该转化思路方式，需要结合劳动者在进行工作付出劳动的时间节点进行判断，因此每个月15日发放工资无所谓压半月工资的说法，因为劳动者在没有付出劳动之前不能苛责用人单位发放工资、报酬。\\n法律依据:法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第八条 【用人单位的告知义务和劳动者的说明义务】用人单位招用劳动者时，应当如实告知劳动者工作内容、工作条件、工作地点、职业危害、安全生产状况、劳动报酬，以及劳动者要求了解的其他情况；用人单位有权了解劳动者与劳动合同直接相关的基本情况，劳动者应当如实说明。', '1、工资计算期间为每月1日至月底。工资发放时间根据单位的会计核算方式不同而不同，可以在本月发放本月的工资，也可以是本月发放上月的工资。\\n2、用人单位工资的计算期间与会计期间应当是一致的，即每月工资计算期间为某月1日至某月月底，按实际公历日历天数计算。具体工资发放时间受单位经济条件及会计核算速度的影响，有早有晚。但根据《劳动法》的规定，用人单位应当保证按月及时发放工资。法律依据：《劳动法》第五十条\\u3000工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。', '1、工资计算期间为每月1日至月底。工资发放时间根据单位的会计核算方式不同而不同，可以在本月发放本月的工资，也可以是本月发放上月的工资。\\n2、用人单位工资的计算期间与会计期间应当是一致的，即每月工资计算期间为某月1日至某月月底，按实际公历日历天数计算。具体工资发放时间受单位经济条件及会计核算速度的影响，有早有晚。但根据《劳动法》的规定，用人单位应当保证按月及时发放工资。法律依据：《劳动法》第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，如果签署了带薪培训的服务协议，但尚未到岗，也没有开始培训，是否需要支付赔偿？","answer":"'你不用赔钱，公司应该也不用给你赔钱，这个具体得看合同上是怎么写的了', '你好！这个是不需要赔偿的。', '按照合同来处理，要怎么处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我右锁骨骨折和，右肩胛骨骨折，肋骨骨折，现在做手术右锁骨上了钢板和螺丝，螺丝打了12个这种情况意外险评残可以评十级吗？我买了2份意外险","answer":"'你买的保险，意外险的话，那你要找到那个保单去保险公司啊', '你好，根据你描述是工伤认定，再做工伤鉴定的', '你好，你是怎么受伤的可以说一下的', '是因为工作问题导致的？做认定了吗', '你好，是意外导致的还是属于工伤呢', '您好需要到专业司法鉴定机构鉴定', '你好！你是什么原因受伤的。', '你好，我可以帮助到你的呀', '你好，请问这边是工伤吗？', '可以去做鉴定，具体详聊', '需要专业的鉴定机构鉴定的', '需要请问当地的鉴定机构确定', '你好，根据损失情况确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问夫妻共同房离婚协议声明房产归男方，但是现在男方还不起贷款。请问跟女方有没有关系","answer":"'你仍然可以承担还款责任，你们夫妻离婚财产协议只对你们二人有效，对银行等其他人是没有法律效力的', '你们离婚协议关于贷款谁还如何约定的呢，具体咋回事呢？', '你好，贷款人是夫妻双方吗？房产过户了吗？', '贷款合同的贷款人是谁，他是还款人', '你好！可以起诉对方履行协议', '离婚协议只有在受欺诈、胁迫才可解除', '可以凭借你的离婚协议确认', '还是需要对方配合办理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我跟他在一起两年结婚一年，而后男方婚内出轨，多次带小三回我们的家，但是我们两个没有结婚证，因为当时年龄不够，所以未办理，结婚彩礼女方已归还，最后女方净身出户，所以如果我要起诉的话成立吗","answer":"'你们两个没有结婚证，属于同居关系、不受法律保护', '你好，你起诉的案由是什么？可以说一下的', '你好你好，是成立的，结合证据确定', '您好！没有结婚证起诉没有理由！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"保姆经人介绍的有心脏病房颤 想签一个有效的法律协议","answer":"'你们个人之间成立劳务关系，如果是他自身疾病导致不幸去世的，或者造成疾病的，你作为雇主没有责任。', '你好，可以委托律师起草。', '您好，可以委托律师起草', '你好：只要是不违反法律规定，双方自愿合意达成的协议都是有效的', '要看案件的具体情况综合判断，这要看签署协议是精神状态是否正常', '您好，这要看签署协议是精神状态是否正常', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"组的商业街铺子。城管说是违建，物业不给退款","answer":"'你们之前有签合同吗？合同上面有没有特殊约定', '你好，你交了多少呢，合同咋约定', '就今天什么情况详细了解下', '您好，您是总共交了多钱', '你好，有签订相关合同吗', '您好请问付了多少钱呢？', '业主维权方式主要有以下几种： \\u3000\\u3000（一）、行政途径，业主可向当地政府的建设行政部门、消费者权益保护协会、质量监督部门反映。 \\u3000\\u3000（二）、法律途径。１．对当地房地产行政主管部门提起行政复议、行政诉讼。２、对开发商、物业管理公司提起民事上的违约或侵权之诉。', '关于业主维权，当事人可通过提起民事诉讼的方式维权，请求法院判令对方承担相应的给付责任。', '你好，业主权益需结合实际的侵权情况而定，一般优先协商处理，协商不成可以起诉。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，就是那个雨露计划，我们高一中等职业高中高一可以有那个名额吗？我们帮扶人员跟我们说只能高三才有，我们不能有是不是？","answer":"'你们从那里听说的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"合伙做的生意倒闭了，之前的设备在大股东那里，他不清算给我","answer":"'你们双方之间有没有合伙协议？针对合伙关系解除时，财产的清算和处理的约定。如果没有的话，剩下的东西一般都是在全部清偿完债务之后，按照合伙的投资的比例去分配的。', '合伙协议上具体是怎么约定的', '合伙可以要求清算资产退出', '你好，你们之间是否签订了相关协议', '你好：要看证据了', '你好，可以直接去起诉的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"给老公家亲戚担保变成黑名单，可以离婚吗？","answer":"'你们可以协议离婚，如果对方不同意，你可以到法院起诉离婚。可以详细咨询本律师。', '可以离婚的，但是黑名单这个事情不因为离婚而取消', '离婚看你们能否协商，协商不好可以起诉', '可以用感情不和离婚，但黑名单还是在的', '可以离婚的情况：\\n1、当双方就离婚事宜协议一致时，夫妻二人就可以去民政局通过办理离婚登记手续的方式解除婚姻关系；\\n2、如果夫妻不能协议离婚，一方当事人还可以提起离婚诉讼，只要法院确认夫妻感情已经破裂，经调解也无法挽回，法院就会依法判离。法律依据：《民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。', '法律规定可以离婚的情况：\\n1、当双方就离婚事宜协议一致时，夫妻二人就可以去民政局通过办理离婚登记手续的方式解除婚姻关系；\\n2、如果夫妻不能协议离婚，一方当事人还可以提起离婚诉讼，只要法院确认夫妻感情已经破裂，经调解也无法挽回，法院就会依法判离。法律依据：《民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。', '法律分析：符合离婚条件的，才可以离婚，不能随便离婚。具体条件是：\\n一、协议离婚的条件：\\n双方自愿离婚，并且对财产分割以及子女的抚养问题达成一致协议。\\n二、诉讼离婚的条件：\\n夫妻感情确已破裂，调解无效。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十九条 夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"车贷逾期，还完了。对方要求5000-1000违约金才给绿本，合法吗","answer":"'你们合同中由此违约责任的约定吗', '你好吗合同上有约定违约金吗', '车贷逾期就必须交违约金。一方违约时，对方可以选择适用违约金或者定金条款。当事人主张约定的违约金过高请求予以适当减少的，人民法院应当以实际损失为基础，兼顾合同的履行情况、当事人的过错程度以及预期利益等综合因素，根据公平原则和诚实信用原则予以衡量，并作出裁决。当事人约定的违约金超过造成损失的百分之三十。另外，定金的数额由当事人约定，但不得超过主合同标的额的百分之二十。\\n当事人可以约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。如果约定的违约金过分高于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以适当减少，法院不能主动调整过高的违约金，必须由违约方向法院提出要求，并且提交证据证明过高。如果违约方不提出要求，法院就会支持守约方的50%违约金的主张。\\n法律依据：\\n：《中华人民共和国民法典》第五百八十七条\\n债务人履行债务的，定金应当抵作价款或者收回。给付定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，无权请求返还定金；收受定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，应当双倍返还定金。', '您好，建议报警处理', '你好，是遇到强制下款之后高额利息返还吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在技校念了三年，学校说给我毕业证和技能等级证","answer":"'你们学校内部的规章制度如何', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我有一套房子和另一个一起卖 当时各自收了买方一万的定金 现在我不想卖了他想卖 我需要赔付定金的话需要连同他的一起吗","answer":"'你们有没有签订合同或者协议呢', '你好，当合同中有约定违约责任和交付定金时，遵守合同一方可以选择其一进行主张。', '首先要看合同中是否有约定违约金，如果有一般就按照合同违约责任计算来进行赔偿。如果没有约定，则按照违约一方给对方造成的损失来进行赔偿。', '合同的定金分为订约定金、成约定金、解约定金和违约定金四种。针对每一种定金问题都有不同的解决方式，要根据具体的问题具体分析。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我们房子入户线10平方，地线只有2.5平方，该怎么维权？","answer":"'你们这个一平方均价大概多少呢', '通过行政协调或起诉的方式解决', '你好，可以起诉要求赔偿', '你好，结合具体情况分析处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我新冠后遗症，心脏病发，还没好，我老公强行过夫妻生活，他大半年从不过，因为有小三，为什么在我心脏病发之际行夫妻生活。我觉得有谋妻之嫌","answer":"'你先问问医生，心脏病发期是否可以过夫妻生活，如果不能，则控告你丈夫故意杀人或故意伤害罪。', '你好：可以起诉解决，也可以报警解决', '协商不成诉讼解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，咨询一下，我老公重病，公公婆婆借了几十万给我老公做手术，以后我老公没有劳动力，无力偿还，我带个孩子，生活都能问题，这公婆借的钱必须我偿还吗？","answer":"'你公婆借钱用于你们家庭生活，属于夫妻共同债务，从法律上讲，你应当偿还。', '你好！从情理或法理上说，为你老公治病借的钱，你们夫妻俩都应偿还。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一姐拿了我的压岁钱，我可以起诉强行要求还吗？","answer":"'你压岁钱有多少啊？你可以报警呐', '起诉后要看诉状和事实才能知道怎么维权', '先弄清情况，尽量协商解决', '双方可以协商，协商不成，可以起诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"业主家马桶管道口有树根堵，是物业的责任吗","answer":"'你去找物业说明情况解决', '联系物业，要求给予处理', '1、业主与物业管理公司协商解决。《物业管理条例》中已经对业主、业主委员会及物业管理公司之间的权利和义务作出了明确规定，业主和物业管理公司可以依据有关的法律、法规以及管理规约和物业管理合同的规定，自愿平等地进行磋商，进而解决管理纠纷。 2、更换物业公司。如果以上方式都不能让业主满意，则业主可以更换物业公司。', '1、首先应收集有力证据，通过业主委员会向物业管理部门郑重通报； 2、若物业管理部门置之不理或无作为，可向当地住建委申诉。', '业主可以通过协商或走民事诉讼来维权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我租的厂院合同到期，房东又以住房为由敲诈我三万","answer":"'你可以不同意支付，协商不成可以通过法院途径解决。', '敲诈的金额是怎么进行敲诈的，有进行报警的嘛', '你好 您这个钱交给 对方啦吗', '房东又以住房为由敲诈我三万', '你好：可以起诉解决看证据了', '转租经过房主同意了吗？如果没同意，房主可以解除与你签订的合同', '你需要起诉对方要求赔偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"租了房子才知道房东用这个住宅地址注册了公司，还要求我配合市场监督管理局上门核实办公地址，我可以举报吗","answer":"'你可以举报，但是你的最终诉求是什么', '您好对你造成人身威胁了吗有没有证据', '我们可以帮助你，你可以具体说明', '你好！这个你可以去举报的', '法律分析：如果是租用地址给别人注册公司，并且公司已经成功注册的，那么公司经营的一切，包括以后公司出现什么问题，那房东一概是不用负责任的。 租地址给别人注册公司，以及公司经营出了问题是两回事，是不沾边的。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第五百零九条 当事人应当按照约定全面履行自己的义务。当事人应当遵循诚信原则，根据合同的性质、目的和交易习惯履行通知、协助、保密等义务。\\n第五百六十三条 当事人一方迟延履行债务或者有其他违约行为致使不能实现合同目的，当事人可以解除合同\\n审核通', '如果是租用地址给别人注册公司，并且公司已经成功注册的，那么公司经营的一切，包括以后公司出现什么问题，那房东一概是不用负责任的。 租地址给别人注册公司，以及公司经营出了问题是两回事，是不沾边的。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第五百零九条 当事人应当按照约定全面履行自己的义务。当事人应当遵循诚信原则，根据合同的性质、目的和交易习惯履行通知、协助、保密等义务。\\n第五百六十三条 当事人一方迟延履行债务或者有其他违约行为致使不能实现合同目的，当事人可以解除合同\\n审核通', '租的房子用来办公和注册公司的，需用房东的房产证明(房证或购房合同)房东身份证复印件，去市场监督局办理公司注册。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"家里进小偷并被现场抓住，然后派出所没下文，怎么办","answer":"'你可以依法进行刑事控告', '直接去要求公安立案呀', '如果报警，等待警方调查处理', '如果情况属实，可以向法制支队投诉', '需要处罚，拘留或罚款', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"60岁以上工人在工厂受伤没买保险，老板不承认，报警警察让找劳动局，老动局让找司法","answer":"'你可以到法院起诉公司要求赔偿。可以详细咨询本律师。', '需要根据情况分析是否构成工伤，并进行索赔，', '您好,可以起诉确定是否存在劳动关系', '这个是可以起诉起诉要求赔偿的', '这个需要经过仲裁等确认了', '你好，那具体是怎么受伤的', '工伤工厂不管，劳动者或者其直系亲属可以在事故发生之日的一年内向社会保险行政部门申请工伤认定，认定为工伤后，及时申请劳动能力鉴定，若用人单位未依法购买工伤保险的，又不承担赔偿责任的，可以向申请仲裁。《工伤保险条例》第十七条职工发生事故伤害或者按照职业病防治法规定被诊断、鉴定为职业病，所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起30日内，向统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。遇有特殊情况，经报社会保险行政部门同意，申请时限可以适当延长。用人单位未按前款规定提出工伤认定申请的，工伤职工或者其直系亲属、工会组织在事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起1年内，可以直接向用人单位所在地统筹地区劳动保障行政部门提出工伤认定申请。', '发生工伤工厂不管的，劳动者或者其直系亲属可以在事故发生之日的一年内向社会保险行政部门申请工伤认定，认定为工伤后，及时申请劳动能力鉴定，若用人单位未依法购买工伤保险的，又不承担赔偿责任的，可以申请仲裁。《工伤保险条例》第十七条职工发生事故伤害或者按照职业病防治法规定被诊断、鉴定为职业病，所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起30日内，向统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。遇有特殊情况，经报社会保险行政部门同意，申请时限可以适当延长。用人单位未按前款规定提出工伤认定申请的，工伤职工或者其直系亲属、工会组织在事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起2年内，可以直接向用人单位所在地统筹地区劳动保障行政部门提出工伤认定申请。', '因工伤与用人单位发生纠纷的，劳动者可以到当地劳动监察大队投诉，或者直接到劳动争议仲裁委员会申请劳动仲裁。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"网上申请了联通大王卡可以不领么，不领有什么后果","answer":"'你可以到消协投诉', '可以会被追究违约责任', '可以协商解除合同关系', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，农民在城里买房后，可以申请大病救助吗","answer":"'你可以向医疗部门咨询一下', '农民申请大病救助可以通过户籍所在地村民委员会、社区居民委员会或工作单位提出书面申请。\\n1、农村居民向居委会提出申请，经居委会调查核实后，由居委会组织居民代表评议，对符合条件的居民材料予以公示；\\n2、提供户口簿、身份证原件、复印件等材料；\\n3、医疗机构诊断证明、医药费发票，已经报销了医药费的需提供报销凭证，未报销的提供医疗保险经办机构盖章，必须注明此件与原件一致，经办人签名的有效发票复印件；\\n4、低保、残疾、优抚对象提供相关证件原件、复印件，退休或在职的提供单位工资证明，下岗失业人员提供就业失业证；\\n5、居委会审核通过后，向乡镇民政部门报备，乡镇民政部门审查同意后，报区民政部门审批；\\n6、区民政部门经过复核审批通过后，对符合条件的发放对象发放救助金。\\n法律依据：\\n《关于进一步完善医疗救助制度全面开展重特大疾病医疗救助工作的意见》第二条 一、各地要在2015年底前，将城市医疗救助制度和农村医疗救助制度整合为城乡医疗救助制度。\\n二、要按照《城乡医疗救助基金管理办法》（财社〔2013〕217号）的要求，合并原来在社会保障基金财政专户中分设的“城市医疗救助基金专账”和“农村医疗救助基金专账”，在政策目标、资金筹集、对象范围、救助标准、救助程序等方面加快推进城乡统筹，确保城乡困难群众获取医疗救助的权利公平、机会公平、规则公平、待遇公平。\\n三、将城市医疗救助制度和农村医疗救助制度整合为城乡医疗救助制度，加快推进城乡统筹，确保农村的困难群众获取医疗救助的权利公平、机会公平、规则公平、待遇公平。', '农村大病救助申请流程：\\n1、农村居民向居委会提出申请，经居委会调查核实后，由居委会组织居民代表评议，对符合条件的居民材料予以公示；\\n2、居委会审核通过后，向乡镇民政部门报备，乡镇民政部门审查(需入户核实)同意后，报区民政部门审批；\\n3、区民政部门经过复核审批通过后，对符合条件的发放对象发放救助金。农村大病救助政策的救助对象一般是生活极度贫困的五保对象、没有劳动能力、没有经济收入来源和没有法定赡、抚扶养人的残疾人和没有后代养的老人、被列为城乡居民最低生活保障对象的贫困人员、享受民政部门定期发放的生活补助的6没有退休金的退休人员、享受民政部门定期进行发放抚恤金补助金的一些重点优抚对象、特困职工、城乡低收入家庭成员等。法律依据：《中华人民共和国城市低保条例》第二条 持有非农业户口的城市居民，凡共同生活的家庭成员人均收入低于当地城市居民最低生活保障标准的，均有从当地人民政府获得基本生活物质帮助的权利。前款所称收入，是指共同生活的家庭成员的全部货币收入和实物收入，包括法定赡养人、扶养人或者抚养人应当给付的赡养费、扶养费或者抚养费，不包括优抚对象按照国家规定享受的抚恤金、补助金。\\n农村大病补贴申请需要的材料有什么\\n农村大病补贴需要的材料：\\n1、城乡医疗救助申请审批表；\\n2、户口簿、身份证原件、复印件；\\n3、医疗机构诊断证明、医药费发票，已经报销了医药费的需提供报销凭证，未报销的提供医疗保险经办机构盖章，必须注明此件与原件一致，经办人签名的有效发票复印件；\\n4、低保、残疾、优抚对象提供相关证件原件、复印件，退休或在职的提供单位工资证明，下岗失业人员提供就业失业证。', '法律分析：部分地区对于大病救助对象条件很放松，不是贫困户也能申请大病救助资金，这种情况只需要满足一个条件：家里承担不起大病治疗的费用就可以申请大病资助。\\n部分地区对于贫困户大病资助对象有：城乡低保对象；农村五保对象、城市三无人员；政府供养的孤残儿童；因患病造成实际用于日常基本生活消费支出低于当地最低生活保障标准的贫困家庭；享受民政部门定期定量生活补助的60年代精减退职职工；享受民政部门定期抚恤补助的重点优抚对象；总工会核定的特困职工。法律依据：《社会救助暂行办法》\\n第二十八条 下列人员可以申请相关医疗救助：\\n（一）最低生活保障家庭成员；\\n（二）特困供养人员；\\n（三）县级以上人民政府规定的其他特殊困难人员。\\n第二十九条 医疗救助采取下列方式：\\n（一）对救助对象参加城镇居民基本医疗保险或者新型农村合作医疗的个人缴费部分，给予补贴；\\n（二）对救助对象经基本医疗保险、大病保险和其他补充医疗保险支付后，个人及其家庭难以承担的符合规定的基本医疗自负费用，给予补助。\\n医疗救助标准，由县级以上人民政府按照经济社会发展水平和医疗救助资金情况确定、公布。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"宾馆洗发水过期了好多年，我用了才发现，怎么办","answer":"'你可以向宾馆管理人员投诉', '去问询购买商店，是不是食品过期。如果属于食品过期，可以去消费者协会投诉。', '如果确定是过期商品，消费者可以要求赔偿，或者向消费者协会进行举报投诉。', '你好，需要消协投诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在网上被骗了，但没有达到立案标准，我发现他们还骗了很多人，加起来就可以达到立案标准，可以去报警吗","answer":"'你可以向当地公安机关报警，他们会处理', '你好，这种情况可以报警处理。', '如果网络上被骗了，当事人应当先保存证据，马上向公安机关报案，向公安机关提交相关证据和告知基本事实情况；公安机关在立案侦查后向检察院移送审查起诉；检察院认为符合犯罪构成的，向法院提起诉讼。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第三条\\n对刑事案件的侦查、拘留、执行逮捕、预审，由公安机关负责。检察、批准逮捕、检察机关直接受理的案件的侦查、提起公诉，由人民检察院负责。审判由人民法院负责。除法律特别规定的以外，其他任何机关、团体和个人都无权行使这些权力。\\n人民法院、人民检察院和公安机关进行刑事诉讼，必须严格遵守本法和其他法律的有关规定。', '在网上被骗了可以去公安机关报警。被骗之后一定要先保存好证据，如聊天记录、转账记录等，然后及时向公安机关报案，报案时应该详细讲述被骗过程，给公安机关提供破案线索。', '网上被骗需要及时报警。首先要保存证据，然后向公安机关报案，钱有可能追回来。法律规定，对刑事案件的侦查、拘留、执行逮捕、预审，由公安机关负责。所以，在被骗后要第一时间向公安机关报案。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第三条\\n对刑事案件的侦查、拘留、执行逮捕、预审，由公安机关负责。检察、批准逮捕、检察机关直接受理的案件的侦查、提起公诉，由人民检察院负责。审判由人民法院负责。除法律特别规定的以外，其他任何机关、团体和个人都无权行使这些权力。\\n人民法院、人民检察院和公安机关进行刑事诉讼，必须严格遵守本法和其他法律的有关规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"酒店洗发水过期了很多年，用了之后才看到已经过期了该怎么维权?","answer":"'你可以向所在地的市场监督管理所进行投诉，或者拨打12315进行投诉，到时市场监督管理人员就会联系你帮助你解决，你最好有购买的票据以及认定为假货的证据。', '如果酒店的客人，饮用了过期的饮品，那么这是你们酒店的问题，通常要给客人进行赔偿的，如果客人要求1000元以内的赔偿，都是合理的，你们可以跟客人协商，最好让客人满意，以免客人去工商局投诉。\\n工商局投诉需满足以下条件：\\n出现以下情况下可以打工商局投诉电话：\\n1.当您的权益受到侵害，被投诉方属于工商行政管理部门管辖时；\\n2.当您在消费过程中，当您的合法权益受到侵害时；\\n3.当您发现假冒伪劣商品及制售假冒伪劣商品的时请您拨打12315投诉电话，我们将帮助您调解纠纷；如发现经济违法违规行为，我们将依法查处。\\n以工商局投诉商家流程为例：\\n一、可以要求卖家提供卖家资料，否则可以投诉或起诉淘宝。\\n二、根据法律依据：《工商行政管理部门处理消费者投诉办法》，工商部门受理投诉的流程如下：\\n1、消费者投含源诉：消费者通过信函、传真、电子邮件或前往工商部门等形式向工商行政管理部门投诉，说明投诉事项和理由；\\n2、工商部门受理投诉：如消费者投诉事项符合要求，则工商行政管理部门工作人员在七个工作日之内受理投诉并记录相关信息；\\n3、在六十日内，消费者当事人同意调解的，工商行政管理部门进行组织调解，并告知当事人调解的时间、地点、调解人员等，当事人双方达成调解后，工商行政管理部门制作调解书并归档。\\n三、根据《消费者权益保护法》第四十四条规定：\\n消费者通过网络交易平台购买商品或者接受服务，其合法权益受到损害的，可以向销售者或者服务者要求赔偿。\\n网络交易平台提供者不能提供销售者或者服务者的真实名称、地址谈李态和有效联系方式的，消费者也可以向网络交易平台提供者要求赔偿；网络交易平台提供者作出更有利于消费者的承诺的，应当履行承诺。网络交易平台提供者赔偿后，有权向销售者或者服务者追偿。', '过期商品是禁止销售的，违反该规定的，依法销毁过期商品，没收违法所得并罚款，情节严重的，吊销卫生许可证。消费者买到过期商品可以依法进行维权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我在南京市，企业幼儿园工作退休，没有按照教师待遇领取退休金，怎么处理","answer":"'你可以向教育主管部门咨询。', '可以到劳动监察大队反应', '询问社保机构确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我家鱼塘在没被告知的情况下 被别人占用了十几年 且一分租金也没有拿到 怎么办","answer":"'你可以向法院起诉要求对方停止侵权并支付租金', '你好，这种情况你可以起诉对方要求补钱。', '首先进行协商，协商不成的，可向法院提起诉讼，同时申请财产保全。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第七百二十二条 承租人无正当理由未支付或者迟延支付租金的，出租人可以请求承租人在合理期限内支付；承租人逾期不支付的，出租人可以解除合同。', '首先进行协商，协商不成的，可向法院提起诉讼，同时申请财产保全。\\n法律依据：《民法典》第七百二十二条承租人无正当理由未支付或者迟延支付租金的，出租人可以请求承租人在合理期限内支付；承租人逾期不支付的，出租人可以解除合同。', '具体是什么情况？可以起诉维权的！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好为什么我的车贷卡里面没钱上面显示本期已还完，还款金额是0.00元，是怎么回事","answer":"'你可以向贷款银行进行查询。', '到了要付款车贷的那一天，卡内没钱的话，银行会给你留的联系电话打电话，催促你付款，过了期限的话，就算是逾期。', '以贷款合同及银行的为准', '你好，这种情况下直接报警', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我想问一下我家旁边的超市一直在喊喇叭卖货，我心脏受不了，和他说他说没办法。我怎么办？","answer":"'你可以和社区沟通下不能播放', '如果构成噪音，可以报警', '可与店主自行协商解决；或拨打12315投诉，由政府部门从中调解；也可向有关行政部门申诉、向仲裁委员会申请仲裁或向法院提起诉讼，以维护自己的合法权益。根据法律依据：《消费者权益保护法》第三十九条消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：\\n与经营者协商和解；\\n请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；\\n向有关行政部门投诉；\\n根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；\\n向人民法院提起诉讼。', '可与店主自行协商解决；或拨打12315投诉，由政府部门从中调解；也可向有关行政部门申诉、向仲裁委员会申请仲裁或向法院提起诉讼，以维护自己的合法权益。根据法律依据：《消费者权益保护法》第三十九条消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：（一）与经营者协商和解；', '可以。投诉方式：向被投诉人所在单位或其上级主管单位、地方或中央纪检监察机关写信或打电话。\\n可以到当地信访部门进行举报,也可以写信或致电相关媒体。通过媒体和其他监督机构进行举报等。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第十五条 消费者享有对商品和服务以及保护消费者权益工作进行监督的权利。消费者有权检举、控告侵害消费者权益的行为和国家机关及其工作人员在保护消费者权益工作中的违法失职行为，有权对保护消费者权益工作提出批评、建议。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我是小孩的伯母，我不想帮他带可以报警吗？","answer":"'你可以在干嘛你这边的话，你可以再找一下其他亲戚商量', '你好！你可以去派出所报警。', '报警是否需要家长陪同，需视以下情况决定：1、一般16周岁以下未成年报案需要家长陪同，在询问做笔录时是需要监护人或其他合适的成年人在场陪护；2、16周岁以上18周岁以下去公安局报警，可以不需要家长一起陪同，只要报警的情况符合实际，则报警是有效的。\\n一、报警需要家长陪同吗\\n1、报警是否需要家长陪同，需视以下情况决定：\\n（1）一般16周岁以下未成年报案需要家长陪同，在询问做笔录时是需要监护人或其他合适的成年人在场陪护；\\n（2）16周岁以上18周岁以下去公安局报警，可以不需要家长一起陪同，只要报警的情况符合实际，则报警是有效的。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第一百一十条\\n任何单位和个人发现有犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权利也有义务向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者举报。\\n被害人对侵犯其人身、财产权利的犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者控告。\\n公安机关、人民检察院或者人民法院对于报案、控告、举报，都应当接受。对于不属于自己管辖的，应当移送主管机关处理，并且通知报案人、控告人、举报人；对于不属于自己管辖而又必须采取紧急措施的，应当先采取紧急措施，然后移送主管机关。\\n犯罪人向公安机关、人民检察院或者人民法院自首的，适用第三款规定。\\n二、报警的注意事项有哪些\\n报警的注意事项如下：\\n1、报警时要实事求是，如实反映情况，以便值班民警做出准确的判断，采取适应的紧急措施；\\n2、报警人要报出自己的姓名、住址或工作单位，说明报警时所使用的电话号码，便于报警台与报警人联系；\\n3、不要乱报警、假报警。', '你好，你可以报警处理', '直接给对方送回去就可以了', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在家里发现有女人居住的痕迹，怎么起诉离婚","answer":"'你可以委托律师书写起诉状，然后到法院起诉离婚。也可以委托律师代理离婚诉讼事宜。', '直接起诉离婚，如果有对方出轨的证据的话收集起来，争取在财产上争取更多的权益', '可以收集证据，起诉，作为感情破裂的证据', '可以准备好结婚证等向法院起诉离婚', '你好起诉离婚可以帮你解决', '起诉离婚应该在被告住所地法院起诉。起诉离婚应该要准备的证据有：\\n1.夫妻关系存续的证据，也就是结婚证；\\n2.夫妻感情破裂的证据；\\n3.想要争取孩子抚养权的，可以提供己方更适合抚养孩子的证据；\\n4.想要法院分割财产的，需要提供财产权属证明。法律依据：《民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '向法院起诉离婚的，原告应当携带起诉状、本人的身份证、户口簿、结婚证以及证明夫妻感情破裂的证据材料到被告住所地的法院提起。人民法院经审理认为夫妻感情破裂的，调解无效的，应当准予离婚。\\n《民法典》第一千零七十九条法律依据：《民法典》第一千零七十九条\\n《民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '主要是向法院起诉的流程。起诉离婚有以下程序：收集夫妻感情破裂的证据;写一份起诉状;携带身份证、结婚证、起诉状向被告住所地人民法院起诉;缴纳诉讼费用，等待法院通知开庭。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第二十一条 对公民提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖;被告住所地与经常居住地不一致的，由经常居住地人民法院管辖。\\n对法人或者其他组织提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖。\\n同一诉讼的几个被告住所地、经常居住地在两个以上人民法院辖区的，各该人民法院都有管辖权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问自已的房屋已有宽带能否借给租房使用，有没有违法？","answer":"'你可以把自家实名制申报的宽带租给租户使用，其上网违法与你无关，你可以在租房合同中约定其不能利用你的宽带上网违法，否则支付你相应违约金；你还可以将宽带上网权利转让给租户，去电信部门改名', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"因还不上钱车子临时抵押给个人了，车辆登记证还在我手上，我现在想把车赎回来，但是找不到人和车，该怎么办","answer":"'你可以报警看看，就说车子被人开走了，现在没办法找到车了，有车牌的话警察那边是可以找的', '你好，打电话联系一下，如果联系不上可以报警看警察是否受理，如果不受理之能起诉对方', '对方的身份信息知不知道', '您好，建议起诉车贷公司要求赔偿', '您好，建议先报警', '可以起诉要求返还', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"朋友开我的车出了事故不处理，现在被撞的人要保全我的车，我应该怎么办？","answer":"'你可以提出异议，也可以向法院交保证金后提车。', '你好，可以反保全，取出你的车。', '可以报警处理， 认定责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，打扰一下，我和我前妻离婚的时候孩子判给她了，之前付给她抚养费，但是她不给我看女儿。后来我就不付抚养费了，她就去法院传票给我，现在把我的微信和银行卡都封了，有什么办法解决？","answer":"'你可以申请强制执行对女儿的探望权，但该给的抚养费你还是要支付的', '您好，前妻应该是已经起诉了，见女儿可以协商解决的', '如果对方不付抚养费，可以起诉。要求对方支付的。', '抚养费你确实要支付的，探视权你可以向法院主张', '你好，方便信息聊聊吗，刚刚看到信息留言', '你可以要求孩子的探视权。一起解决。', '可以申请法院强制执行或者变更抚养权', '你好，咱们现在是要应诉了吗？', '您好，您也可以起诉探视权', '对方不给抚养费处理方式如下：\\n1、双方可先行协商解决。协商不成的，可向法院请求对方给付抚养费。\\n2、法院判决给付的，对方应当在法定期限内及时给付，若仍拒不给付的，另一方可向法院申请对其采取强制措施。\\n《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民法典〉婚姻家庭编的解释（一）》第六十一条规定，对拒不履行或者妨害他人履行生效判决、裁定、调解书中有关子女抚养义务的当事人或者其他人，人民法院可依照民事诉讼法第一百一十一条的规定采取强制措施。法律依据：《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民法典〉婚姻家庭编的解释（一）》第六十一条\\n对拒不履行或者妨害他人履行生效判决、裁定、调解书中有关子女抚养义务的当事人或者其他人，人民法院可依照民事诉讼法第一百一十一条的规定采取强制措施。', '如果对方不给抚养费，当事人可以向人民法院申请强制执行，法院执行部门可以去查封对方的银行存款、工资收入，甚至拍卖对方的汽车、房子，以及把对方列入失信人员名单。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零八十五条 离婚后，子女由一方直接抚养的，另一方应当负担部分或者全部抚养费。负担费用的多少和期限的长短，由双方协议；协议不成的，由人民法院判决。\\n前款规定的协议或者判决，不妨碍子女在必要时向父母任何一方提出超过协议或者判决原定数额的合理要求。', '离婚后不给抚养费找不到人的解决办法：\\n1、权利人可以通过向法院起诉要求支付抚养费，法院会依法做出判决；\\n2、如果真的存在不支付抚养费的情形，会依法查询债务人名下的房产、车辆、证券和存款，对这些财产进行强制执行。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二百四十三条\\n发生法律效力的民事判决、裁定，当事人必须履行。一方拒绝履行的，对方当事人可以向人民法院申请执行，也可以由审判员移送执行员执行。\\n调解书和其他应当由人民法院执行的法律文书，当事人必须履行。一方拒绝履行的，对方当事人可以向人民法院申请执行。\\n第二百四十六条\\n申请执行的期间为二年。申请执行时效的中止、中断，适用法律有关诉讼时效中止、中断的规定。\\n前款规定的期间，从法律文书规定履行期间的最后一日起计算；法律文书规定分期履行的，从规定的每次履行期间的最后一日起计算；法律文书未规定履行期间的，从法律文书生效之日起计算。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"昨天晚上我被同学拉进一个私人群里被三个人辱骂了怎么办三个都是未成年人","answer":"'你可以直接报警的，侮辱他人可以治安拘留', '现在是有进行取证的吗，可以进行起诉维权', '你好，造成严重困扰可以报警。谢谢', '你可以保留聊天记录，选择报警', '你好：报警解决依法处理', '可以报警或者起诉解决', '你好，建议协商解决更好些', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"政府拖欠我们山林征地补偿款已经五年了，有证据，他说就是没有钱，请问找什么部门能解决","answer":"'你可以考虑起诉了，申请法院执行。', '可以通过向法院起诉解决的。', '以行政合同，提起行政诉讼', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我在公司做了15年，马上60岁要辞退了，但公司只给我买了5年社保。请问下我可以要求公司补交前十年未交的社保吗","answer":"'你可以要求公司补交社保，不补缴向劳动监察大队投诉', '社保属于劳动监察部门管理的范畴。。。', '可以主张补缴或者补偿的', '社保是强制险，公司必须要为员工购买，公司应在员工入职起一个月内与给你交社保，若公司没有买社保或没有按实际工工资交社保，员工可以向社保局要求公司补交过去15个月的社保，但员工向仲裁委申请仲裁要求公司补交社保，仲裁委会以此事不是仲裁委的受理范围，不会处理。', '按照目前司法实践，你需要提前一个月通知单位给你补交社保，一个月后无果，你可以以单位未依法购买社保为由提出被迫辞职并且要求单位支付你经济补偿金 。', '社保是强制险，公司必须要为员工购买，公司应在员工入职起一个月内与给你交社保，若公司没有买社保或没有按实际工工资交社保，员工可以向社保局要求公司补交过去15个月的社保，但员工向仲裁委申请仲裁要求公司补交社保，仲裁委会以此事不是仲裁委的受理范围，不会处理。按照目前司法实践，你需要提前一个月通知单位给你补交社保，一个月后无果，你可以以单位未依法购买社保为由提出被迫辞职并且要求单位支付你经济补偿金 。可以申请劳动仲裁要求补缴保险主张经济补偿金！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"客人把药放酒店然后让他朋友来取！过程中工作人员药拿错了！客人让赔住宿费医药费合理不？赔偿应该有工作人员自己承担还是和酒店共同承担？","answer":"'你可以要求对方赔偿医药费的，建议你联系对方，看具体是属于什么情况，你是可以拿到补偿金或者违约金之类的赔偿的。法律对此没有明确规定，这要看是否签订了协议、协议是如何约定的，如果未签订协议或者没有约定，那么依据公平原则可以要回相应的费用，这个可以跟对方协商解决，费用应该是要的回来的，只是要支付一定违约金。如果对方不愿意的，你是可以直接起诉的。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '法律分析：你可以要求对方赔偿医药费的，建议你联系对方，看具体是属于什么情况，你是可以拿到补偿金或者违约金之类的赔偿的。法律对此没有明确规定，这要看是否签订了协议、协议是如何约定的，如果未签订协议或者没有约定，那么依据公平原则可以要回相应的费用，这个可以跟对方协商解决，费用应该是要的回来的，只是要支付一定违约金。如果对方不愿意的，你是可以直接起诉的。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '由过错方承担责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我本人被人打了，还说立案了，但是让我在医院所有的费用都让我个人出，然后对方狙没狙我还不知道。","answer":"'你可以要求验伤，构成轻伤以上，可以要求追究打人者的刑事责任。', '法律分析：被人打了应当及时报警。经鉴定构成轻伤以上的应当追究刑事责任，涉嫌故意伤害罪，被害人可以提起附带民事诉讼，主张民事赔偿。判决书生效后一方不履行的，可以向法院申请强制执行，可以采取查询、冻结、划拨被申请执行人的存款等强制措施。如果不构成刑事案件的，可以提起民事诉讼。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百三十四条 故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。\\n犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。', '被人打了，受害人可以向公安机关报案，由公安机关立案受理；并积极进行调查，之后给予违法行为人拘留和罚款的治安处罚。受害人也可以要求违法行为人给予相应的损害赔偿。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》第四十三条\\n殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处五日以上十日以下拘留，并处二百元以上五百元以下罚款；情节较轻的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款。\\n有下列情形之一的，处十日以上十五日以下拘留，并处五百元以上一千元以下罚款：\\n（一）结伙殴打、伤害他人的；\\n（二）殴打、伤害残疾人、孕妇、不满十四周岁的人或者六十周岁以上的人的；\\n（三）多次殴打、伤害他人或者一次殴打、伤害多人的。\\n第七十七条\\n公安机关对报案、控告、举报或者违反治安管理行为人主动投案，以及其他行政主管部门、司法机关移送的违反治安管理案件，应当及时受理，并进行登记。', '法律分析：被打了应当及时报警。经鉴定构成轻伤以上的应当追究刑事责任，涉嫌故意伤害罪，被害人可以提起附带民事诉讼，主张民事赔偿。判决书生效后一方不履行的，可以向法院申请强制执行，可以采取查询、冻结、划拨被申请执行人的存款等强制措施。如果不构成刑事案件的，可以提起民事诉讼。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百三十四条 故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"怎样写书面说明，证明本人不知情的情况下成为公司监事一职","answer":"'你可以诉讼要求撤销登记', '你好，建议协商处理', '首先把要证明的内容写成文稿提交给公司，公司没有异议的情况下，加盖公司的公章就可以了', '您好，如有需要，可以代写', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"“北京振农”是“振农”还是在变相集资诈骗？","answer":"'你可以说说情况，给你分析一下，凡是拿你钱，承诺给高额利润或回报的，都是骗子。', '您好，此问题非法律问题。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我想咨询一下，就是有个人欠我2万块钱一直不还，人没在家的情况下，我可以上门去找他父母吗？","answer":"'你可以起诉要求返还，判决后强制执行。他个人借的债务你无权要求他父母还款。上门催讨必须注意方式方法，稍有不慎使用过激的不合适的手段，容易导致你自己涉及刑事犯罪。', '如果你知道地址的话，可以上门看看，不过法律上来说的话，父母是没有替他还债的义务的', '可以上法院起诉要求欠钱的人还钱', '可以去，但是父母没有必要替他还', '你好欠钱可以帮你要钱可以帮你', '有没有欠条和相关转账记录？', '你好，有没有证据呢，可以起诉', '凭欠条直接起诉解决', '搜集证据起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"申请停息挂账二次分期需要提供什么资料？网上法律咨询公司处理信用卡网贷是否真实？","answer":"'你可以还是该公司的资质和签订合同', '你好，这种是可以代理申请的', '你好！这个是有些不可靠的。', '真实，这一块业务有律师在做', '你好，有真有假，谨防诈骗', '停息挂账指的是持卡人因特殊情况不能如期归还信用卡欠款或贷款，与银行协商之后，由银行暂停按期计息，并将欠款留后处理。通俗地说，停息挂账就是钱先欠着，但是账不会消除，以后接着还。法律依据：《商业银行信用卡业务监督管理办法》 第七十条 在特殊情况下，确认信用卡欠款金额超出持卡人还款能力、且持卡人仍有还款意愿的，发卡银行可以与持卡人平等协商，达成个性化分期还款协议。个性化分期还款协议的最长期限不得超过5年。', '你好，建议与对方协商处理', '你好！建议依据贷款的金融机构要求确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"飞天小猪强制下款2580，到账1342，三天还，还上了还会自动下款吗","answer":"'你可以选择报警，但如果怕老公知道可以和对方协商。', '这种黑网贷利息是不合法的，有可能会二次下款', '你好！你可以去派出所报警处理的。', '有去核实这个平台的真假吗，现在网络贷款套路很多，以低门槛，下款速度快吸引人，但是这种网贷往往是利息极高，极其容易泄露自己个人信息，这种网贷建议谨慎处理', '具体看情况的了这个问题', 'w您好，这种情况可以去报警', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们家是干快递的把申通快递包揽过来的 现在要去徐州看病 但是不让请假 这样的话该怎么办","answer":"'你可以邮寄请假通知和病假条', '劳动监察大队解决举报解决', '您好，建议劳动监察大队投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在饿了么上班一个月，今天跟站长闹矛盾，他叫我打离职，合同上是不满三个月离职按三块一单结算，我想知道站长让我离职的话是按三块结算还是按正常的一单五块结算，毕竟不是我要求离职的","answer":"'你可去劳动局投诉', '应当提前通知单位', '建议到劳动局投诉。如果对投诉结果不服，可以考虑提起劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我爸妈离婚了 离婚协议上写的是财产归子女拥有 然后是孩子是归父亲这边管 现在我父亲不想管小孩 我们可以告他分家产吗","answer":"'你可能告不了，如果他不愿出抚养费，你可以告', '你好，可以的，请问孩子年龄多少？1', '请求法院让父亲举行离婚协议即可', '财产不用分，应该由子女所有。', '这个是可以起诉要求抚养费的', '你好，你这个具体是什么情况呢', '孩子多大？孩子的财产是什么', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"几年前我因腰椎间盘突出手术，神经根被医生损伤致肢体残疾（4级），至今未恢复，影响我的健康和正常生活。可否给个处理建议？谢谢！","answer":"'你可能要求医院赔偿的，尽快委托医疗纠纷律师来帮助处理，医疗纠纷案件涉及到的程序、法律问题、医学问题比较多，稍有不慎，全盘皆输，最好及时办理委托手续，协助你们固定即将灭失的证据，搜集相关证据，机不可失失不再来，有些证据一旦灭失，再也搜集不到。在委托我们介入之前，尽量不要惊动医院，否则很难搜集到客观真实的证据，协助你们处理，共同努力维护您的合法权益。先把您的病历寄给我们看看，帮你分析下。', '诉讼时效是三年，超过时效起诉将面临败诉风险', '你好，有没有按照医疗事故处理赔偿的问题', '你好这个要看是因为什么导致的。', '你好，你是咨询医疗事故的问题', '你好，可以，可以协助处理的', '要了解具体情况才能正确回复', '你好，有证据证明你的言辞吗', '要先确定责任，然后评残索赔', '你好你的问题可以为你解答', '可以向法院起诉主张赔偿', '多长时间了，赔偿没有呢', '因手术造成医疗损害的，如果是因医疗机构及其医务人员的过错导致的，患者及其家属可以先与医疗机构协商，医疗机构拒绝协商或者协商不成的，可以向卫生行政部门提出调解申请或者直接向人民法院提起民事诉讼维权。', '医疗事故维权。具体如下：1、当发生医疗事故以后，第一时间进行医疗事故鉴定；2、确定医疗事故造成伤害情况后，与医疗机构进行协商处理；3、无法与医疗机构协商处理的。可以向当地卫生行政部门反映，申请卫生行政部门介入处理；4、向人民法院提起诉讼，通过诉讼来进行维权。《医疗事故处理条例》第三十七条发生医疗事故争议，当事人申请卫生行政部门处理的,应当提出书面申请。申请书应当载明申请人的基本情况、有关事实、具体请求及理由等。当事人自知道或者应当知道其身体健康受到损害之日起1年内,可以向卫生行政部门提出医疗事故争议处理申请。', '您好！建议按照您双方的合同处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"平台交易后提现时操作失误了余额被冻结需要充钱解冻","answer":"'你可能遇上电信诈骗了，建议报警处理', '法律分析：不能解冻，也不需要充钱解冻，这是一个骗局，可以报警处理。 即使网易正式的交易平台冻结资金,也不会有充值来解冻此类非法经营。平台冻结资金可通过联系平台客服人员进行解冻。在了解冻结的原因后,平台冻结的资金可以在人类客服的指导下释放。不同的平台有不同的解除资金冻结的方式和不同的操作路径。消费者需要以平台人性化客服的回复为标准。法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。\\n第一百九十二条 以非法占有为目的，使用诈骗方法非法集资，数额较大的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金额巨大或者有其他严重情节的，处七年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。\\n单位犯前款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依照前款的规定处罚。', '法律分析：不能解冻，也不需要充钱解冻，这是一个骗局，可以报警处理。 即使网易正式的交易平台冻结资金,也不会有充值来解冻此类非法经营。平台冻结资金可通过联系平台客服人员进行解冻。在了解冻结的原因后,平台冻结的资金可以在人类客服的指导下释放。不同的平台有不同的解除资金冻结的方式和不同的操作路径。消费者需要以平台人性化客服的回复为标准。\\n法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。\\n第一百九十二条 以非法占有为目的，使用诈骗方法非法集资，数额较大的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金额巨大或者有其他严重情节的，处七年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。\\n单位犯前款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依照前款的规定处罚。', '解冻之后里面的钱还在的，是可以正常使用的。\\n若是电子平台账户被冻结，不会直接冻结余额宝内的金额，除非在余额宝内违规操作才会冻结金额。电子平台用户如果没有通过实名认证，在收付款时如果金额过大，会被系统判断为风险操作，为了确保账户的安全，电子平台账户会进入冻结状态。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第二百四十二条 人民法院有权根据不同情形扣押、冻结、划拨、变价被执行人的财产。人民法院查询、扣押、冻结、划拨、变价的财产不得超出被执行人应当履行义务的范围。\\n《中华人民共和国刑事诉讼法》 第一百四十四条 人民检察院、公安机关根据侦查犯罪的需要，可以依照规定查询、冻结犯罪嫌疑人的存款、汇款、债券、股票、基金份额等财产。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"奚魄拍我卖我的号但是我钱被冻结了买家要报警处理说我骗他","answer":"'你号，这个可以帮你核实清楚处理问题。', '买卖游戏号小心套路被骗', '卖号被骗是可以报警的，因为属于因他人的诈骗行为导致自己的财产遭受损失，可以去报警解决，因此，要切记提高防范意识，对于非正常交易、陌生人提出汇款、解冻账户需付款等均为电信网络诈骗行为，如果遇到，千万不要轻信，请及时报警。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '你好，建议报警求助为好', '有证据的可报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"农村安置房的拆迁，我在本村时二婚，后来由于子女之间的问题经常家庭暴力（我带了个男孩，他那边有个姑娘早就出嫁），那时姑娘也十七八，于2006年又离婚，离后半年内经朋友和家族的调解和说服下同聚，同聚之间没有办理复婚手续，户口也一直没有分，（同聚期间姑娘出嫁了）以后，2016年又赶出了家门，经法院判定给我三间房子和2亩6分地，我搬出了家，现在就是想咨询一下，我们村拆迁，给了我母子二人的平方，现由于儿子结婚了，儿媳怀孕三，四个月了，我能不能享受儿媳跟怀孕的补助政策","answer":"'你向村委会咨询一下具体情况', '调解的过程：首先要考虑夫妻感情是否彻底破裂，是否达到无法继续共同生活的程度。其次，在财产分割的问题上，有约定按约定，没有约定的根据具体情况做一个合理的分割。最后是离婚后老人居住问题，各自有住房并且有条件居住的，应当各自回居住地；婚前没有住房的，婚后也没有获得房屋的，子女做好防止老人居无定所的工作。\\n根据《民法典》第一千零七十九条第一、二款，夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。法律依据：《民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"房产证是老公和婆婆妈的名字，怎么把婆婆改成自己的名字","answer":"'你和你婆婆进行协商，如果她愿意，你们就可以去办理过户登记。', '如果你婆婆妈愿意赠与给你，可以过户的', '你好，可以协助处理的哈', '法律分析：房产证可以改名字，携带相关材料到不动产登记登记机构办理变更登记即可。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零一十二条 自然人享有姓名权，有权依法决定、使用、变更或者许可他人使用自己的姓名，但是不得违背公序良俗。\\n第一千零一十五条 自然人应当随父姓或者母姓，但是有下列情形之一的，可以在父姓和母姓之外选取姓氏：\\n（一）选取其他直系长辈血亲的姓氏；\\n（二）因由法定扶养人以外的人扶养而选取扶养人姓氏；\\n（三）有不违背公序良俗的其他正当理由。\\n少数民族自然人的姓氏可以遵从本民族的文化传统和风俗习惯。', '房产证可以改名字，携带相关材料到不动产登记登记机构办理变更登记即可。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零一十二条 自然人享有姓名权，有权依法决定、使用、变更或者许可他人使用自己的姓名，但是不得违背公序良俗。第一千零一十五条 自然人应当随父姓或者母姓，但是有下列情形之一的，可以在父姓和母姓之外选取姓氏：（一）选取其他直系长辈血亲的姓氏；（二）因由法定扶养人以外的人扶养而选取扶养人姓氏；（三）有不违背公序良俗的其他正当理由。少数民族自然人的姓氏可以遵从本民族的文化传统和风俗习惯。', '房产证是老公的名字，要改成老婆的名字，需要夫妻双方携带结婚证，个人身份证以及房产证等证明材料去房管中心进行办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，左手尺神经断裂导致肌肉萎缩，能评几级伤残","answer":"'你咨询的是工伤等级还是交通事故人身损害鉴定的等级。两个标准不同。', '。。您好，现在情况如何了，方便详细说一下么？', '你好刚刚看到信息留言，方便信息聊聊吗', '法律分析：需经伤残鉴定中心鉴定才能评定级别。根据《人体损伤程度鉴定标准》规定，身体各部位骨皮质的砍(刺)痕、轻微撕脱性骨折，无功能障碍;\\n腕骨、掌骨或者指骨骨折属于轻微伤。两节指骨线性骨折或者一节指骨粉碎性骨折(不含第2至5指末节)属于轻伤二级等。法律依据：《人体损伤程度鉴定标准》 5.9.4 轻伤二级\\na)四肢任一大关节功能丧失10%以上。\\nb)四肢重要神经损伤。\\nc)四肢重要血管破裂。\\nd)椎骨骨折或者脊椎脱位(尾椎脱位不影响功能的除外);外伤性椎间盘突出。\\ne)肢体大关节韧带断裂;半月板破裂。\\nf)四肢长骨骨折;髌骨骨折。\\ng)骨骺分离。\\nh)损伤致肢体大关节脱位。\\ni)第一趾缺失超过趾间关节;除第一趾外，任何二趾缺失超过趾间关节;一趾缺失。\\nj)两节趾骨骨折;一节趾骨骨折合并一跖骨骨折。\\nk)两跖骨骨折或者一跖骨完全骨折;距骨、跟骨、骰骨、楔骨或者足舟骨骨折;跖跗关节脱位。\\nl)肢体皮肤一处创口或者瘢痕长度10. Ocm以上;两处以上创口或者瘢痕长度累计15. Ocm以上。', '以鉴定为准需要鉴定的', '以鉴定机关鉴定结论为准', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在单位工作是电工，偶尔机械让我焊怎么处理","answer":"'你在操作岗位工作多久了', '协商不成搜集证据申请仲裁维权', '你好，可以去劳动局', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"个人所得税退税2019年和2020年的能退吗","answer":"'你在那个APP那里申请一下', '2020年个人所得税退税的，既可以个人申报退税，也可以由扣缴义务人代为办理，还可以选择涉税专业服务机构或其他单位及个人委托办理。退税的渠道包括在网上税务局(包括手机个人所得税APP)办理年度汇算或邮寄申报。\\n《关于办理2019年度个人所得税综合所得汇算清缴事项的公告》法律依据：《关于办理2019年度个人所得税综合所得汇算清缴事项的公告》\\n《关于办理2019年度个人所得税综合所得汇算清缴事项的公告》\\n依据税法规定，2019年度汇算仅计算并结清本年度综合所得的应退或应补税款，不涉及以前或往后年度，也不涉及财产租赁等分类所得，以及纳税人按规定选择不并入综合所得计算纳税的全年一次性奖金等所得。', '个人所得税在以下情况能申请退税：纳税人超过应纳税额缴纳的税款；税务人员发生技术性差错而造成多缴或误缴税款；征收过程中形成的汇算清缴退税、结算退税、减免退税及调整政策和调整税率退税；依照法律、行政法规规定的其他情况。法律依据：《中华人民共和国税收征收管理法》第五十一条\\n纳税人超过应纳税额缴纳的税款，税务机关发现后应当立即退还；纳税人自结算缴纳税款之日起三年内发现的，可以向税务机关要求退还多缴的税款并加算银行同期存款利息，税务机关及时查实后应当立即退还；涉及从国库中退库的，依照法律、行政法规有关国库管理的规定退还。', '具体能退与否取决于退税规定，建议下载个人所得税APP，查看下该年度缴税情况，在这里也可以办理个人退税。法律依据：《财政部税务总局关于个人所得税综合所得汇算清缴涉及有关政策问题的公告》 第一条 纳税人在上年度已依法预缴个人所得税且符合下列情形之一的，无需办理年度汇算：(一)纳税人年度汇算需补税但年度综合所得收入不超过12万元的;(二)纳税人年度汇算需补税金额不超过400元的;(三)纳税人已预缴税额与年度应纳税额一致或者不申请年度汇算退税的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我被我同学骗500，我想报警，但不知道会不会告诉我家长。","answer":"'你多大年纪啊，如果年纪比较小的话警察当然会通知监护人啊，而且对方是你同学的话年纪是一样的，监护人才能处理的', '法律分析：被骗了报警，不会被家里人知道。但是一般个人诈骗数额要达到2000元以上才能立案。诈骗金额达到2千元即构成立案追诉的标准，如果不构成犯罪标准，而有诈骗行为的，可以给予治安管理处罚。根据相关法律规定， 盗窃、诈骗、哄抢、抢夺、敲诈勒索或者故意损毁公私财物的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款。情节较重的，处十日以上十五日以下拘留，可以并处一千元以下罚款。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金。数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金。数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '被骗了报警，不会被家里人知道。但是一般个人诈骗数额要达到2000元以上才能立案。诈骗金额达到2千元即构成立案追诉的标准，如果不构成犯罪标准，而有诈骗行为的，可以给予治安管理处罚。根据相关法律规定，盗窃、诈骗、哄抢、抢夺、敲诈勒索或者故意损毁公私财物的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款。情节较重的，处十日以上十五日以下拘留，可以并处一千元以下罚款。\\n法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百六十六条诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金。数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金。数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '被骗了报警，不会被家里人知道。但是一般个人诈骗数额要达到2000元以上才能立案。诈骗金额达到2千元即构成立案追诉的标准，如果不构成犯罪标准，而有诈骗行为的，可以给予治安管理处罚。根据相关法律规定， 盗窃、诈骗、哄抢、抢夺、敲诈勒索或者故意损毁公私财物的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款。情节较重的，处十日以上十五日以下拘留，可以并处一千元以下罚款。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金。数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金。数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我们公司没有一金 我可以自己出钱，给公司让公司带交一金吗？","answer":"'你好 “如果公司没有没有交五险一金,当事人是不可以自己交的', '你好，这种情况是可以走劳动仲裁的', '你好，你可以给公司说一办是可以', '具体依据与公司签订的合同约定', '需要按照具体合同解决解决', '您好，建议主张的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我有个香港亲属去世了，想查询他在香港立的遗嘱，该怎么做？","answer":"'你好 一般遗嘱查不到的 如果你这边有继承权可以去要求继承 如果对方有遗嘱可以拿遗嘱出来', '您好，我有个香港亲属去世了，想查询他在香港立的遗嘱，该怎么做？可以查询', '遗嘱要经过核实,确定后是生效的。子女都需要到场公证放弃继承', '每份遗嘱都应该有执行人的 等执行人联系就可以了', '需要了解具体情况后才能判断是否可以办理。', '你好，您与当事人具体是什么亲属关系？', '您好，是什么关系，可以委托律师去查询', '您好 若遗嘱已做公证，可去公证处查询', '你好，这个去问一下对方的直系亲属', '您好，这边可以协助您解决问题。', '若遗嘱已做公证，可去公证处查询', '你好，保存好证据可以提起诉讼', '你好那死者的详细情况知道吗', '你好，需要到香港去起诉的。', '您好，请问是什么样的遗嘱？', '你好 遗嘱是哪种设立方式', '您好，您与亲属是什么关系', '这个你要咨询香港的律师啊', '可以委托律师帮忙查询', '香港遗嘱在国内是能够产生法律效力的，但是，前提是要符合规定。\\n如果继承人的户籍是在大陆的，属于中国国籍人，那么遗嘱是完全有效的；如果被继承人在香港，就适用香港法律，来认定其效力。\\n香港遗嘱想要在国内产生法律效力，那么就要先行办理公证，也就是说，当事人委托公证人出具，并且经过司法部中国法律服务香港有限公司的审核、加章转递的公证证明。\\n在办理的时候，需要立遗嘱人在香港的有资质的律师面前，签署该遗嘱，之后让香港律师出具公证书。\\n需要注意的一点是，公证书必须经过加章转递，不然的话，是没办法产生法律效力的。法律依据：《涉外民事关系法律适用法》规定\\n遗产是动产的，适用被继承人住所地法律，不动产则适用财产所在地法律。', '在遗产继承中，被继承人立有遗嘱将其个人财产指定由法定继承人的一人或者数人继承，或者在遗嘱中明确将其个人财产赠给国家、集体或者法定继承人以外的人的，应遵照该遗嘱执行。', '你好，立遗嘱涉及事项较多且复杂，可以委托律师帮忙处理此事 。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在火锅店上班我不干了然后走了店长要扣我3天工资","answer":"'你好 不合法的 可以投诉店长 劳动仲裁的', '在情况如何了，方便详细说一下么？', '老板扣员工工资的处理办法：\\n1、到劳动行政部门举报；\\n2、到劳动仲裁委员会申请仲裁；\\n3、如果对仲裁结果不满意的在拿到仲裁书后15天之内到法院起诉。\\n《劳动合同法》第八十五条规定，用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：\\n（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；\\n（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（三）安排加班不支付加班费的；\\n（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。法律依据：《劳动合同法》第八十五条\\n用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：\\n（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；\\n（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（三）安排加班不支付加班费的；\\n（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '老板克扣工资的处理办法：1、到劳动行政部门举报；2、到劳动仲裁委员会申请仲裁；3、如果对仲裁结果不满意的在拿到仲裁书后15天之内到法院起诉\\n《劳动合同法》第八十五条规定，用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；（三）安排加班不支付加班费的；（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的法律依据：《劳动合同法》第八十五条用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；（三）安排加班不支付加班费的；（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的', '老板克扣工资的处理办法是：在收集好相关证据之后，到当地的劳动监察行政部门进行举报，或可以到当地的仲裁委申请劳动仲裁，如果对劳动仲裁不满，则可以向法院起诉诉讼。法律依据：《工资支付暂行规定》第七条\\n工资必须在用人单位和劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的工作日支付。工资至少每月支付一次，实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付工资。支付工资的具体日期由企业与劳动者约定。支付工资的日期一旦确定后，刚应严格按照规定的日期支付劳动者工资，逾期不支付工资的，则按拖欠工资处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我是上海本地人农村户口，在公司上班公司不交公积金合法吗？谢谢","answer":"'你好 不缴纳公积金是不合理的呢', '公积金公司是应该为你交纳的。', '您好，不合法你可以申请仲裁', '可以协商或者仲裁解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"债务还清了可以做公证证明自己已经还清吗？","answer":"'你好 不需要 可以要相关机构出具证明', '个人债务可以公证。欠款也就是民事借贷合同，可以做公证。对民事合同进行公证需要提交身份证明、借贷合同（欠条）、公证申请书等材料，到当地的公证处办理公证。\\n《公证法》第二十五条法律依据：《公证法》第二十五条\\n《公证法》第二十五条\\n自然人、法人或者其他组织申请办理公证，可以向住所地、经常居住地、行为地或者事实发生地的公证机构提出。\\n申请办理涉及不动产的公证，应当向不动产所在地的公证机构提出；申请办理涉及不动产的委托、声明、赠与、遗嘱的公证，可以适用前款规定。\\n第二十七条\\n申请办理公证的当事人应当向公证机构如实说明申请公证的事项的有关情况，提供真实、合法、充分的证明材料；提供的证明材料不充分的，公证机构可以要求补充。\\n公证机构受理公证申请后，应当告知当事人申请公证事项的法律意义和可能产生的法律后果，并将告知内容记录存档。', '债务可以公证。公证机构可以对债权债务法律关系或者借款合同的真实性、合法性予以证明，如果当事人要申请公证的，可以向住所地、经常居住地、行为地或者事实发生地的公证机构申请。法律依据：《中华人民共和国公证法》第二条\\n公证是公证机构根据自然人、法人或者其他组织的申请，依照法定程序对民事法律行为、有法律意义的事实和文书的真实性、合法性予以证明的活动。\\n第二十五条\\n自然人、法人或者其他组织申请办理公证，可以向住所地、经常居住地、行为地或者事实发生地的公证机构提出。 申请办理涉及不动产的公证，应当向不动产所在地的公证机构提出；申请办理涉及不动产的委托、声明、赠与、遗嘱的公证，可以适用前款规定。\\n第二十七条\\n申请办理公证的当事人应当向公证机构如实说明申请公证的事项的有关情况，提供真实、合法、充分的证明材料；提供的证明材料不充分的，公证机构可以要求补充。', '当事人可以将债务进行公证，债务属于合同的一种可以公证。一般情况下，只要约定的主体具备民事行为能力、约定内容不违反法律禁止性的规定和公序良俗，并且确属当事人的真实意思表示，就应当承认约定的效力。\\n法律依据：《中华人民共和国公证法》第十一条\\n根据自然人、法人或者其他组织的申请，公证机构办理下列公证事项：\\n（一）合同；\\n（二）继承；\\n（三）委托、声明、赠与、遗嘱；\\n（四）财产分割；\\n（五）招标投标、拍卖；\\n（六）婚姻状况、亲属关系、收养关系；\\n（七）出生、生存、死亡、身份、经历、学历、学位、职务、职称、有无违法犯罪记录；\\n（八）公司章程；\\n（九）保全证据；\\n（十）文书上的签名、印鉴、日期，文书的副本、影印本与原本相符；\\n（十一）自然人、法人或者其他组织自愿申请办理的其他公证事项。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在现场签了合同，但是突然反悔了，还没到用人单位入职需不需要赔付违约金？","answer":"'你好 不需要 的通知对方说明情况就可以的', '你好，刚刚看到你的留言，方便信息聊聊吗', '你好，那你现在想要主张什么呢', '法律分析：劳动合同约定的违约金，指的是劳动合同中约定的在用人单位或者劳动者违反了劳动合同中其他有关约定时，应当向对方支付的赔偿金。 但部分用人单位滥用违约金条款，侵害了劳动者自主择业权。 为防止此类侵权行为的发生，劳动合同法规定，只有在两种情形下，用人单位可以约定由劳动者承担违约金。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第五百七十七条 当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。\\n第五百七十八条 当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行合同义务的，对方可以在履行期限届满前请求其承担违约责任。\\n第五百七十九条 当事人一方未支付价款、报酬、租金、利息，或者不履行其他金钱债务的，对方可以请求其支付。\\n第五百八十四条 当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定，造成对方损失的，损失赔偿额应当相当于因违约所造成的损失，包括合同履行后可以获得的利益；但是，不得超过违约一方订立合同时预见到或者应当预见到的因违约可能造成的损失。', '你好，可以申请撤销的哦', '您好，这种情况可以要求赔偿的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，直行车撞了我的左转弯车辆，然后直行车又撞上护栏了，直行车受损严重，该我陪吗","answer":"'你好 交警是怎么划分的责任', '法律分析：可以协商解决，协商不行可以提起诉讼。在发生车辆受损的交通事故，对方负事故全部责任的，受害方除了可以要求赔偿汽车修理费外，如果产生合理的交通费和误工费的，也可以要求赔偿。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第三条 人民法院受理公民之间、法人之间、其他组织之间以及他们相互之间因财产关系和人身关系提起的民事诉讼，适用本法的规定。', '由交警作出事故认定', '由交警队根据现场情况认定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"对方骑行电动车，逆行，闯红灯，没走非机动车道，跟我发生了碰撞，我需要赔偿对方吗？","answer":"'你好 交通事故受伤情况怎么样呢', '交警部门根据现场认定事故责任', '报警，具体由交警定责任的', '以交警部门出具的事故责任认定书为依据进行赔偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"事实与理由：事实与理由：医生利用诈骗的手段给我安装了一个永久性心脏起搏器，术后非常的痛苦，无奈，在安装4年后不得不将起搏器挖出来，挖出后发现不是医生承诺的美国原装起搏器，而是一个来历不明的三无产品。经鉴定，本人已经伤残，经鉴定7级，我目前要进刑事自诉，不知贵所愿意委托伤情鉴定？","answer":"'你好 伤残鉴定结果出来定的7级伤残吗？有没有跟医院沟通', '你好，能证明是医生过错的话可以连带医院一起起诉', '您好，能详细说一下时间地点和什么时候的事情吗', '你好，那你现在有什么证据吗，过了多了', '请问您这边都有哪些证据，有没有立案', '可以起诉要求医院进行相关的赔偿', '你好具体问题了解下希望能帮到你', '可以法院起诉对方要去赔偿处理的', '你好，这件事情过去多久了？', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我儿子昨天用别人摩托车练車，他的同学坐后面，在练车过程中跌倒导致两个受伤，同学叫我儿子赔偿全部医药费，有根据吗？","answer":"'你好 你们的情况如果协商不了，可以走法律途径解决', '你好，请问这个造成了多大的损失呢', '你好！你可以要求对方赔偿的', '你好，根据你描述是赔偿没', '你好，建议协商解决赔偿问题', '您好，各自根据过错承担责任', '你好，应当承担责任，注意保留相关证据，协商不成，可以起诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在工厂干日结 不小心弄坏了厂里东西 要赔付吗 没有签订任何劳动合同","answer":"'你好 你工作了多久 入职一个月用人单位就需要跟劳动者签订劳动合同', '您好，公司可以要求员工承担赔偿责任。', '你好 要赔偿的 损害东西要赔偿', '你好！这个是不需要赔付的。', '劳动者在工地遭遇工伤，即使没签劳动合同也可以要求赔偿，但是劳动者或者其所在的单位要依法提供能证明双方存在劳动关系的材料，以及工伤认定申请表等材料。法律依据：《工伤保险条例》第十八条\\n提出工伤认定申请应当提交下列材料：\\n（一）工伤认定申请表；\\n（二）与用人单位存在劳动关系（包括事实劳动关系）的证明材料；\\n（三）医疗诊断证明或者职业病诊断证明书（或者职业病诊断鉴定书）。\\n工伤认定申请表应当包括事故发生的时间、地点、原因以及职工伤害程度等基本情况。\\n工伤认定申请人提供材料不完整的，社会保险行政部门应当一次性书面告知工伤认定申请人需要补正的全部材料。申请人按照书面告知要求补正材料后，劳动保障行政部门应当受理。', '如果厂里不按规定给劳动者工伤赔偿，劳动者可以与工厂协商，要求其在合理的期限内给付；若工厂拒绝，则劳动者可以去劳动争议仲裁委员会申请仲裁；或者对仲裁裁决不服的，依法提起诉讼。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第四条\\n发生劳动争议，劳动者可以与用人单位协商，也可以请工会或者第三方共同与用人单位协商，达成和解协议。\\n第五条\\n发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。\\n第六条\\n发生劳动争议，当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。与争议事项有关的证据属于用人单位掌握管理的，用人单位应当提供；用人单位不提供的，应当承担不利后果。', '如果工厂不依法赔偿工伤劳动者，劳动者可以通过以下方法维权：与用人单位协商；向在乡镇、街道设立的具有劳动争议调解职能的组织、基层人民调解组织或者企业劳动争议调解委员会申请调解；向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服，向人民法院提起诉讼。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第五条\\n发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司复工待产，社保停交，可以申请劳物仲裁？","answer":"'你好 你所在的公司有可能要倒闭，只要正常签订了劳动合同 是必须要交的 。', '您好， 这边有没有签合同，可以申请劳动仲裁的', '公司复工待产，社保停交，可以申请劳物仲裁K', '您好有签劳动合同吗 公司以什么原因停缴社保', '你好，“公司不交社保可以申请劳动仲裁。', '你好，公司社保停交是可以申请仲裁的', '可以的 你具体有什么需求想要的', '你好，劳动纠纷可以直接申请仲裁维权', '您好根据您的描述可以申请劳动仲裁', '我们可以提供法律方面的协助！', '你好 请问你这边工作多久了', '您好可以的可以到劳动局仲裁', '您 好，可以申请劳动仲裁的', '你好，可以的，停缴多久了', '是复工待产还是说停工待岗', '你好，这边具体工作多久了', '可以，劳动仲裁以及社保局', '你好这个是可以去申请的', '只要符合劳动争议仲裁法第二条规定的条件的，都可以申请劳动仲裁。法律依据：根据《劳动争议调解仲裁法》第二条规定：中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：（一）因确认劳动关系发生的争议；（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；（六）法律、法规规定的其他劳动争议。', '在发生下列争议的情况下可以申请劳动仲裁：因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；因确认劳动关系发生的争议；因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；其他。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二条\\n中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n（一）因确认劳动关系发生的争议；\\n（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；\\n（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；\\n（六）法律、法规规定的其他劳动争议。', '可申请劳动仲裁的争议范围包括：因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；其他。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二条\\n中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n（一）因确认劳动关系发生的争议；\\n（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；\\n（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；\\n（六）法律、法规规定的其他劳动争议。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，请问我的车出了事故当时车上没有拉人就司机自己，后面保险公司要调查我有没有营运性质，要拒赔","answer":"'你好 你的车 司机不是你是吗？\\n你是否有出租给当时开司的司机？', '若没有营运资质，部分保险可能不能理赔', '你好，这是什么时候发生在哪里的事？', '你好，可以帮你处理交通事故问题。', '你好，根据你描述是报警划分定责', '你好！你可以去起诉保险公司的', '可以的，说明一下你的情况L', '根据《机动车交强险条例》的相关规定，交通事故伤人后保险公司的理赔流程如下：第一步：报案。报案时需要提供以下资料：1、保险单、行驶证和驾驶证。2、开车到保险公司。3、在保险公司理赔部填写《车辆出险登记表》。第二步：交警部门结案并开具事故证明。第三步：递交索赔单证。第四步：领赔偿款。商业险的报下理赔则依据保险合同而定。', '根据《道路交通安全法》规定，机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在交强险责任限额范围内予以赔偿。当理赔金额超出交强险保额时，会启动用商业险的保额来赔偿。超出商业险保额后，费用由肇事司机承担。\\u3000发生车祸的保险理赔流程是： \\u3000\\u3000１、报案：事故发生后，保留事故现场，并立即向投保的保险公司报案 \\u3000\\u3000２、现场处理； \\u3000\\u3000３、定损修理； \\u3000\\u3000４、提交单证进行索赔； \\u3000\\u3000５、损失理算：保险公司收到齐备的索赔单证以后进行理算，并确定最终的赔付金额。 \\u3000\\u3000６、赔付：保险公司的财务人员会根据理赔人员理算后的金额，向车主指定的银行帐户划拨赔款。', '车祸保险理赔流程：一、向保险公司报案。二、事故现场勘查、检验。保险公司接到出险报案后，应当立即安排公司理赔人员或委托的公估机构、技术鉴定机构到事故现场勘查事故经过，了解涉及的损失情况，查阅和初步收集与事故性质、原因和损失情况等有关的证据和资料三、定损估价。保险公司相关人员对交通事故现场进行勘查、检验后，就应该对此次事故造成的损失估价。四、被保险人提交索赔材料。五、赔款的计算和审核。六、被保险人领取保险金。七、协助追偿。保险公司在赔付了被保险人的损失后，法律还赋予了保险公司向真正的肇事方索赔。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2月份28天，工资怎么结算，公司给出满26天结算，不满26天以天数结算，我6000工资怎么算？每周日放假一天，律师帮我算下","answer":"'你好 你这种情况 计算每天费用21.75元天', '我们可以提供法律方面的协助！', '你好，主要是根据你上班的天数算', '您好有签劳动合同吗 有交社保吗', '我们可以帮助你，是否有签合同', '工资是按30天算还是按31天，要视情况而定：\\n1、日工资，月工资收入除以月计薪天数；\\n2、小时工资，月工资收入除以（月计薪天数乘8小时）；\\n3、月计薪天数等于365天减去104天再除以12月等于21.75天。\\n工资应当以货币形式支付，不得以实物或有价证券代替货币支付；企业应将工资直接支付给劳动者本人，劳动者本人因故不能领取工资时，也可以由劳动者授权的亲属代为领取，但应当有委托证明；企业应及时支付工资。支付工资应根据企业的薪酬制度或与劳动者签订的劳动合同确定支付给劳动者的工资总额及工资包含的项目；按照周期对劳动者进行工作考勤记录，确定劳动者提供正常劳动的时间及劳动者的休假期间及其他非提供正常劳动的期间；根据薪酬制度、考勤休假制度及劳动者在一个劳动周期内的考勤记录按时足额向劳动者支付工资，并在支付时向劳动者提供本人的工资清单。\\n：《工资支付暂行规定》第七条法律依据：《工资支付暂行规定》第七条\\n工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的工作日支付。工资至少每月支付一次，实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付工资。', '法律分析：首先看双方约定的日期，约定哪天就应该哪天结算。工资至少每月支付一次，如果是实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付工资。法律依据：《工资支付暂行规定》 第七条 工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的工作日支付。工资至少每月支付一次，实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付工资。', '法律分析：根据约定结算工资。工资结算的方式：\\n第一，年工资计算方法：（365天-104天休息日-11天法定节假日）×工资基数。\\n第二，季工资计算方法：250天÷4×工资基数。\\n第三，月工资计算方法：250天÷12月×工资基数。\\n第四，日工资计算方法：日工资=月工资收入÷21.75天。\\n第五，小时工资=月工资收入÷（21.75天×8小时）。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第五十一条 法定节假日用人单位应当依法支付工资，即折算日工资、小时工资时不剔除国家规定的11天法定节假日。据此，日工资、小时工资的折算为：日工资=月工资收入÷21.75天小时工资=月工资收入÷(21.75天×8小时)。月计薪天数=(365天-104天)÷12月=21.75天。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公安不与立案松查院说外地人管不着洪院无被告真实说息无法爱理乙戏下步该咋办？","answer":"'你好 具体什么案子 相关材料可以给律师让帮忙看一下', '你好，及具体情况，是什么案件呢，简单说一下', '你好，找其他证据起诉', '向上级主管部门投诉', '久拖不决可向上级机关投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是一位入职半年多的一位员工，突然前几天晚上在单位抽搐被领导知道了，现在他让我休息一段时间，公司会不会开除我啊？","answer":"'你好 具体可以和公司谈一下，看公司什么态度', '您好，这种情况不好说，要看事情发展', '您好，一般情况下不会随便开除员工', '您好，以什么方式要求你休息？', '你好，可以与公司申请病假。1', '你好，请说明具体案情', '你好，什么情况呢', '可以到劳动监察大队投诉 或申请劳动仲裁维权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，外地人在深圳有居住证为什么不可以起诉","answer":"'你好 具体是什么情况可以帮到你 是谁的居住证', '你好，外地人在深圳有居住证为什么不可以起诉K', '你好！需要了解到具体情况才能给你出具方案。', '您好根据您的描述起诉是到被告所在地起诉', '你能查得到相关信息不,对方是什么', '可以起诉的，法院驳回原因是什么？', '我们可以提供法律方面的协助！', '你好，简单说明一下你的案件情况', '主要是什么案件，管辖地有约定吗', '你好！可以咨询我们专业团队', '具体情况说下给到解决方案', '需要满足居住时间一年以上', '在当地一般不能起诉外地人。但是以下案件可以由原告住所地人民法院管辖；原告住所地与经常居住地不一致的，由原告经常居住地人民法院管辖：对不在中华人民共和国领域内居住的人提起的有关身份关系的诉讼；对下落不明或者宣告失踪的人提起的有关身份关系的诉讼；对被采取强制性教育措施的人提起的诉讼等。法律依据：《民事诉讼法》第二十三条\\n下列民事诉讼，由原告住所地人民法院管辖；原告住所地与经常居住地不一致的，由原告经常居住地人民法院管辖：\\n（一）对不在中华人民共和国领域内居住的人提起的有关身份关系的诉讼；\\n（二）对下落不明或者宣告失踪的人提起的有关身份关系的诉讼；\\n（三）对被采取强制性教育措施的人提起的诉讼；\\n（四）对被监禁的人提起的诉讼。', '本地法院不可以起诉外地人。若当事人向人民法院起诉他人的，应当向被告住所地的人民法院提起诉讼。相关法律规定，仅在对不在中华人民共和国领域内居住的人提起的有关身份关系的诉讼等情形下，由原告住所地人民法院管辖；原告住所地与经常居住地不一致的，由原告经常居住地人民法院管辖。\\n起诉的条件是什么：\\n1、原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n2、有明确的被告；\\n3、有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n4、属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n：《中华人民共和国民事诉讼法》第二十二条法律依据：：《中华人民共和国民事诉讼法》第二十二条\\n对公民提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖；被告住所地与经常居住地不一致的，由经常居住地人民法院管辖。\\n对法人或者其他组织提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖。\\n同一诉讼的几个被告住所地、经常居住地在两个以上人民法院辖区的，各该人民法院都有管辖权。', '起诉外地人可以在本地法院，但可以在本地法院起诉的情形为外地人的经常居住地在本地；外地人被采取强制措施或被监禁的；以及对在国外居住的或下落不明的外地人提起身份诉讼的。规定是原告需要到被告户籍所在地法院，或被告经常居住地区法院起诉维权，如果是牵扯到经济合同纠纷，可以在合同履行地区法院起诉。\\n起诉外地人一般是要去被告住所地基层人民法院起诉，如果被告住所地与经常居住地不一致的，是需要去经常居住地基层人民法院起诉，与是否是外地人无关。对公民提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖；被告住所地与经常居住地不一致的，由经常居住地人民法院管辖。对法人或者其他组织提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖。因合同纠纷提起的诉讼，由被告住所地或者合同履行地人民法院管辖。当事人就地域管辖权提出异议。经审查，异议成立的，受诉法院依照我国法律依据：《民事诉讼法》第三十八条的规定，裁定将案件移送有管辖权的法院处理;异议不成立的，裁定驳回。当事人对裁定不服的，可以在裁定书送达之日起5日内向上一级法院提出上诉。当事人未提出上诉或者上诉被驳回的，受诉法院应通知双方当事人参加诉讼。当事人对管辖权问题申诉的，不影响受诉法院对该案件的审理。法律分析起诉外地人一般是要去被告住所地基层人民法院起诉，如果被告住所地与经常居住地不一致的，是需要去经常居住地基层人民法院起诉，与是否是外地人无关。对公民提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖；被告住所地与经常居住地不一致的，由经常居住地人民法院管辖。对法人或者其他组织提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖。因合同纠纷提起的诉讼，由被告住所地或者合同履行地人民法院管辖。当事人就地域管辖权提出异议。经审查，异议成立的，受诉法院依照我国《民事诉讼法》第三十八条的规定，裁定将案件移送有管辖权的法院处理;异议不成立的，裁定驳回。当事人对裁定不服的，可以在裁定书送达之日起5日内向上一级法院提出上诉。当事人未提出上诉或者上诉被驳回的，受诉法院应通知双方当事人参加诉讼。当事人对管辖权问题申诉的，不影响受诉法院对该案件的审理。\\n起诉外地人一般是要去被告住所地基层人民法院起诉，如果被告住所地与经常居住地不一致的，是需要去经常居住地基层人民法院起诉，与是否是外地人无关。对公民提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖；被告住所地与经常居住地不一致的，由经常居住地人民法院管辖。对法人或者其他组织提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖。因合同纠纷提起的诉讼，由被告住所地或者合同履行地人民法院管辖。当事人就地域管辖权提出异议。经审查，异议成立的，受诉法院依照我国《民事诉讼法》第三十八条的规定，裁定将案件移送有管辖权的法院处理;异议不成立的，裁定驳回。当事人对裁定不服的，可以在裁定书送达之日起5日内向上一级法院提出上诉。当事人未提出上诉或者上诉被驳回的，受诉法院应通知双方当事人参加诉讼。当事人对管辖权问题申诉的，不影响受诉法院对该案件的审理。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》\\n《中华人民共和国民事诉讼法》\\n《中华人民共和国民事诉讼法》法律依据《中华人民共和国民事诉讼法》\\n《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第二十一条 对公民提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖；被告住所地与经常居住地不一致的，由经常居住地人民法院管辖。对法人或者其他组织提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖。同一诉讼的几个被告住所地、经常居住地在两个以上人民法院辖区的，各该人民法院都有管辖权。\\n第二十二条 下列民事诉讼，由原告住所地人民法院管辖；原告住所地与经常居住地不一致的，由原告经常居住地人民法院管辖：（一）对不在中华人民共和国领域内居住的人提起的有关身份关系的诉讼；（二）对下落不明或者宣告失踪的人提起的有关身份关系的诉讼；（三）对被采取强制性教育措施的人提起的诉讼；（四）对被监禁的人提起的诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"拿到尸检报告之后还要双方到场公开调查，当事人不去行不，","answer":"'你好 具体是什么案件 当事人跟死者是什么关系', '你好，按规定办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"离职第二天没有去了然后老板不给发工资了还说给公司造成损失了怎么办","answer":"'你好 具体给公司造成什么损失 有没有提供相应证据 是否属实', '拖欠了多少呢，有证据吗', '如果用人单位有正当理由拖欠工资的，在一定时间内可以适当给予延长时间，一旦超过一定时间可以几时采取措施维权。', '讨薪属于劳动争议，当劳动争议发生后，当事人与用人单位进行协商，也可以向本单位劳动争议调解委员会申请调解；调解不成，当事人一方要求仲裁的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。当事人一方也可以直接向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。对仲裁裁决不服的，可以向人民法院提起诉讼。', '一、与用人单位进行协商：有工会的单位，可首先向工会反映情况，通过工会与用工方进行交涉;若单位还没有成立工会组织，也可直接向用工方提出协商要求;被拖欠工资的工人还可联合起来，向用工方提出集体协商要求，给他们施加压力。出于双方利益最大化的目的，与老板谈谈心。 二、采用行政解决方法：可向劳动监察部门进行举报。随着讨薪问题日益受到重视，各地劳动局基本都有专门处理该类投诉的部门。 三、委托律师进行追讨：即通过律师进行调解，调解不果可申请劳动仲裁;若对仲裁不满的话还可以向法院提起诉讼。劳动争议案件的审理由仲裁委员会指派仲裁员或仲裁庭具体执行，也可提请诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2014年我丢失了被别人盗用开卡涉案冻结到现在还没解冻影响我现在开户这个怎么处理？","answer":"'你好 具体问题请详细说说？', '积极和主管部门沟通的', '可以教你如何处理解除冻结', '向银行提出申请开通主卡和解锁副卡', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"那好，我是找的物流公司运输货物，中途出现了翻车，这个损失谁来承担","answer":"'你好 出现交通事故有没报警 有没有交通事故责任认定结果 谁的责任谁负责', '你好，关于翻车损失需要了解损失情况', '咋回事，是因为什么原因呢损失严重吗', '你好 具体情况可以说说吗？可以起诉', '协商不好 收集证据 去法院起诉的', '您好请问损失具体有多少金额？', '如果是交通事故由责任方来承担', '你好，损失价值大约有多少', '之前有签署过相关合同没有', '法律分析：运输公司。运输途中货物的损失应该由商业公司承担。货物从一个地方运输到另一个地方，可能会因为距离、意外等等关系而在运输过程中受到损坏，一旦货物出现损坏，肯定是会影响到它的价值。法律依据：《中华人民共和国民法典》第六百零七条规定需要运输的标的物风险负担出卖人按照约定将标的物运送至买受人指定地点并交付给承运人后，标的物毁损、灭失的风险由买受人承担。当事人没有约定交付地点或者约定不明确，依据本法第六百零三条第二款第一项的规定标的物需要运输的，出卖人将标的物交付给第一承运人后，标的物毁损、灭失的风险由买受人承担。', '法律分析：运输途中货物的损失应该由商业公司承担。当事人没有约定交付地点或约定不明确。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千一百八十四条 侵害他人财产的，财产损失按照损失发生时的市场价格或者其他合理方式计算。\\n第一千一百八十六条 受害人和行为人对损害的发生都没有过错的，依照法律的规定由双方分担损失。', '运输公司。运输途中货物的损失应该由商业公司承担。货物从一个地方运输到另一个地方，可能会因为距离、意外等等关系而在运输过程中受到损坏，一旦货物出现损坏，肯定是会影响到它的价值。法律依据：《中华人民共和国民法典》第六百零七条 出卖人按照约定将标的物运送至买受人指定地点并交付给承运人后，标的物毁损、灭失的风险由买受人承担。当事人没有约定交付地点或者约定不明确，依据本法第六百零三条第二款第一项的规定标的物需要运输的，出卖人将标的物交付给第一承运人后，标的物毁损、灭失的风险由买受人承担。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"多教一年书，单位让把工资退回，领退休工资，合理吗","answer":"'你好 到了退休年龄吗？单位做法肯定不合理的', '可向劳动部门投诉或提起仲裁诉讼', '您这边具体是什么问题？在哪里上班的', '这要以具体的劳动合同约定为准', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，受伤部位需拍片确定有没有骨折，因是孕妇不能拍片，鉴定中心说那就做不了伤残鉴定，我该怎么办","answer":"'你好 可以先主张其他医疗费等赔偿 或者按照十级计算', '伤残等级鉴定何时做听鉴定人的意见', '受伤治疗结束后可以协商处理赔偿', '你好，关于骨折可以帮到你', '具体情况，怎么受的伤呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想咨询一下，我定了一套婚纱照套餐，全部付的。现在商家说因为场地装修问题。没办法给我进行拍摄，提出叫我去其他分店拍摄，但是分店的拍摄风格，取景我都不喜欢。但是商家没有办法按我们之前约定的给我进行拍摄","answer":"'你好 可以具体沟通 维护您合法的权益', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，之前跟装修公司签订了合同，由于其他问题装修公司不能再继续履行。当日已签订终止合同，合同内已付款，将分期每月还款。现在期限已过，请问如何追讨。","answer":"'你好 可以准备起诉状和证据到法院起诉', '你好！你可以去法院起诉对方的。', '你好，可以联系委托介入起诉处理', '这情况是可以起诉解除合同退费的', '您好根据您的描述法院起诉处理', '你好，可以直接去法院起诉', '装修产生纠纷后，当事人应当友好协商，以求妥善解决；如果确实协商不成，当事人可以根据合同中的仲裁条款或者产生纠纷后达成的仲裁协议，向仲裁委员会申请仲裁。', '对装修纠纷的解决流程是：投诉——调解部受理——质检部根据合同及图纸进行现场核查——调解部、质检部依核查结果进行调解——若双方达成协议则进行维修或返工，如果没有的达成协议或者不履行协议的话，可以申请仲裁或者向法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"孩子觉得母亲精神状态不正常，会因为孩子不听从她就大哭，在孩子面前殴打自己，孩子有权利不跟这样的母亲住嘛","answer":"'你好 可以到法院起诉对方', '您好，可以起诉主张探望权', '家庭事宜建议协商解决，协商不成可以考虑起诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好、2022年元月江苏一男子在深圳打工用各种欺骗手段以结婚为借口骗本人同居10个月后就一走了之。临走前两个月本人才发现他有老婆后，他答应回家办离婚手续就不来了。请问律师本人可不可以去告他重婚","answer":"'你好 可以告对方重婚罪。同时保留证据 或得一定的经济赔偿', '你好，这个重婚罪的话，一般你是需要承担责任', '可以告的 可以协助你处理的这个事情', '你好，你的这个情况下建议直接看情况', '我们可以帮助到你，有大额转账记录吗', '您好您这边是哪一方呢是可以起诉的', '您好！证据齐全，可以通过法律维权', '你好，请问这边有对方身份信息吗', '证据齐全，可以通过法律维权', '你好！你可以去法院起诉的', '保留证据可以帮你协商', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问我叫小姐还没叫到就被骗钱了可以报案吗？","answer":"'你好 可以报警 自己也会有拘留风险', '叫小姐还没叫到就被骗钱了可以报案', '你好，这个是可以报案的', '被骗后保留证据可以起诉', '被骗了可以报警处理，有可能要回被骗的钱。公安机关、人民检察院或者人民法院对于报案，都应当接受。对于不属于自己管辖的，应当移送主管机关处理，并且通知报案人。法律依据：《刑事诉讼法》第一百一十条\\n任何单位和个人发现有犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权利也有义务向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者举报。\\n被害人对侵犯其人身、财产权利的犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者控告。\\n公安机关、人民检察院或者人民法院对于报案、控告、举报，都应当接受。对于不属于自己管辖的，应当移送主管机关处理，并且通知报案人、控告人、举报人；对于不属于自己管辖而又必须采取紧急措施的，应当先采取紧急措施，然后移送主管机关。\\n犯罪人向公安机关、人民检察院或者人民法院自首的，适用第三款规定。', '被骗了可以报警处理，有可能要回被骗的钱。公安机关、人民检察院或者人民法院对于报案，都应当接受。对于不属于自己管辖的，应当移送主管机关处理，并且通知报案人。\\n《刑事诉讼法》第一百一十条法律依据：《刑事诉讼法》第一百一十条\\n《刑事诉讼法》第一百一十条\\n任何单位和个人发现有犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权利也有义务向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者举报。\\n被害人对侵犯其人身、财产权利的犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者控告。\\n公安机关、人民检察院或者人民法院对于报案、控告、举报，都应当接受。对于不属于自己管辖的，应当移送主管机关处理，并且通知报案人、控告人、举报人；对于不属于自己管辖而又必须采取紧急措施的，应当先采取紧急措施，然后移送主管机关。\\n犯罪人向公安机关、人民检察院或者人民法院自首的，适用第三款规定。', '当事人被骗了的可以及时报警处理。有可能能要回被骗的钱。公安机关、人民检察院或者人民法院对于报案，都应当接受。对于不属于自己管辖的，应当移送主管机关处理，并且通知报案人。法律依据：《刑事诉讼法》第一百一十条\\n任何单位和个人发现有犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权利也有义务向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者举报。\\n被害人对侵犯其人身、财产权利的犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者控告。\\n公安机关、人民检察院或者人民法院对于报案、控告、举报，都应当接受。对于不属于自己管辖的，应当移送主管机关处理，并且通知报案人、控告人、举报人；对于不属于自己管辖而又必须采取紧急措施的，应当先采取紧急措施，然后移送主管机关。\\n犯罪人向公安机关、人民检察院或者人民法院自首的，适用第三款规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"租赁公司，租的车刹车失灵导致我全责，公司已商业险恶意扣我两千元","answer":"'你好 可以报警的', '您和租聘公司约定如何F', '找租赁公司修复，也可以起诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"工厂淡季时，人员调动到另一个工作，但是因财务等原因要求签写离职单，这种属不属于变相离职，可以申请劳动仲裁吗","answer":"'你好 可以的 可通过劳动仲裁维权 如需帮助 具体情况 可详谈', '可以的，如果劳动合同没有明确约定调岗条款，可以申请劳动仲裁', '你好，可以申请劳动仲裁维护合法权益。谢谢', '你好 这种情况是可以申请劳动仲裁的', '遭遇离职纠纷，当事人可以向企业劳动争议调解委员会申请调解。如果调解不成的，当事人可以向用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请劳动仲裁，申请人申请仲裁应当提交书面仲裁申请。\\n《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十九条规定，劳动争议仲裁委员会收到仲裁申请之日起五日内，认为符合受理条件的，应当受理，并通知申请人；认为不符合受理条件的，应当书面通知申请人不予受理，并说明理由。对劳动争议仲裁委员会不予受理或者逾期未作出决定的，申请人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十九条\\n劳动争议仲裁委员会收到仲裁申请之日起五日内，认为符合受理条件的，应当受理，并通知申请人；认为不符合受理条件的，应当书面通知申请人不予受理，并说明理由。对劳动争议仲裁委员会不予受理或者逾期未作出决定的，申请人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。', '根据《劳动法》的规定，用人单位与劳动者发生劳动争议，当事人可以依法申请调解、仲裁、提起诉讼，也可以协商解决。调解原则适用于仲裁和诉讼程序。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第二条 中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n(一)因确认劳动关系发生的争议;\\n(二)因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议;\\n(三)因除名、辞退和辞职、离职发生的争议;\\n(四)因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议;\\n(五)因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议;\\n(六)法律、法规规定的其他劳动争议。', '可先与公司协商，协商不成的，可以向劳动仲裁委员会申请劳动仲裁。公司业务转移给另一公司让离职是不合理的行为。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》 第二条 中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n（一）因确认劳动关系发生的争议；\\n（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；\\n（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；\\n（六）法律、法规规定的其他劳动争议。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我是实习生，工作了一个月，现在老板以我业务能力差为由提前告知我再给我一个月观察时间","answer":"'你好 可以的 提升自己的能力', '你好！公司是准备变相辞退你的。', '可以向劳动局投诉', '厂里有无缴纳社保？有无拖欠工资？如果没有，可以直接走，如果有，可以提前一个月通知', '你有权提起劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"老婆再我不知道的情况下私自离家出走，有电话，微信联系方式，可最后电话不接，微信信息也不回。也不知道她去向，怎么办？","answer":"'你好 可以联系她的父母找她', '你好！你可以先报警处理的。', '您好根据您的描述报警处理', '双方有具体争议可以协商处理', '老婆离家出走联系不上的，当事人可以报警，由公安机关依法寻找并进行调解，为当事人的人身安全提供一定的保证。另外如果当事人之间不和好的，可以协议离婚或者起诉离婚。法律依据：《110接处警工作规则》第十四条\\n110报警服务台受理报警的范围：\\n（一）刑事案件；\\n（二）治安案（事）件；\\n（三）危及人身、财产安全或者社会治安秩序的群体性事件；\\n（四）自然灾害、治安灾害事故；\\n（五）其他需要公安机关处置的与违法犯罪有关的报警。\\n2021年1月1日生效的《民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。', '老婆离家出走，可以去报警。向妻子的户籍所在地派出所报案，要求查找。报警后可以备案。但找人，是需要自行去找的。可以等两年，两年都联系不上，那就是分居满两年，可以离婚；或是到公安机关申请宣告失踪，也可以离婚。法律依据：《公安机关查找疑似被侵害失踪人员信息工作规定（试行）》第二条 本规定所称疑似被侵害失踪人员，是指具有以下情形之一，可能遭到犯罪行为侵害而下落不明的人员：\\n（一）失踪现场有明显的侵害迹象的；\\n（二）有证人证明失踪人员遭到侵害的；\\n（三）人与机动车一起失踪或携带大量财物失踪的；\\n（四）不满14周岁的未成年人失踪超过48小时的；\\n（五）失踪人员在失踪前与他人有重大矛盾纠纷的；\\n（六）失踪原因不明，失踪时间超过3个月的；\\n（七）其他疑似被侵害的。', '你好，建议直接报警解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2005年，市农业银行乡镇营业所撤销后，把划拨土地交回市国土资源局，由市国土资源局按照原状拍卖出让，某房地产公司竞得，交付全额109万地价款后，市国土资源局和该房地产公司签订“国有土地使用权出让合同”。之后，市国土资源局把收到的109万元扣除40%土地出让金，把余款65.4万元付给市农业银行。请问：这样市农业银行需要缴纳哪几种税款？房地产公司要缴纳哪几种税款？ 当年，房地产公司把上述土地在未变更过户手续的情况下，直接把竞买得到的土地拆除地上房屋后分成10块宅基地，以16万元\/块宅基地转让给10户个人自建房，由于转让手续不全，不能直接把原农行的土地证分开过户给10个住户。因此也一直未交有关的税费。请问：这次土地交易，房地产公司应该交哪几种税费?10户个人住户要交哪几种税款? 现在，按照桂自然资发(2021)54号文件，贵政办通(2022)20号文件，这些历史遗留问题可以补办不动产证，但必须补交全部税费和滞纳金。请帮计算农行、房地产公司和我们10户个人要分别补交多少税费和滞纳金。","answer":"'你好 可以起诉 或者向上级部门投诉！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问我车被别人车撞了，当时交警有处理好了，是对方的全责，后来我车叫四S店拖去维修了后才知道对方没有交强险，现在对方车主又不管，我去交警大队可交警大队又说当时已经立案了现在他们也管不了了，请问我该怎么办","answer":"'你好 可以起诉对方要求赔偿车辆的维修费用', '你的损失有多少呢，你可以起诉要对方赔偿', '你好，根据你描述是按照划分责任索赔的', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '你好，具体什么情况 有什么可以帮助', '你好 可以收集相关证据起诉对方', '你好！你可以去法院起诉对方的。', '对方没有赔偿是需要起诉到法院', '您好，纠纷可以起诉处理V', '您好，可以走民事起诉算途径', '你好，双方有人员伤亡吗', '车祸事故对方不来处理的，当事人应当及时报警，由交警部门制作事故责任认定书并划分事故责任，对于交通事故损害赔偿的争议，当事人可以请求公安机关交通管理部门调解，也可以直接向人民法院提起民事诉讼。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第七十四条\\n对交通事故损害赔偿的争议，当事人可以请求公安机关交通管理部门调解，也可以直接向人民法院提起民事诉讼。\\n经公安机关交通管理部门调解，当事人未达成协议或者调解书生效后不履行的，当事人可以向人民法院提起民事诉讼。', '车祸赔偿，首先要看交警部门是否对此事故作出责任认定。如果是你的全责，则由你方依法承担本次事故的全部损失；如果双方均有过错，则由双方根据自身过错大小，按责任比例分担事故损失。', '发生车祸后，经交警责任认定有一方全责的，交警会出具交通事故认定书并送达双方当事人。会给事故的双方当事人做和解工作，和解成功，双方就签订和解协议。调解不成功，伤者一方可根据事故起诉侵权一方。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我家新弄了一个路由器，80多元一个月，还要再用一年才能换，以前都是十几二十元一个月。绑定的手机号话费也很快就没了。","answer":"'你好 可以起诉的', '协商或是诉讼处理', '你好，这是可以到消费者协会投诉解决的，注意保全证据', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我儿子在苏州工厂打工，把左手拇指食指中指无名指缺失，做过内固定植皮手术，大拇指近节缺失，能谭级伤残？","answer":"'你好 可通过伤残鉴定确定伤残等级 通过劳动仲裁维权 如需帮助 具体情况可详谈', '申请工伤没有，做劳动能力鉴定一般是可以评上伤残的！', '你好，要做具体的伤残鉴定才能确定伤残等级。谢谢', '申请工伤认定了么，工伤和人身损害伤残等级不同', '需要到鉴定机构进行鉴定才可以确定伤残等级', '大拇指近节缺失，能评上8-9级伤残', '你好，伤残可以具体沟通一下', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"租门面交好了租金房东不提共证明办不了证怎么办","answer":"'你好 合同是否有约定 可以告房东违约', '有什么法律问题可以跟我们沟通。', '承租人违约问题需要按照合同约定处理， 当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的 ，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。 当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行合同义务 的，对方可以在履行期限届满之前要求其承担违约责任。双方协商不成，可诉讼处理。', '你好，建议主动协商处理，协商不成建议提起诉讼。', '你好，需协商处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！我在运满满平台叫的车去拉货，司机倒卖我货给物流，司机不接电话，不处理","answer":"'你好 在平台叫的车去拉货，司机倒卖货，可以报警', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '你好，货物价值高可以报警可以起诉的O', '你好！你可以去派出所报警处理。', '建议可以通过诉讼主张', '你好，及时起诉处理', '你可以向承运人主张赔偿责任', '如果对方存在违约，可向其主张违约责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我姐夫要跟我姐离婚，现在一儿一女，在之后因两次怀孕，让我姐结扎了，现在刚买的房，月供3000，但是他的钱所有的都在他哥保管，这样的话，如果离婚，我姐能争取到什么，","answer":"'你好 如果协议离婚 那你们双方约定好，就按照协议履行，如果诉讼离婚 法院会根据你们的具体情况和相关证据去审判的', '您这边有没有问过你姐姐的想法，对孩子和财产想怎么处理', '一般能争取一个孩子抚养权。然后房屋可以分割一部分', '你好，离婚的话属于夫妻共同财产的都可以分割', '你好，婚后夫妻共同财产都可以争取', '您好请问现在是准备起诉离婚吗？', '您好 能详细说电话沟通一下吗？', '离婚可以要求分割婚后共同财产', '您好，协商不成，可走法律程序', '你好，那他们之间有什么财产', '你好，主要是夫妻共同财产。', '怀孕离婚的财产分割问题规定在《民法典》第一千零八十七条中：\\n离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。\\n对夫或者妻在家庭土地承包经营中享有的权益等，应当依法予以保护。\\n第一千零八十八条规定，夫妻一方因抚育子女、照料老年人、协助另一方工作等负担较多义务的，离婚时有权向另一方请求补偿，另一方应当给予补偿。具体办法由双方协议；协议不成的，由人民法院判决。法律依据：《民法典》第一千零八十七条\\n离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。\\n对夫或者妻在家庭土地承包经营中享有的权益等，应当依法予以保护。\\n第一千零八十八条\\n夫妻一方因抚育子女、照料老年人、协助另一方工作等负担较多义务的，离婚时有权向另一方请求补偿，另一方应当给予补偿。具体办法由双方协议；协议不成的，由人民法院判决。', '法律分析：（1）财产分割，照顾女方。离婚诉讼中分割夫妻共同财产时应当按照照顾女方权益的原则判决。\\n（2）家务劳动补偿。\\n（3）女方在怀孕期间、分娩后一年内或者终止妊娠后六个月内，男方不得提出离婚;但是，女方提出离婚或者人民法院认为确有必要受理男方离婚请求的除外。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零八十八条 夫妻一方因抚育子女、照料老年人、协助另一方工作等负担较多义务的，离婚时有权向另一方请求补偿，另一方应当给予补偿。具体办法由双方协议；协议不成的，由人民法院判决。\\n第一千零八十二条 女方在怀孕期间、分娩后一年内或者终止妊娠后六个月内，男方不得提出离婚;但是，女方提出离婚或者人民法院认为确有必要受理男方离婚请求的除外。\\n第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十九条 夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '女方在怀孕期间、分娩后一年内或中止妊娠后六个月内，男方不得提出离婚。女方提出离婚的，或人民法院认为确有必要受理男方离婚请求的，不在此限。\\n离婚时夫妻的共同财产由双方协议处理，协议不成时，由人民法院根据财产的具体情况，以照顾子女和女方权益的原则判决，一般情况下共同财产均等分配。\\n一方因抚育子女、照料老人、协助另一方工作等付出较多义务的，离婚时有权向另一方请求补偿，另一方应当予以补偿。\\n离婚时，如一方生活困难，另一方应从其住房等个人财产中给予适当帮助。具体办法由双方协议；协议不成时，由人民法院判决。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零八十二条\\n女方在怀孕期间、分娩后一年内或者终止妊娠后六个月内，男方不得提出离婚；但是，女方提出离婚或者人民法院认为确有必要受理男方离婚请求的除外。\\n《中华人民共和国民法典》第一千零八十七条\\n离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。\\n对夫或者妻在家庭土地承包经营中享有的权益等，应当依法予以保护。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，有第三方责任，但是报了医保，还能追第三方的误工费及其他费用吗？","answer":"'你好 如果第三方有责 可以追偿', '您好请问是发生什么事故了？', '你好，第三方责任是指由于第三方的责任造成被保险人伤害的事故就是第三方责任，据个例子，一个人去银座或者大润发购物，由于地滑摔骨折住院了，这就是第三方责任（银座商场就是第三方），这种情况下，是要由第三方来支付医疗费用的，而不是由社会医疗保险报销。希望可以帮到你！', '第三方责任险中受害人的误工费规定：误工费的赔偿数额根据受害人的误工时间和收入状况确定。受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算。误工时间根据医院的证明确定。法律依据：《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第七条\\n误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。\\n误工时间根据受害人接受治疗的医疗机构出具的证明确定。受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。\\n受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算；受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。', '根据责任比例报销的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"如果未经他人同意，但是他知情的情况下进入了他的房间拿回了属于我的东西是算违法吗？","answer":"'你好 对方知情的情况下是可以的', '您好，一般情况下属于私闯民宅', '有可能涉嫌盗窃的法律风险', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"收了别人2000元预付款，签了合同，现在商品价值与约定的相差很大，想退回2000元给对方，可以吗？","answer":"'你好 建议协商解决', '您好！建议协商解决，单方违约需承担违约责任', '如有约定可要求退还', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的校卡被别人发到网上，现在已经传开了，要求他下架视频。但他并没有理我，我可以去报案处理，说他侵犯我肖像权吗？","answer":"'你好 建议报警试试。如果警察不处理的，建议找平台', '你好，这个情况你刚刚有权选择报案', '您好，您可以保留证据起诉', '法律分析：具体情况具体分析。网上乱发别人的照片算违法的，侵犯了肖像权，但不等于犯罪，具体的还要根据对方的目的来确定。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零一十九条 任何组织或者个人不得以丑化、污损，或者利用信息技术手段伪造等方式侵害他人的肖像权。未经肖像权人同意，不得制作、使用、公开肖像权人的肖像，但是法律另有规定的除外。\\n未经肖像权人同意，肖像作品权利人不得以发表、复制、发行、出租、展览等方式使用或者公开肖像权人的肖像。', '法律分析：违法。网上乱发别人的照片算违法的，侵犯了肖像权，但不等于犯罪，具体的还要根据对方的目的来确定。如果对方是为了盈利而这样做的话，有可能会构成犯罪。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零二十条 可以不经肖像权人同意合理实施的行为：（一）为个人学习、艺术欣赏、课堂教学或者科学研究，在必要范围内使用肖像权人已经公开的肖像；（二）为实施新闻报道，不可避免地制作、使用、公开肖像权人的肖像；（三）为依法履行职责，国家机关在必要范围内制作、使用、公开肖像权人的肖像；（四）为展示特定公共环境，不可避免地制作、使用、公开肖像权人的肖像；（五）为维护公共利益或者肖像权人合法权益，制作、使用、公开肖像权人的肖像的其他行为。', '你好，网络上侵犯肖像，属于违法行为，被侵权人可以通过报警、起诉、要求侵权人删掉等手段维权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，目前情况是，两个人一起与房东签订租房合同，合同上有两人的名字信息，然后我们两个因为转租不出去，且一个月时长即将到期，然后我也不想再转了，也不想再接着租了，想要违约退租，然后我不要那个押金了，直接走了，结果现在室友她跟我说她还不走，她还要接着住，然后要求我把合同和押金单给她，还要求我接着履行合同跟她一起照常平摊每个月的房租费用，那我现在应该怎么解决","answer":"'你好 建议跟室友友好协商', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 提前退房要扣两个月的费用当作违约金，怎么处理","answer":"'你好 当时有签合同或者其他关于违约的约定吗？', '根据合同约定计算', '你好，根据合同约定', '可以与对方楞商降低', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是去年的3月17号贷款还款，是今年的3月18号还款，刚到18号就扣钱是诈骗吗？","answer":"'你好 很高兴回答你的问题 如按照协议扣款则合理', '一般是当时授权直接扣款的', '建议积极协商还款，协商不成只能诉讼解决', '你好，需要还款付息的', '建议尽快还款以避免引起不必要的法律风险', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"买的食物中的干燥剂破裂了。吃完后，我发现我误食了干燥剂","answer":"'你好 很高兴回答你的问题 建议您先就医问诊然后进行维权', '你好，请问有造成什么损害后果吗', '你好！你可以找商家协商赔偿的', '可以找商家投诉并进行索赔', '您好，建议与超市协商解决', '你好，可以投诉处理此事', '你好，建议直接找卖家索要赔偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"医生去诊所面试的时候，还未注册，给病人开了处方，正好被查到了，违法吗？","answer":"'你好 很高兴回答你的问题，在特定情况下,不属于非法行医', '这个要看你的具体情况以及相关证据的才能出方案', '我们可以提供法律方面的协助！', '你好，这个行为是涉及到非法行医罪', '这个是违法行为，不可以的', '协商不成，可以诉讼解决', '你好:可以起诉解决', '属于医疗纠纷起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我家独户厕所室外漏了，是物业修还是我住户修","answer":"'你好 得看具体的漏水原因是什么', '1、首先应收集有力证据，通过业主委员会向物业管理部门郑重通报； 2、若物业管理部门置之不理或无作为，可向当地住建委申诉。', '建议找开发商解决', '你好，可以找物业承担责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"同事让给倒一下钱，支付宝倒银行卡那种，用于倒钱还车贷，说是两分钟给我倒回来，然后过了二十分钟说是被骗了，我说了不借钱，但是没办法，让他给写了个借条，结果一个月了他说没钱还，该怎么办，我也急用钱","answer":"'你好 总共多少钱 可以起诉追回', '你好，多少钱呢？有没有协商过', '你好，可以起诉对方要求还钱', '欠款金额大的话考虑起诉吧', '你好，请问借了你多少钱', '您好请问借了您多少钱？', '具体金额多少，可以起诉', '法律分析：如果对方不仅不愿意还钱，还威严恐吓的话，此时可以寻找法律途径来解决。在找律师咨询以及找法院上诉之前，请尽量先收集好对方借钱不还的证据。只要证据有了，其他的事情就好办得多了。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第六百七十六条 借款人未按照约定的期限返还借款的，应当按照约定或者国家有关规定支付逾期利息。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》 第二百五十五条 被执行人不履行法律文书确定的义务的，人民法院可以对其采取或者通知有关单位协助采取限制出境，在征信系统记录、通过媒体公布不履行义务信息以及法律规定的其他措施。', '欠钱不还属于民事纠纷，债权人可以凭借条向法院申请支付令；也可以搜集好相关证据向法院起诉，依法提起民事诉讼维护自己的合法权益；债务人有其他财产，债权人可以在起诉前或者起诉后，申请法院财产保全，冻结查封对方的财产。在债务人有能力而拒不执行的情况下，涉嫌拒不执行判决罪，情节严重的，会被判刑。 法律依据《民事诉讼法》第二百五十五条被执行人不履行法律文书确定的义务，并隐匿财产的，人民法院有权发出搜查令，对被执行人及其住所或者财产隐匿地进行搜查。', '您好，建议协商，如果对方真没钱，您可以要求对方打条子，关于事情的经过要写详细，协商对方身份证号，如果不打条子就去起诉，如果需要进一步了解，可以找个专业律师详谈。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"医院提供住宿，员工不住，要自己外面租，我们要跟员工签什么协议，安全什么自负","answer":"'你好 我们可以帮您拟一份相关协议 规避风险', '按照责任沟通，沟通解决', '您好，依据合同约定处理', '建议协商解决，按照双方合同约定处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"厂里厂里老板没给我交五险厂里老板没给我交五险一金社保","answer":"'你好 我们可以帮您申请相应的赔偿', '进厂打工有五险一金的。劳动者与用人单位之间存在劳动关系，用人单位就必须为劳动者缴纳社保。都要签正式的劳动合同，签完之后才会给你交五险一金。根据规定，用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令其限期缴纳或者补足。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第五十八条 用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。', '进厂打工有五险一金的。劳动者与用人单位之间存在劳动关系，用人单位就必须为劳动者缴纳社保。都要签正式的劳动合同，签完之后才会给你交五险一金。根据规定，用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令其限期缴纳或者补足。\\n法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第五十八条\\n用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。', '法律分析：进厂打工有五险一金的。劳动者与用人单位之间存在劳动关系，用人单位就必须为劳动者缴纳社保。都要签正式的劳动合同，签完之后才会给你交五险一金。根据规定，用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令其限期缴纳或者补足。\\n法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第五十八条 用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"婚后夫妻共有一套房子，几年以后又买了一套，房产证是丈夫一个人的名字，现在又想买一套，写妻子名字，缴税是按第几套收","answer":"'你好 房产登记在谁的名下', '可与税务部门了解', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"朋友约我出来PC，女的收到钱，在我洗澡的时候直接跑了，能报警吗？","answer":"'你好 报警可能你也涉嫌嫖娼的 嫖娼是违法行为 不受法律保护 自然不能要求主张', '你好，你的问题我刚刚看到，建议不要报警', '当然可以报警啦，到时候喜提行政拘留。', '说明情况，真诚认错', '对于处罚决定不服，可以对处罚申请行政复议', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"车祸我为全责，把一个人的脸多处骨折牙齿掉两颗，要赔多少钱？","answer":"'你好 按照事故责任认定承担相应责任 对方需要做伤残鉴定，按照鉴定结果有赔付标准的', '对方骨折牙齿脱落可能构成伤残，根据责任赔偿', '具体情况要进行伤残等级的鉴定具体计算', '你好，报警处理了吗，医药费花了多少', '你好，双方有根据损失进行协商吗', '您好请问对方医药费花了多少？', '你好，这个要看对方伤残等级', '你好，可以去帮你做个协商', '法律分析：交通事故造成人员伤亡，肯定是要赔偿的，至于要赔多少，与交警部门出具的事故认定书中划分的要承担的责任比例以及对方受损情况综合判断，需要赔偿以下法定赔偿项目：医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、康复费、整容费、后续治疗费、营养费、残疾赔偿金、残疾辅助器具费、住宿费、交通费、被抚养人生活费、精神损失费、其他财产损失费。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '法律分析：首先要看责任划分，按应付的责任比例来赔偿，如果无责，就不需要赔偿。赔偿主要是医药费，治疗费，误工费等等，计算下来，是多少，就赔多少。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》 第二十二条 交通费根据受害人及其必要的陪护人员因就医或者转院治疗实际发生的费用计算。交通费应当以正式票据为凭;有关凭据应当与就医地点、时间、人数、次数相符合。\\n（一）非机动车驾驶人、行人负事故全部责任的，机动车一方承担不超过百分之十的赔偿责任；\\n（二）非机动车驾驶人、行人负事故主要责任的，机动车一方承担百分之四十的赔偿责任；\\n（三）非机动车驾驶人、行人负事故同等责任的，机动车一方承担百分之六十的赔偿责任；\\n（四）非机动车驾驶人、行人负事故次要责任的，机动车一方承担百分之八十的赔偿责任；\\n（五）机动车停放、临时停车没有违反道路交通安全法律、法规规定，与非机动车驾驶人、行人发生道路交通事故的，机动车一方不承担赔偿责任。', '法律分析：交通事故中撞掉牙齿的赔偿标准是按照500元一克的原则来进行赔偿。牙齿受伤，保险公司一般仅按照普通补牙的标准计算，也即500元一颗左右，但实际治疗中，特别是需要种牙的情况下，500元一颗根本是不可能的，贵的高达上万元一颗，一边是高达上万的治疗费，一边保险公司仅理赔500元一颗，从法律角度来讲，合理的治疗费(包括牙齿修复费用)只要在保险范围内都应当由保险公司理赔。法律依据：《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第十七条 受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。 受害人因伤致残的，其因增加生活上需要所支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入损失，包括残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费，赔偿义务人也应当予以赔偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"52年2月3日生，驾照记分周期是3月，应哪年交体检证明。谢谢！","answer":"'你好 按照医院的算法是2023交70岁体检表。', '你好，七十岁以后每年都需要提供体检证明', '有无其他违章？一般处理过过了记分周期即应消除', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 ，我有个朋友撞倒六十多的太奶奶，还是比较严重，头部出血 这种情况会赔多少钱","answer":"'你好 撞到老太太的赔偿主要看这个老太太的受伤情况和住院情况 和交警队出具的事故认定责任划分情况 没有上述这些具体情况 没办法给您估计准确的赔偿金额 原则上需要赔偿医药费 护理费 误工费 营养费 住院期间生活补助费 造成伤残的话还要赔偿伤残赔偿金', '有保险吗？赔多少要看伤残等级和事故责任。具体可电联', '事故发生多久了，责任划分了吗', '你好这个赔偿要结合伤残鉴定', '法律分析：这个主要看受伤者的年龄和受伤者生活地区的消费水平。侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿残疾生活辅助具费和残疾赔偿金。造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿残疾生活辅助具费和残疾赔偿金。造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条 受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。\\n受害人因伤致残的，其因增加生活上需要所支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入损失，包括残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费，赔偿义务人也应当予以赔偿。\\n受害人死亡的，赔偿义务人除应当根据抢救治疗情况赔偿本条第一款规定的相关费用外，还应当赔偿丧葬费、被扶养人生活费、死亡补偿费以及受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等其他合理费用。', '这个主要看受伤者的年龄和受伤者生活地区的消费水平。侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿残疾生活辅助具费和残疾赔偿金。造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿残疾生活辅助具费和残疾赔偿金。造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条 受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。\\n受害人因伤致残的，其因增加生活上需要所支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入损失，包括残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费，赔偿义务人也应当予以赔偿。\\n受害人死亡的，赔偿义务人除应当根据抢救治疗情况赔偿本条第一款规定的相关费用外，还应当赔偿丧葬费、被扶养人生活费、死亡补偿费以及受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等其他合理费用。', '车祸赔偿，首先要看交警部门是否对此事故作出责任认定。如果是你的全责，则由你方依法承担本次事故的全部损失；如果双方均有过错，则由双方根据自身过错大小，按责任比例分担事故损失。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在商场不小心碰倒了别人的带电广告牌，请问需要赔偿吗？（放在公共场合，且过道上的）","answer":"'你好 无意碰坏可协商解决 如不同意协商可报警', '你好，你的这个情况下建议你主动赔偿', '你好，损坏他人财产的，要照价赔偿，物品损坏赔偿法律可参照《侵权责任法》。', '造成他人财产损害是需要承担民事赔偿责任的，赔偿的范围一般是以实际损害、实际经济损失为依据。', '要结合具体案情来确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想问一下，做临时工末满三个月，中介要扣两块钱，这个合法吗，还有就是扣的话，是不是应该只扣后面那一个月的？","answer":"'你好 既然是临时工不存在满三个月条件 是否有签订合约？', '你好，你的这个情况下建议直接不同意', '你好！你可以和中介协商解决', '这个肯定椒不合法在工。亲', '法律分析：没做满合同期中介扣工资是不合理的。法律明确规定工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人，不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。对于中介公司这种无故克扣工资的行为，劳动者可以申请劳动仲裁。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n《工资支付暂行规定》 第十八条 各级劳动行政部门有权监察用人单位工资支付的情况。用人单位有下列侵害劳动者合法权益行为的，由劳动行政部门责令其支付劳动者工资和经济补偿，并可责令其支付赔偿金：(一)克扣或者无故拖欠劳动者工资的;(二)拒不支付劳动者延长工作时间工资的;(三)低于当地最低工资标准支付劳动者工资的。经济补偿和赔偿金的标准，按国家有关规定执行。', '若劳动者劳动合同中的违约情况，有可能会被扣工资，扣工资是否合法需要结合实际情况而定。', '你好，建议协商解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我之前因为出售银行卡被公安处理，办理了取保候审，上个月签了移交诉讼告知书今天办案民警打电话告诉我要去检察院我是不是要被收监了","answer":"'你好 是要判刑了，涉及多少金额呢', '不一定的，法院都没有进行判决', '法律分析：有可能被收监，至于其最终结果是否需要收监，由法院审理后作出判决。取保候审它通常对犯罪较轻，不需要拘留、逮捕，但需要对其行动自由作一定限制的犯罪嫌疑人采用，违背取保候审条件的，有可能会再次收监，取保候审是指侦查机关责令犯罪嫌疑人提供担保人或交纳保证金并出具保证书，保证其不逃避或妨碍侦查，并随传随到的一种强制措施。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第八十一条 对有证据证明有犯罪事实，可能判处徒刑以上刑罚的犯罪嫌疑人、被告人，采取取保候审尚不足以防止发生下列社会危险性的，应当予以逮捕：（一）可能实施新的犯罪的；（二）有危害国家安全、公共安全或者社会秩序的现实危险的；（三）可能毁灭、伪造证据，干扰证人作证或者串供的；（四）可能对被害人、举报人、控告人实施打击报复的；（五）企图自杀或者逃跑的。批准或者决定逮捕，应当将犯罪嫌疑人、被告人涉嫌犯罪的性质、情节，认罪认罚等情况，作为是否可能发生社会危险性的考虑因素。对有证据证明有犯罪事实，可能判处十年有期徒刑以上刑罚的，或者有证据证明有犯罪事实，可能判处徒刑以上刑罚，曾经故意犯罪或者身份不明的，应当予以逮捕。被取保候审、监视居住的犯罪嫌疑人、被告人违反取保候审、监视居住规定，情节严重的，可以予以逮捕。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"朋友用我实名注册支付宝账户，然后卖东西付款收钱","answer":"'你好 最好不要 防止自己的账户被冻结 不能使用', '这种情况仍是有风险的，建议谨慎', '能说明一下具体原因吗', '你好，尽快报警解决', '你好，及时报警追回', '对方可能会追究您的责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想问一下，我跟房东签了3个月的合同，但是我住了不到两天，想退房，但是房东说一分钱都不退，怎么办？","answer":"'你好 正常 你属于违约方 是不退的', '您好，要看您们的合同是如何约定的', '你好，按照租赁合同履行的了', '你好！你可以先报警处理的。', '可以退，但可能需要承担违约责任。建议跟房东协商解决，赔付一定的违约金，让房东退还房租。当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行合同义务的，对方可以在履行期限届满之前要求其承担违约责任。法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百八十四条，当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定，造成对方损失的，损失赔偿额应当相当于因违约所造成的损失，包括合同履行后可以获得的利益；但是，不得超过违约一方订立合同时预见到或者应当预见到的因违约可能造成的损失。', '可以选择报警处理，或者按照双方签订的租房合同要求出租房承担违约责任', '可以起诉要求赔偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！我在租车公司租俩货车一个月下来还倒贴油费怎么办","answer":"'你好 现在是想退订吗 有没有签租车合同', '你好，可以与租车公司沟通解决邮费问题。', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '你好，那你现在倒贴现在诉求是什么', '你好！你可以找对方解除合同的。', '你可以起诉要求对方赔偿的', '你好，建议与对方进行协商', '要根据你签订的分期合同的约定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我去年取得本科毕业证，未取得学位证，是本科毕业生，想申请《江门市硕士和本科毕业生住房和生活补贴》。我符合三项申请条件，但申请材料中要求我必须填写学位证编号，去年电话咨询人社局回复我没有资格。","answer":"'你好 申请条件有没有要求学位证书', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"销售相关的工作，实习期不想干了，提前三天提出离职，但是领导说要干到下个月十号才能走正常离职手续，公司也不缺人，为什么非要拖近一个月才让走呢？提前三天提出离职后到时间自己离开会不会不发工资，不发怎么办？","answer":"'你好 离职是要提前30天向用人单位提交书面申请的 当然你也可以跟公司协商 只要交接完工作就可以解除劳动关系', '您好 能详细说电话沟通一下吗？', '用人单位不支付工资或不办理离职手续，可以申请劳动仲裁。用人单位存有违背法律依据：《劳动合同法》状况，你明确提出辞职后可以马上离开并规定支付剩下的工资及经济补偿(每工作中1年支付1个月工资);根据《劳动合同法》，你提早30天提到的书面形式辞职，不用用人单位准许就可以辞职。在其中，实习期提早3天书面形式明确提出。\\n并没有提早30天明确提出辞职，用人单位都没有违反规定状况存有，立即递交离职报告就离开，这个时候便是你违反规定了，给用人单位导致的直接的财产损失、招骋你造成的花费，你需要担负。支付相对应用人单位损害后，可以规定用人单位给你办理离职手续;\\n书面形式的辞职申请。职工要想辞职，一定要有书面形式的离职报告。口头上明确提出的申请办理，难以有直接证据证实，即使应用社交软件明确提出的辞职，也会碰到取证难的问题。因此最好是写书面形式的辞职申请，而且一式两份，交到企业的领导干部，并且有公司领导的签名就更佳了，签名后职工自身也保存一份。即使领导干部不同意你的辞职申请，也需要在离职报告上签字，证实领导干部了解这一事。\\n假如领导干部回绝签名，那麼可以选用EMS邮递离职报告的方法，邮递时标明是别人的离职报告，收货人标明公司的全名，详细地址，收货人名字、联系电话，储存好邮递的回单。可以证实你已经向企业提到了书面形式的辞职申请。\\n辞职日期可以商议。企业允许了你的辞职申请的，实际何时离去企业办理离职手续是可以商议的，不一定非得到30天之后才可以离开。仅有不同意或是商议不一致的，才必须到了30天才可以离开。\\n企业有下述个人行为的，不用提早30天通告，只必须书面形式离职报告就可以企业并没有与你签订合同的。企业并没有给你交纳社保的。企业并没有及时全额支付劳务报酬的。也有一些状况可以连书面形式离职报告都不用。企业不法限定人身自由权、逼迫工作、强制危险作业，严重危害职工生命安全的，可以不用递交辞职申请通告企业，马上解除劳动关系离开。', '一般单位都会要求员工在离职前一个月提交申请，进行工作交接后才可以离职的。大多数企业当天走都不会当天结算工资，要等到下月单位发工资时统一发放。所以还要看单位的具体规定。如果劳动者辞职到期，用人单位是应当支付其工资的，如果用人单位拒绝支付的，劳动者可以向当地的劳动监察部门进行投诉或者申请劳动仲裁。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第三十七条 劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。', '如果用人单位有正当理由拖欠工资的，在一定时间内可以适当给予延长时间，一旦超过一定时间可以几时采取措施维权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"租房签了合同第一天，不想租了，中介说要等他们转租出去才能退给我押金，不然就算我违约","answer":"'你好 租房合同在吗 可以发给我看看 我帮你解决', '您好 这个问题可以进行法律咨询 Y', '你要看你们的租赁协议是怎样规定。', '合同上具体是怎么约定的', '您好，根据双方约定，如中介构成违约可以要求承担违约责任，如有争议可以到法院起诉维权，给您造成损失可以要求赔偿。', '因房屋中介问题所产生纠纷的，可以根据当事人就合同的约定方式进行纠纷处理。如果处理不成可以选择向人民法院提起诉讼来解决问题。', '你好，具体需要结合你们签署的协议；如果中介违约，可以起诉。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"借了两千给朋友说今天还，但是没有，他要求我跟他聊骚才还钱，请问两千的话起诉费是多少","answer":"'你好 诉讼费大概在50左右', '借钱不还起诉费用，根据案件受理费分别按照下列标准交纳：(一)财产案件根据诉讼请求的金额或者价额，按照下列比例分段累计交纳：1、不超过1万元的，每件交纳50元;2、超过1万元至10万元的部分，按照2.5%交纳;3、超过10万元至20万元的部分，按照2%交纳;4、超过20万元至50万元的部分，按照1.5%交纳;5、超过50万元至100万元的部分，按照1%交纳;6、超过100万元至200万元的部分，按照0.9%交纳;7、超过200万元至500万元的部分，按照0.8%交纳;8、超过500万元至1000万元的部分，按照0.7%交纳;9、超过1000万元至2000万元的部分，按照0.6%交纳;10、超过2000万元的部分，按照0.5%交纳。法律依据：《诉讼费用交纳办法》第二十九条诉讼费用由败诉方负担，胜诉方自愿承担的除外。部分胜诉、部分败诉的，人民法院根据案件的具体情况决定当事人各自负担的诉讼费用数额。共同诉讼当事人败诉的，人民法院根据其对诉讼标的的利害关系，决定当事人各自负担的诉讼费用数额。', '法律分析：借钱不还起诉费用，根据案件受理费分别按照下列标准交纳：\\n财产案件根据诉讼请求的金额或者价额，按照下列比例分段累计交纳：\\n1、不超过1万元的，每件交纳50元2、超过1万元至10万元的部分，按照2.5%交纳3、超过10万元至20万元的部分，按照2%交纳4、超过20万元至50万元的部分，按照1.5%交纳5、超过50万元至100万元的部分，按照1%交纳6、超过100万元至200万元的部分，按照0.9%交纳7、超过200万元至500万元的部分，按照0.8%交纳8、超过500万元至1000万元的部分，按照0.7%交纳9、超过1000万元至2000万元的部分，按照0.6%交纳10、超过2000万元的部分，按照0.5%交纳。法律依据：《诉讼费用交纳办法》第二十九条 诉讼费用由败诉方负担，胜诉方自愿承担的除外。部分胜诉、部分败诉的，人民法院根据案件的具体情况决定当事人各自负担的诉讼费用数额。共同诉讼当事人败诉的，人民法院根据其对诉讼标的的利害关系，决定当事人各自负担的诉讼费用数额。', '你手里是否有借条等证据', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"倒车撞到老人，未及时报警，决定私了，把老人送进医院诊断轻伤治疗过后老人家属第二天反悔，给交警提供的诊断证明多了其他的病。明明当时送进医院医生诊断只是轻伤而且也已经治疗，像这种情况请问怎么处理？","answer":"'你好 诊断证明只能证明老人确有此病 但不代表是因这次事故造成的', '你好，超出交通事故的伤病无需赔偿，协商无果，诉讼解决。', '你好，那对方现在是咋说的呢', '你可以进行疾病种类提出异议', '你好，事故责任划分了没有', '发生交通事故撞了老人一般的处理方式为：\\n1、发生撞人交通事故的，首先应该保障伤者的生命安全，如果伤者伤情较重的，应该立即报警和打120救护电话，等待救护；\\n2、如保护好事故现场并立即报警，由交警部门在进行必要的调查后来认定事故责任，之后再处理赔偿。法律依据：《道路交通安全法》第七十条\\n在道路上发生交通事故，车辆驾驶人应当立即停车，保护现场；造成人身伤亡的，车辆驾驶人应当立即抢救受伤人员，并迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。因抢救受伤人员变动现场的，应当标明位置。乘车人、过往车辆驾驶人、过往行人应当予以协助。\\n在道路上发生交通事故，未造成人身伤亡，当事人对事实及成因无争议的，可以即行撤离现场，恢复交通，自行协商处理损害赔偿事宜；不即行撤离现场的，应当迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。\\n在道路上发生交通事故，仅造成轻微财产损失，并且基本事实清楚的，当事人应当先撤离现场再进行协商处理。', '您好，不管是私了还是走法律程序您都需要报警，报警后交警会出责任认定书，您可以按照责任认定书的责任划分双方来承担责任。', '交通事故发生后最先要做的是保护事故现场同时叫伤者送往医院进行抢救。建议在此时打电话报警，由交警介入处理。交警介入后会对事故现场进行勘察，对事故双方当事人进行问话调查，对车辆进行技术检验，后跟结合整个事故情况及成因对事故进行责任划分。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，这边想了解一下，这边因为自己私生活原因，然后以前有过案底，然后这边因为重点排查高风险人群，我这边就是过去调查","answer":"'你好 请问什么情况是否能帮到你 流过什么案底', '您好，调查之后发生了什么，您要咨询的案情是什么', '你好，现在事情进展到哪一步了呢', '你好，配合调查是正确的。', '你好那你现在是想申请的', '你好，你有相应的资质吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想请问一下，跟男朋友在一块儿怀孕了，到最后不过问，发信息不回，不给手术费去法院起诉他，需要费用吗","answer":"'你好 起诉他人需缴纳诉讼费 如需帮助 具体情况可详谈', '你好，可以起诉要求男朋友支付抚养费。谢谢', '根据所花费的医疗费用，可以起诉', '可以去法院来进行起诉的这个情况', '可以起诉要求支付费用。', '未婚情侣怀孕了，女方可以按照以下办法对男方不负责的行为进行处理：双方可以就子女抚养权、抚养费、探视权等相关问题协商处理。协商不成的，可以据此法院起诉，然后根据生效判决，要求另一方履行相关义务。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零八十五条\\n离婚后，子女由一方直接抚养的，另一方应当负担部分或者全部抚养费。负担费用的多少和期限的长短，由双方协议；协议不成的，由人民法院判决。\\n前款规定的协议或者判决，不妨碍子女在必要时向父母任何一方提出超过协议或者判决原定数额的合理要求。\\n第一千零六十七条\\n父母不履行抚养义务的，未成年子女或者不能独立生活的成年子女，有要求父母给付抚养费的权利。\\n《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民法典〉婚姻家庭编的解释（一）》第六十一条\\n对拒不履行或者妨害他人履行生效判决、裁定、调解书中有关子女抚养义务的当事人或者其他人，人民法院可依照民事诉讼法第一百一十一条的规定采取强制措施。', '积极沟通，依法处理', '你好，建议协商解决，协商不成的，可通过法律途径诉讼解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的违法在高速上超速，收到信息是30个工作日内处理，我可以到年底处理吗","answer":"'你好 超速违章的处理时间是有限制的。依据《道路交通安全法》第110条规定，交通警察可当场对违章者作出行政处罚决定，并出具行政处罚决定书。违章者应当自收到该行政处罚决定书之日起15日内，到指定的银行交纳罚款。到期不交纳罚款的，每日按罚款数额的3％加处罚款或者由公安局申请人民法院强制执行。实践中，还有一种是电子眼违章。这种违章是自违章之日起，7日后上传到交通管理网。对于这种违章法律并未具体规定，一般不用即时处理，只要在车辆年检前处理完违章就可以了。在此提醒广大车主，如果收到处罚决定书，一定要及时处理违章，否则将要承担被加处罚款或者法院强制执行的后果。以上是我对这个问题的解答，希望可以帮助到大家，谢谢。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第一百一十条执行职务的交通警察认为应当对道路交通违法行为人给予暂扣或者吊销机动车驾驶证处罚的，可以先予扣留机动车驾驶证，并在二十四小时内将案件移交公安机关交通管理部门处理。道路交通违法行为人应当在十五日内到公安机关交通管理部门接受处理。无正当理由逾期未接受处理的，吊销机动车驾驶证。公安机关交通管理部门暂扣或者吊销机动车驾驶证的，应当出具行政处罚决定书。', '超速一般是需要3～7天才能查到的。违法行为录入到网上有一个程序，要对数据进行采集、整理、审核，数据输入和传送，整个流程就会很长一段时间。驾驶机动车辆发生违章，电子监视器处理的时间大约为3-5个工作日，因此，想要了解机动车是否涉嫌违法，一般情况下一个星期后才能查到，如果查询结果没有，基本上可以确定是没有。本违法信息的发布时间为本省市自治区范围内，如跨省市自治区，则此网上查询时间将延长至超过15个工作日。超车速是指驾驶人驾车时，汽车的车速超过了法律、法规规定的车速。机组超速事故是由于调速和保护系统故障及自身缺陷所引起的重大恶性事故法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》\\n第四十二条\\n机动车上道路行驶，不得超过限速标志标明的最高时速。在没有限速标志的路段，应当保持安全车速。\\n夜间行驶或者在容易发生危险的路段行驶，以及遇有沙尘、冰雹、雨、雪、雾、结冰等气象条件时，应当降低行驶速度。', '超速一般五天左右能查到，根据规定，交通技术监控设备收集违法行为记录资料后五日内，经审核无误后应当将违章信息录入道路交通违法信息管理系统，录入道路交通违法信息管理系统后当日，违法行为发生地和机动车登记地公安机关交通管理部门应当向社会提供查询。法律依据：《道路交通安全违法行为处理程序规定》第十九条\\n交通技术监控设备收集违法行为记录资料后五日内，违法行为发生地公安机关交通管理部门应当对记录内容进行审核，经审核无误后录入道路交通违法信息管理系统，作为处罚违法行为的证据。\\n第二十条\\n交通技术监控设备记录的违法行为信息录入道路交通违法信息管理系统后当日，违法行为发生地和机动车登记地公安机关交通管理部门应当向社会提供查询。违法行为发生地公安机关交通管理部门应当在违法行为信息录入道路交通违法信息管理系统后五日内，按照机动车备案信息中的联系方式，通过移动互联网应用程序、手机短信或者邮寄等方式将违法时间、地点、事实通知违法行为人或者机动车所有人、管理人，并告知其在三十日内接受处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我用楼道电井房的电给自己电动车充电物业会怎么处理","answer":"'你好 这个一般属于偷电', '您好，维权需要根据具体的侵权事项来处理，比如说，如果电力公司擅自停电，给业主们造成的损失，业主们有权诉讼解决的。。', '您好，建议协商解决', '您好，建议协商处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"，我是公司财务，公司想取现，就把钱转到我的个人账户，我取了钱之后再给领导。公司做账是一笔取现和一笔现付借款，有相应单子上领导签字，请问这种会对我有影响吗？","answer":"'你好 这个会有影响的 自己还是要规避的', '你好，你是咨询财务的问题啊', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"父母老宅子，当时兄弟三个我家出钱买了，暂时名字还没改过来，几年了，协议是含房屋，当时屋里东西没分，说是一块的但没写在协议上，现在老大又说屋里东西没分，这么久了，难道他说屋里当时有一百万，我还给他吗？","answer":"'你好 这个房子现在父母怎么说', '1.商品房、经济适用房以及按照经济适用房管理：均以契税票填发日期或房产证登记日期孰先原则；\\n2.已购公房：房产证填发日期、原始购房合同签署日期、第一笔购房款的银钱收据日期，三者孰先原则，收据的章和购房合同的章要一致收据才有效（只要一个日期满五年即可）；\\n3.继承的房产可以按照继承前的日期界定是否满5年；\\n4.赠予的房产为直系亲属之间赠予的可以按照赠予前的日期界定是否满5年；\\n5.夫妻更名的房产可以按照更名前的日期界定是否满5年；\\n6 遗失补证、破损换证的房产可以按照原房产证的时间界定是否满5年。\\n希望能帮到您，望采纳。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"去年12月28号洗钱，一共洗了1.8万，获利一千，今天被公安局刑侦队传唤去做了调查，留了指纹血液拍了照片，留了语音，这个会怎么判啊","answer":"'你好 这是涉及到刑事案件 判多少 根据实际案情来的', '处五年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金', '你好，涉案金额小的，刑事处罚的就不会太严重', '你好，你这种情况涉嫌洗钱罪', '一般情况是不构成犯罪', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是我在网上找论文代写，他给我复制粘贴一番，然后我不满意要退一部分款，然后他威胁我。。","answer":"'你好 这种情况 双方达成成交前是通过什么方式成交的 ？', '你好 您这种情况可以寻求相应的法律援助来解决', '你好 可以协助处理这个事情', '这类买卖是不合法的啊', '保留证据可以帮你协商', '你好 ，建议报警处理', '你好，协商不成可以起诉解决。希望我的回答能让你满意', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司裁员要求2n赔偿但是法院只同意公司的n+1","answer":"'你好 违法解除是要支付2N的经济赔偿金的', '劳动关系纠纷问题可以帮助维权争取', '有给辞退通知书吗？判决书生效了吗', '如果是合法裁员，一般不支持二倍', '你好，请问这边是不服判决吗', '按照合同约定，可以起诉', '按照法律规定，如果公司裁员没有经过法定程序，就是属于违法解除劳动合同，你可以要求违法解除劳动合同的双倍赔偿金，工作一年赔偿两个月的工资（以你离职前12个月的平均工资为基数）。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"打架致肋骨6根骨折，引起气胸插引血管是轻伤害吗","answer":"'你好 需要做鉴定看看是否构成轻伤等级', '这种伤害已经是重伤，不是轻伤。', '这个伤情鉴定是有轻伤的', '需要到专业机构做鉴定', '报警处理，申请伤情鉴定：', '建议及时报警，由法医进行鉴定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我买了一副电动车新电池用了不到两个月发现不耐用，商家还说是石墨烯的非常的耐用，我现在要找他退，他同不同意我退","answer":"'你好 需要鉴定电池是否有问题才可以', '你好！你可以找商家强制退款。', '门店买的电动车是否能退，根据实际情况分析：\\n1、实体店买的电动车第二天能，发现质量问题，可以退。因为有相关的法律规定，经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照相关规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。可以提供专卖店购买产品的发票收据并且购买产品的吊牌或者包装没有遭到严重破坏去除；\\n2、如果没有质量问题，商家不同意，则不能退，因为有相关的法律规定，没有质量问题，没有欺诈问题，可以不予退换；\\n3、如果没有质量问题，但事先有协商，可以按照协商的来解决。\\n：《中华人民共和国消费者权益保护法》第二十四条法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》第二十四条\\n经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。没有国家规定和当事人约定的，消费者可以自收到商品之日起七日内退货；七日后符合法定解除合同条件的，消费者可以及时退货，不符合法定解除合同条件的，可以要求经营者履行更换、修理等义务。\\n依照前款规定进行退货、更换、修理的，经营者应当承担运输等必要费用。', '你好，建议沟通协商解决', '你好，可向消费者协会投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好请问某某我24号查到酒驾，26号办理的，那领证是24号吗","answer":"'你好 领证 领的是什么证呢 酒驾吹气指数多少', '法律分析：如果有酒驾记录的，能不能开网约车依据不同的地区而定，例如东莞等地方就规定，有酒驾记录的人不能开网约车。法律依据：《东莞市网络预约出租汽车经营服务管理实施细则》 第十九条 申请从事网约车服务的驾驶员，应当符合下列条件：(一)具有本市户籍或者本市有效居住证；(二)持有有效的相应准驾车型机动车驾驶证，且至申请时具有3年以上驾驶经历；(三)无交通肇事犯罪、危险驾驶犯罪记录，无吸毒记录，无饮酒后驾驶记录，最近连续3个记分周期内没有记满12分记录；(四)无暴力犯罪记录；(五)申请之日前3年内无被吊销出租汽车驾驶员从业资格证件的记录；(六)法律法规规定的其他条件。', '你好，按交警处理情况执行', '以交警的处理结果为准', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在公司骨折了当时不知道可以让公司赔钱现在一年多了还隐隐作痛，现在还可以要求公司赔钱吗？","answer":"'你好 首先你要去做工伤认定，结果认定为工伤了 再向用人单位申请工伤赔偿', '你好,当时有没有去医院，有没有报工伤', '你好，具体什么原因造成的', '你好，可以申请劳动仲裁', '是干嘛骨折了？工伤吗? 还是什么原因', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我开垦地被企业一次性征用，村委没有兑现我个人","answer":"'你好 ，发生土地征用纠纷问题可以向上一级政府部门投诉或直接向法院起诉维护村民的合法权益，必要时考虑委托专业的律师帮忙处理，能更好维护您的合法权益。', '你好，在征地时，有土地权属纠纷的，建议向当地乡级人民政府或者县级以上人民政府申请处理，避免耽误征地拆迁补偿。', '你好，因征地补偿产生纠纷时，行政复议不成的可以提出行政诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，十几年前租单位的房不记得办没办退房手续，一直以为退了， 实际没人住，现房东实然追补交8年房租如何处理好","answer":"'你好,单位这么长时间不催交房租，实际没有人住，可以拒绝交纳房租。', '如果一直没有入住，房东也一直没有催缴房租的话就不用缴纳。', '你好，你的过错，协商未果向法院起诉。', '那就要认真回忆事情的来龙去脉', '按照合同约定处理', '你好，具体看双方租赁合同约定', '你好，找中介要求处理，如果协商不成可以起诉中介', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"小高层楼栋单元电梯的所有权归全小区业主所有吗？但电梯井的建筑面积作为公摊面积摊给了电梯井两边的住户，不是作为公共建筑面积摊给全体业主，这所有权是不是应归电梯井两边的业主？","answer":"'你好,小区里面的公共设施包括电梯，应当属于全小区业主共有。', '你好，单元电梯是属于本栋楼业主。', '小区电梯是属于业主共有的，物业公司是没有产权的。物业公司仅仅是电梯的使用单位，只对业主乘梯安全，电梯安全负责，负责管理电梯，保障电梯正常运行。\\n根据2021年施行的《中华人民共和国民法典》第二百七十一条的规定，业主对建筑物内的住宅、经营性用房等专有部分享有所有权，对专有部分以外的共有部分享有共有和共同管理的权利。\\n第二百八十一条建筑物及其附属设施的维修资金，属于业主共有。经业主共同决定，可以用于电梯、屋顶、外墙、无障碍设施等共有部分的维修、更新和改造。法律依据：《中华人民共和国民法典》第二百七十一条\\n业主对建筑物内的住宅、经营性用房等专有部分享有所有权，对专有部分以外的共有部分享有共有和共同管理的权利。', '法律分析：既有住宅增建电梯不能由“两个三分之二以上业主同意”而决定，也不能按楼栋的单元梯号“两个三分之二同意”来决定。理由如下：新建电梯占地是建筑区域内全体业主法定的共有物权，不是建筑区域内其中一栋建筑物的一个单元梯号的部分业主的共有物权。物权的排他性决定了电梯建设人，在没有经电梯占地的全体权利人(即建筑区域内全体业主)依法作出决定，并依法办理电梯占地的转移手续之前，电梯建设人是没有电梯占地使用权的，这也不是“两个三分之二以上业主同意”就可以决定的。法律依据：《物业管理条例》\\n第四十条 物业服务收费应当遵循合理、公开以及费用与服务水平相适应的原则，区别不同物业的性质和特点，由业主和物业服务企业按照国务院价格主管部门会同国务院建设行政主管部门制定的物业服务收费办法，在物业服务合同中约定。\\n第四十一条 业主应当根据物业服务合同的约定交纳物业服务费用。业主与物业使用人约定由物业使用人交纳物业服务费用的，从其约定，业主负连带交纳责任。已竣工但尚未出售或者尚未交给物业买受人的物业，物业服务费用由建设单位交纳。', '法律分析：根据相关法律的规定，建筑区划内的其他公共场所、公用设施和物业服务用房，属于业主共有。所有权归业主所有，不是物业公司的，物业公司无权设置使用障碍，限制业主使用电梯自由出入。物业公司和业主之间是服务关系，如果业主不能按时按约交纳物业费，物业公司可以通过法律途径解决。法律依据：《物业管理条例》\\n第二条 本条例所称物业管理，是指业主通过选聘物业服务企业，由业主和物业服务企业按照物业服务合同约定，对房屋及配套的设施设备和相关场地进行维修、养护、管理，维护物业管理区域内的环境卫生和相关秩序的活动。\\n第三条 国家提倡业主通过公开、公平、公正的市场竞争机制选择物业服务企业。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我的房子有产权证，天地楼，城中村，于2003年棚户区改造中拆迁，120平，然后拆迁以抽签方式安置合理吗？并且只抽到80平米，两房不够住，然后，政府出台拆迁没有安置没有居民，以户为单元，我还有权利申请吗？谢谢","answer":"'你好,政府的安置方案不合理，不应当采取抽签的办法，应当按照原面积的1:1.3进行置换房产。', '你好，你可以向政府提出申诉，未果向法院起诉。', '您好！动迁安置主要是补偿产权人，关于政府的拆迁补偿款或者补偿利益，如果是宅基地拆迁，按人头算，每个人都在45平方。如果是公房拆迁，则不按人头算，如果是产权商品房拆迁，也不按人头算，都按照面积算。具体需要依据拆迁协议、拆迁公告和被拆迁房屋产权等情况来确定', '如果对拆迁安置补偿协议不满意，可以提起行政复议或者诉讼', '你好，如果有相关拆迁补偿依据，可与当地拆迁安置部门沟通，或提起行政诉讼', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"正常行驶的车被变道车别到马路牙子上了，但没有发生碰撞，导致车辆轮胎 车漆受损，变道车有责任么？","answer":"'你好,根据你描述是报警划分责任的', '对方如果构成侵权，要赔偿你的损失', '我们可以提供法律方面的协助！', '你好受伤人如何，可以去申请的', '这边案件在什么阶段呢', '发生交通事故一般根据当事人行为对事故所起作用和过错承担来认定是否有责任。《道路交通事故处理程序规定》第六十条公安机关交通管理部门应当根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度，确定当事人的责任。（一）因一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任；（二）因两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任；（三）各方均无导致道路交通事故的过错，属于交通意外事故的，各方均无责任。一方当事人故意造成道路交通事故的，他方无责任。', '在发生交通事故之后，交管部门会根据双方当事人及其违章行为在事故中的作用，来对当事人进行责任认定。', '车祸赔偿，首先要看交警部门是否对此事故作出责任认定。如果是你的全责，则由你方依法承担本次事故的全部损失；如果双方均有过错，则由双方根据自身过错大小，按责任比例分担事故损失。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们公司与网络公司签一份合同，专线网络合同，一个月2700，合同一年有效2月1日签约的。目前还是试用阶段，没验收，试用期间公司觉得网络不好，只有3月2日开始网络稳定一些，但是不想继续试用，提出不验收，但是对方要求我们赔偿8000元的违约费用。","answer":"'你好,根据你描述是签订合同按照合同赔偿的', '要看过你们签署的合同内容才能给到你方案', '您好！需要看一下合同内容才能确定', '我们可以提供法律方面的协助！', '你好！你可以申请劳动仲裁', '您好，如果您和单位协商一致是可以这样签的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"申请劳动监察投诉，但申请之前，企业已注销营业执照，欠薪行为是发生在注销营业执照前，请问劳动监察部门是否应受理，现在是申请劳动监察","answer":"'你好,用人单位的营业执照已经注销,可以把该单位的法定代表人列为被申请人向仲裁院申请仲裁维权。', '你好，劳动工资纠纷，协商未果申请劳动仲裁。', '现在，各地劳动争议仲裁机构开辟了争议处理“绿色通道”，对欠薪争议案件优先受理、开庭;及时裁决、结案。', '劳动者可以直接向劳动局监管部门投诉，或者拨打12333热线投诉。', '可以向用人单位所在地的劳动局投诉。或者向用人单位所在地的劳动仲裁委员会投诉。 《工资支付暂行规定》第十九条：劳动者与用人单位因工资支付发生劳动争议的，当事人可依法向劳动争议仲裁机关申请仲裁。对仲裁裁决不服的，可以向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我家孩子在学校被同学打。眼皮下缝了四针。","answer":"'你好,由打人的小孩父母承担赔偿责任，如果学校违禁管理及保护义务,应当承担与其过错相适应的赔偿责任。', '你好，未成年人故意造成他人人身伤害，由其监护人承担赔偿责任。', '这个是可以要求同学的家长以及学校承担责任的。', '你好，收集损失证据通过诉讼', '可以到公安机关控告之', '孩子在学校被同学打了的，家长可以与对方家长协商赔偿事宜，协商不成可以诉讼解决问题，学校未尽到教育、管理职责的，被打孩子的家长也可以要求学校承担侵权责任。但是学校能够证明尽到教育、管理职责的，不承担侵权责任。法律依据：《民法典》第一千一百九十九条\\n无民事行为能力人在幼儿园、学校或者其他教育机构学习、生活期间受到人身损害的，幼儿园、学校或者其他教育机构应当承担侵权责任；但是，能够证明尽到教育、管理职责的，不承担侵权责任。\\n第一千二百条\\n限制民事行为能力人在学校或者其他教育机构学习、生活期间受到人身损害，学校或者其他教育机构未尽到教育、管理职责的，应当承担侵权责任。', '需要结合具体情况判断，引起事端或激化矛盾造成打人、打群架等后果者,给予警告或严重警告处分。动手打人未伤他人者,给予警告或严重警告处分。法律依据：《中华人民共和国教育法》 第四十四条 受教育者应当履行下列义务：\\n（一）遵守法律、法规；\\n（二）遵守学生行为规范，尊敬师长，养成良好的思想品德和行为习惯；\\n（三）努力学习，完成规定的学习任务；\\n（四）遵守所在学校或者其他教育机构的管理制度。', '向动手打人学生的家长索赔，该家长应该承担赔偿责任：1.医药费用照实赔偿\\n2.误工费用让公司出证明照实赔偿\\n3.交通费，营养费等酌情赔偿\\n4.精神赔偿金酌情赔偿；学校没有尽到教育、管理职责的，应该承担相应的过错赔偿责任。建议先协商解决，不愿协商或协商不成的，可以向法院起诉维权。后继伤痕修复要通过鉴定确定后续治疗费数额。同样上递交法院处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"17买一个鬼火改过一些上路被扣了怎么拿回来","answer":"'你好,联系交警部门，恢复车辆的原装置，要求退车。', '你好，法律禁止非法改装，根据办案机关要求处理。', '你好，建议跟交警方面协商处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"律师你好，我把小三告了，对方会看到我的家庭地址吗","answer":"'你好,被告一方能够看到你身份证的地址。', '您好，当然可以看到，建议当面沟通', '法律分析：起诉解决来处理小三的事情是完全可以的，但是必须要有证据来证明小三破坏了婚姻；起诉是依法向法院提出诉讼，请求法院对特定案件进行审判的行为。刑事案件的起诉，在于请求法院通过审判对被告人定罪判刑事附带民事诉讼的提起，在于请求法院通过审判追究被告人的经济赔偿责任。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第二十二条 对公民提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖；被告住所地与经常居住地不一致的，由经常居住地人民法院管辖。对法人或者其他组织提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖。同一诉讼的几个被告住所地、经常居住地在两个以上人民法院辖区的，各该人民法院都有管辖权。', '起诉解决来处理小三的事情是完全可以的，但是必须要有证据来证明小三破坏了婚姻；起诉是依法向法院提出诉讼，请求法院对特定案件进行审判的行为。刑事案件的起诉，在于请求法院通过审判对被告人定罪判刑事附带民事诉讼的提起，在于请求法院通过审判追究被告人的经济赔偿责任。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第二十二条 对公民提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖；被告住所地与经常居住地不一致的，由经常居住地人民法院管辖。对法人或者其他组织提起的民事诉讼，由被告住所地人民法院管辖。同一诉讼的几个被告住所地、经常居住地在两个以上人民法院辖区的，各该人民法院都有管辖权。', '起诉小三需要符合以下条件：原告是被破坏家庭的直接利害关系人；被告是小三；基于小三破坏家庭的事实和理由提出相关诉讼请求；有证据能证明小三侵占了夫妻共同财产，或配偶一方将夫妻共同财产赠与小三、除此之外，还要有小三姓名、身份证号码、住址等确切信息。\\n根据《民事诉讼法》第一百一十九条规定，起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。法律依据：《民事诉讼法》第一百一十九条起诉必须符合下列条件：（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；（二）有明确的被告；（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"跟朋友爬山，朋友出事了自己要承担法律责任吗","answer":"'你好@你不用承担责任的。', '责任承担需要结合双方过错来定，若两人以上没有共同故意或者共同过失，但其分别实施的数个行为间接结合发生同一损害后果的，应当根据过失大小或者原因力比例各自承担相应的赔偿责任。', '责任的承担应按过失的大小来划分，需要根据具体情况来定，建议委托律师来保障您的最大权益。', '你好，要看事故原因', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"对执行公司法人没有执行到任何财产可以申请破产审查","answer":"'你好\\u3000如果没有执行到财产可以用其他途径执行的', '这个要看你的具体情况以及相关证据的才能出方案', '您好，您可以要求法院执行转破产。', '我们可以提供法律方面的协助！', '等对方有财产之后恢复执行。', '你好 你是遇到经济纠纷了吗', '您好您这边可以到法院申请', '你好这个是可以去申请的', '企业法人已解散但未清算或者未清算完毕，资产不足以清偿债务的，依法负有清算责任的人应当向人民法院申请破产清算。', '你好，依法律规定执行', '你好，如果确定可以申请撤销', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想请问一下辞工了要扣百分之三十的工资合理吗","answer":"'你好、不合法。如果员工没有提前辞职并且按照规定辞职的话，公司是不能扣工资的。如果员工违反提前三十天书面通知的规定，因此给企业造成损失的，那么用人单位就可以要求员工承担赔偿责任，但是赔偿部分不能超过工资的20%。如果你有什么疑虑或是还有其它事实未在问题当中描述的，可以与我本人联系', '劳动者急辞职扣两个月工资的30%是不合理的', '不合理的，可以拒绝，必要时可以仲裁', '一般情况下不可以任意扣减工资', '法律分析：1、用人单位不能随意苛扣工人工资，苛扣行为违法，建议向劳动监察部门投诉；2、但急辞工属于违反劳动法的行为，如果给单位造成损失，要承担赔偿责任；3、如果急辞工没有给单位造成损失，则单位不能扣工资；法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第三十七条 劳动者提前通知解除劳动合同 劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同；', '法律分析：可能会扣工资。但劳动法规定员工在离职前应提前一个月向公司提交辞呈，以便公司找到接替工作者，若未提交辞呈的，离职后应赔付引起理智给公司带来的损失。扣发工资不明不白，难以得到支持，何况现在国家对扣发工资较敏感。法律依据：《工资支付暂行规定》 第九条 劳动关系双方依法解除或终止劳动合同时，用人单位应在解除或终止劳动合同时一次付清劳动者工资。', '法律分析：辞职不会被扣工资,提前三十日书面提交辞职书即可,根据规定,因劳动者本人原因给用人单位造成经济损失的,用人单位可按照劳动合同的约定要求其赔偿经济损失。经济损失的赔偿,可从劳动者本人的工资中扣除。但每月扣除的部分不得超过劳动者当月工资的20%。用人单位以辞职为由扣工资可以到当地劳动监察大队投诉。法律依据：《工资支付暂行规定》 第九条 劳动关系双方依法解除或终止劳动合同时，用人单位应在解除或终止劳动合同时一次付清劳动者工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我的厂房现在准备拆迁，其中一部分租给乙方，在租赁合同中注明，如遇到拆迁或国家土地征用，只能带给设备，现在我还需要拆迁补偿吗？","answer":"'你好、你是乙方吗？还是需要详细了解情况才能帮你分析。如果你有什么疑虑或是还有其它事实未在问题当中描述的，可以与我本人联系', '你好，那你现在想要主张什么呢', '厂房拆迁承租人主要是向房屋出租人要求赔偿，要求对方承担违约责任，并且前提是要求承租人是合法租赁的房屋，承租人和出租人签订的合同中有约定拆迁会进行补偿。拆迁补偿会给厂房产权人。房屋拆迁后，出租人获得房屋拆迁补偿费后，需要对承租人进行违约赔偿。\\n《国有土地上房屋征收与补偿条例》第二条法律依据：《国有土地上房屋征收与补偿条例》第二条\\n《国有土地上房屋征收与补偿条例》第二条\\n为了公共利益的需要，征收国有土地上单位、个人的房屋，应当对被征收房屋所有权人（以下称被征收人）给予公平补偿。\\n第三条\\n房屋征收与补偿应当遵循决策民主、程序正当、结果公开的原则。\\n第十七条\\n作出房屋征收决定的市、县级人民政府对被征收人给予的补偿包括：\\n（一）被征收房屋价值的补偿；\\n（二）因征收房屋造成的搬迁、临时安置的补偿；\\n（三）因征收房屋造成的停产停业损失的补偿。\\n市、县级人民政府应当制定补助和奖励办法，对被征收人给予补助和奖励。', '厂房拆迁承租人主要是向房屋出租人要求赔偿，要求对方承担违约责任，并且前提是要求承租人是合法租赁的房屋，承租人和出租人签订的合同中有约定拆迁会进行补偿。拆迁补偿会给厂房产权人。房屋拆迁后，出租人获得房屋拆迁补偿费后，需要对承租人进行违约赔偿。法律依据：《国有土地上房屋征收与补偿条例》第二条\\n为了公共利益的需要，征收国有土地上单位、个人的房屋，应当对被征收房屋所有权人（以下称被征收人）给予公平补偿。\\n第三条\\n房屋征收与补偿应当遵循决策民主、程序正当、结果公开的原则。\\n第十七条\\n作出房屋征收决定的市、县级人民政府对被征收人给予的补偿包括：\\n（一）被征收房屋价值的补偿；\\n（二）因征收房屋造成的搬迁、临时安置的补偿；\\n（三）因征收房屋造成的停产停业损失的补偿。\\n市、县级人民政府应当制定补助和奖励办法，对被征收人给予补助和奖励。', '厂房拆迁承租方能获得补偿，承租人主要是向房屋出租人要求赔偿，要求对方承担违约责任，并且前提是要求承租人是合法租赁的房屋，承租人和出租人签订的合同中有约定拆迁会进行补偿。拆迁补偿会给厂房产权人。房屋拆迁后，出租人获得房屋拆迁补偿费后，需要对承租人进行违约赔偿。\\n《国有土地上房屋征收与补偿条例》第二条为了公共利益的需要，征收国有土地上单位、个人的房屋，应当对被征收房屋所有权人（以下称被征收人）给予公平补偿。第三条房屋征收与补偿应当遵循决策民主、程序正当、结果公开的原则。第十七条作出房屋征收决定的市、县级人民政府对被征收人给予的补偿包括：（一）被征收房屋价值的补偿；（二）因征收房屋造成的搬迁、临时安置的补偿；（三）因征收房屋造成的停产停业损失的补偿。市、县级人民政府应当制定补助和奖励办法，对被征收人给予补助和奖励。法律依据：《国有土地上房屋征收与补偿条例》第二条为了公共利益的需要，征收国有土地上单位、个人的房屋，应当对被征收房屋所有权人（以下称被征收人）给予公平补偿。第三条房屋征收与补偿应当遵循决策民主、程序正当、结果公开的原则。第十七条作出房屋征收决定的市、县级人民政府对被征收人给予的补偿包括：（一）被征收房屋价值的补偿；（二）因征收房屋造成的搬迁、临时安置的补偿；（三）因征收房屋造成的停产停业损失的补偿。市、县级人民政府应当制定补助和奖励办法，对被征收人给予补助和奖励。\\n《国有土地上房屋征收与补偿条例》第二条为了公共利益的需要，征收国有土地上单位、个人的房屋，应当对被征收房屋所有权人（以下称被征收人）给予公平补偿。第三条房屋征收与补偿应当遵循决策民主、程序正当、结果公开的原则。第十七条作出房屋征收决定的市、县级人民政府对被征收人给予的补偿包括：（一）被征收房屋价值的补偿；（二）因征收房屋造成的搬迁、临时安置的补偿；（三）因征收房屋造成的停产停业损失的补偿。市、县级人民政府应当制定补助和奖励办法，对被征收人给予补助和奖励。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的是一个营运货车 对方也是一个货车 对方倒车碰到我了 对方全责 我修车修了一个礼拜 对方不给误工费","answer":"'你好、你这个情况可以问对方要误工费的，准备好相关的证据就可以了，比如出事之前的工资流水。如果你有什么疑虑或是还有其它事实未在问题当中描述的，可以与我本人联系', '介绍具体情况以便为你解答', '你好，那当时报警处理了吗', '法律分析：1、如果对方全责可以要求对方赔误工费,还有汽车维修的费用、车辆所载物品的损失费用等。 2、如果不是全责,双方自行协商解决,或者由第三方调解或者向法院依法提起民事诉讼 。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金;造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '法律分析：如果对方全责可以要求对方赔误工费，如果不是全责，双方自行协商解决，或者由第三方调解（例如人民调解委员会），或者向法院依法提起民事诉讼。法律依据：《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十二条 因道路交通事故造成下列财产损失，当事人请求侵权人赔偿的，人民法院应予支持：\\n（一）维修被损坏车辆所支出的费用、车辆所载物品的损失、车辆施救费用；\\n（二）因车辆灭失或者无法修复，为购买交通事故发生时与被损坏车辆价值相当的车辆重置费用；\\n（三）依法从事货物运输、旅客运输等经营性活动的车辆，因无法从事相应经营活动所产生的合理停运损失；\\n（四）非经营性车辆因无法继续使用，所产生的通常替代性交通工具的合理费用。', '如果对方全责可以要求对方赔误工费，还有汽车维修的费用、车辆所载物品的损失费用等；如果不是全责，双方自行协商解决，或者由第三方调解，或者向法院依法提起民事诉讼。法律依据法律依据：《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"骑电动车带人发生车祸，最后判定55，保险赔付下来后，对方家长找我要保险赔付同额的钱我需要支付吗","answer":"'你好、保险公司赔偿过对方就可以不用自己再付了。', '不需要这么多的，具体的需要根据你们的情节分析的', '你好，那你可以拒绝支付赔偿', '发生车祸后，如果双方对赔偿产生纠纷而对责任划分意见相同的，应该及时报警和向保险公司报案，由交警按简易程序出具责任认定，由保险公司对车辆损失（修理费）进行估价。', '根据《道路交通安全法》规定，机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在交强险责任限额范围内予以赔偿。当理赔金额超出交强险保额时，会启动用商业险的保额来赔偿。超出商业险保额后，费用由肇事司机承担。\\u3000发生车祸的保险理赔流程是： \\u3000\\u3000１、报案：事故发生后，保留事故现场，并立即向投保的保险公司报案 \\u3000\\u3000２、现场处理； \\u3000\\u3000３、定损修理； \\u3000\\u3000４、提交单证进行索赔； \\u3000\\u3000５、损失理算：保险公司收到齐备的索赔单证以后进行理算，并确定最终的赔付金额。 \\u3000\\u3000６、赔付：保险公司的财务人员会根据理赔人员理算后的金额，向车主指定的银行帐户划拨赔款。', '有其它赔偿，误工费护理费营养费等等', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"工龄22年 住房基金每月1500 请问买断能拿到多少钱","answer":"'你好、关于社保养老退休事宜、请直接咨询社保局人员办理', '提交起诉状并让案件得到正式审理。', '法律分析：首先需要明确，买断工龄是违法的。这种经济补偿根据不同的工作年限和工资水平等，补偿的数额也不相同。而买断的工龄是按照自缴纳社保时的时间开始计算。法律依据：根据《中华人民共和国劳动法》第十六条第十六条 劳动合同是劳动者与用人单位确立劳动关系、明确双方权利和义务的协议。\\n建立劳动关系应当订立劳动合同。', '需要根据收入情况确定', '可以请当地人社局，工作人员计算', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"私人老板欠工资还有应该报销的钱又什么办法要回来么？","answer":"'你好、协商不成建议起诉对方，要求支付。如果你有什么疑虑或是还有其它事实未在问题当中描述的，可以与我本人联系', '如果有工资欠条，可以请律师到法院起诉解决。', '您好,建议申请劳动仲裁,主张劳动工资和报销', '提供相应的欠款凭证，可以仲裁起诉的', '你好，拖欠了多少呢，有保留证据吗', '你好，拖欠工资的证据有哪些呢', '私人老板欠工钱不还，劳动者可以向劳动行政部门进行投诉、举报；可以向有关调解组织申请调解；可以向劳动合同履行地或用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第五条\\n发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。\\n第九条\\n用人单位违反国家规定，拖欠或者未足额支付劳动报酬，或者拖欠工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金的，劳动者可以向劳动行政部门投诉，劳动行政部门应当依法处理。\\n《中华人民共和国劳动合同法》第三十条\\n用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。', '私人老板欠工资，劳动者可以通过向当地的劳动行政部门举报、投诉；向调解组织申请调解；向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；或者与单位协商等合法的方式来要回其应得的工资。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第八十五条\\n用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：\\n（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；\\n（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（三）安排加班不支付加班费的；\\n（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。\\n《中华人民共和国劳动法》第七十七条\\n用人单位与劳动者发生劳动争议，当事人可以依法申请调解、仲裁、提起诉讼，也可以协商解决。', '私人老板欠工资，劳动者可以到当地的劳动行政部投诉、举报，由该部门责令支付劳动者的工资报酬；可以向有关调解组织申请调解；也可以依法向当地人民法院申请支付令。法律依据：《中华人民共和国劳动争议仲裁调解法》第五条\\n发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。\\n第九条\\n用人单位违反国家规定，拖欠或者未足额支付劳动报酬，或者拖欠工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金的，劳动者可以向劳动行政部门投诉，劳动行政部门应当依法处理。\\n《中华人民共和国劳动合同法》第三十条\\n用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我父亲六十多岁了，工地上受伤手指断了，公司会赔偿吗？","answer":"'你好、可以要求用工方进行相应的赔偿。如果你有什么疑虑或是还有其它事实未在问题当中描述的，可以与我本人联系', '属于工伤，可以赔偿，先到劳动局申报工伤，等治疗终结后鉴定伤残等级，再根据伤残等级、年龄、工资标准计算。', '可以要求赔偿，至于是工伤还是人身损害根据实际法律关系办理', '首先有地域区别，其次看是否已经享受退休待遇等', '属于工伤，可以要求工伤赔偿。', '你好，那你现在和工地协商了吗', '你好，这个是可以要求赔偿的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我和公司合同即将到期，但是有半年工资未发，请问合同到期时会自动解除吗？未发全工资是不是属于合同内未履行的责任，合同到期时公司还会赔偿N+1吗？","answer":"'你好、合同到期会自动解除。未发全工资是属于合同内未履行的责任，合同到期未签合同的话公司应当赔偿N。如果你有什么疑虑或是还有其它事实未在问题当中描述的，可以与我本人联系', '拖欠工资，可以要求支付补偿金的', '你好，那你现在可以申请仲裁', '你好，可以要求支付补偿金的', '法律分析：依据我国合同的规定，合同到期是不是自动解除，要依据合同的条款而定，如果是约定到期解除的，合同是自到期时自动解除。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第三十八条 用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：\\n（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；（二）未及时足额支付劳动报酬的；（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；（五）因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；（六）法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。', '合同未到期，员工因个人原因提出解除劳动合同的，用人单位不用支付经济补偿或赔偿；若因劳动者本人原因给用人单位造成经济损失的，可从劳动者本人的工资中扣除，但不得超过劳动者当月工资的20%。法律依据：《中华人民共和国劳动法》第五十条\\n工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n《工资支付暂行规定》第十六条\\n因劳动者本人原因给用人单位造成经济损失的，用人单位可按照劳动合同的约定要求其赔偿经济损失。经济损失的赔偿，可从劳动者本人的工资中扣除。但每月扣除的部分不得超过劳动者当月工资的20%。若扣除后的剩余工资部分低于当地月最低工资标准，则按最低工资标准支付。', '在签订劳动合同后员工自动离职，若为公司正常提供了劳动的，有工资。公司会按其实际出勤天数和劳动合同约定中约定的劳动报酬来向员工结算工资，但对于违法解约的员工，可以依法要求其赔偿。法律依据：《中华人民共和国劳动法》第五十条\\n工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n第七十七条\\n用人单位与劳动者发生劳动争议，当事人可以依法申请调解、仲裁、提起诉讼，也可以协商解决。\\n《工资支付暂行规定》第七条\\n工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的工作日支付。工资至少每月支付一次，实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付工资。\\n第八条\\n对完成一次性临时劳动或某项具体工作的劳动者，用人单位应按有关协议或合同规定在其完成劳动任务后即支付工资。\\n第九条\\n劳动关系双方依法解除或终止劳动合同时，用人单位应在解除或终止劳动合同时一次付清劳动者工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问律师，我妻子现在和-位有夫妻之夫有染，提出和我离婚，离婚后妻子跟那位有妻之夫鬼混，违法行为吗？","answer":"'你好、如果他们只是通奸，那就不违法，只是违反了道德，但是他们如果是同居，那就违法了。首先，这违反了民法，这个有妇之夫，违反了对妻子的忠诚义务，应该对妻子承担责任。其次，如果他们是以夫妻名义同居的，还涉嫌重婚罪，就触犯刑法了。', '如果她与别人同居，你可以请律师起诉离婚并要求赔偿。', '如果她与别人同居，你可以请律师起诉离婚并要求赔偿', '如果以夫妻名义同居，涉嫌重婚罪。', '具体是哪方面的法律问题可以留言', '你好，那你想要主张什么呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"开一家中药材批发市场，需要哪些证件和资料","answer":"'你好、您说的情况、可以直接到工商局咨询办理', '尊重法院的裁决，并根据需要采取适当行动。', '1.营业执照、健康证、税务登记证。2.办好有关从业人员的健康证。3.如有从业人员雇用的要办好雇用手续，写好雇用合同。4.凭以上手续的复印件和本人身份证到当地工商部门办理营业登记(通常说的办营业执照)。5.凭营业执照到当地税务部门办理税务登记，领取税务登记证。\\n【法律依据：】\\n《公司法》第三十条有限责任公司成立后，发现作为设立公司出资的非货币财产的实际价额显著低于公司章程所定价额的，应当由交付该出资的股东补足其差额；公司设立时的其他股东承担连带责任。\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '申办人向拟办企业所在地的省、自治区、直辖市(食品)药品监督管理部门提出筹建申请，并提交以下材料：1.拟办企业法定代表人、企业负责人、质量负责人学历证明原件、复印件及个人简历；2.执业药师执业证书原件、复印件；3.拟经营药品的范围；4.拟设营业场所、设备、仓储设施及周边卫生环境等情况。法律依据：《药品经营许可证管理办法》第八条\\n开办药品批发企业按照以下程序办理《药品经营许可证》：(一)申办人向拟办企业所在地的省、自治区、直辖市食品药品监督管理部门提出筹建申请，并提交以下材料：1.拟办企业法定代表人、企业负责人、质量负责人学历证明原件、复印件及个人简历;2.执业药师执业证书原件、复印件;3.拟经营药品的范围;4.拟设营业场所、设备、仓储设施及周边卫生环境等情况。(二)食品药品监督管理部门对申办人提出的申请，应当根据下列情况分别作出处理：1.申请事项不属于本部门职权范围的，应当即时作出不予受理的决定，发给《不予受理通知书》，并告知申办人向有关食品药品监督管理部门申请。2.申请材料存在可以当场更正错误的，应当允许申办人当场更正。3.申请材料不齐或者不符合法定形式的，应当当场或者在5日内发给申办人《补正材料通知书》，一次性告知需要补正的全部内容。逾期不告知的，自收到申请材料之日起即为受理。4.申请事项属于本部门职权范围，材料齐全、符合法定形式，或者申办人按要求提交全部补正材料的，发给申办人《受理通知书》。《受理通知书》中注明的日期为受理日期。(三)食品药品监督管理部门自受理申请之日起30个工作日内，依据本办法第四条规定对申报材料进行审查，作出是否同意筹建的决定，并书面通知申办人。不同意筹建的，应当说明理由，并告知申办人享有依法申请行政复议或者提起行政诉讼的权利。(四)申办人完成筹建后，向受理申请的食品药品监督管理部门提出验收申请，并提交以下材料：1.药品经营许可证申请表;2.企业营业执照;3.拟办企业组织机构情况;4.营业场所、仓库平面布置图及房屋产权或使用权证明;5.依法经过资格认定的药学专业技术人员资格证书及聘书;6.拟办企业质量管理文件及仓储设施、设备目录。(五)受理申请的食品药品监督管理部门在收到验收申请之日起30个工作日内，依据开办药品批发企业验收实施标准组织验收，作出是否发给《药品经营许可证》的决定。符合条件的，发给《药品经营许可证》;不符合条件的，应当书面通知申办人并说明理由，同时告知申办人享有依法申请行政复议或提起行政诉讼的权利。', '你好，需要办理注册登记手续', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"别人欠我5000块钱手机把拉黑了微信不回，不知道他家的地址怎么办","answer":"'你好、按你描述可以向法院起诉解决。如果你有什么疑虑或是还有其它事实未在问题当中描述的，可以与我本人联系', '你好，那你有对方的身份信息吗', '有欠条没有，拖欠了多长时间了', '欠钱人不接电话不回短信，一般不能从派出所查其家庭地址。这属于债务人的个人隐私，且债权债务纠纷不属于派出所管辖的范围，债权人可以通过其他合理方式，去找债务人的家庭住址，若可以确定债务人的常住地的，可以通过向人民法院起诉的方式，来实现债权。根据相关法律规定可知，起诉应当满足以下条件：1、原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；2、有明确的被告；3、有具体的诉讼请求和事实、理由；4、属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n法律依据：《公安派出所组织条例》第二条 公安派出所的职权如下：\\n（一）保障有关公共秩序和社会治安的法律的实施；\\n（二）镇压反革命分子的现行破坏活动；\\n（三）预防和制止盗匪和其他犯罪分子的破坏活动；\\n（四）依照法律管制反革命分子和其他犯罪分子；\\n（五）管理户口；\\n（六）管理剧场、电影院、旅店、刻字、无线电器材等行业和爆炸物品、易燃物品及其他危险物品；\\n（七）保护发生重大刑事案件的现场，协助有关部门破案；\\n（八）指导治安保卫委员会的工作；\\n（九）在居民中进行有关提高革命警惕、遵守法律、遵守公共秩序、尊重社会公德的宣传工作；\\n（十）积极参加和协助进行有关居民福利的工作。《中华人民共和国民法典》第六百七十五条\\n借款人应当按照约定的期限返还借款。对借款期限没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定的，借款人可以随时返还；贷款人可以催告借款人在合理期限内返还。\\n第六百七十六条\\n借款人未按照约定的期限返还借款的，应当按照约定或者国家有关规定支付逾期利息。', '客户欠钱不还不知道家住哪的处理：可以向债权人所在地的法院起诉要求还款，一旦超过了3年的诉讼时效，丧失胜诉权。法院受理胜诉之后，如果对方在履行期未履行法院判决，可以申请法院强制执行，有能力而拒不执行的，情节严重的，可能构成犯罪，还要依法承担刑事责任。法律依据：《民事诉讼法》第一百二十三条 立案和受理\\n人民法院应当保障当事人依照法律规定享有的起诉权利。对符合本法第一百一十九条的起诉，必须受理。符合起诉条件的，应当在七日内立案，并通知当事人；不符合起诉条件的，应当在七日内作出裁定书，不予受理；原告对裁定不服的，可以提起上诉。', '法律分析：对于他人欠钱不还、债务人也无法联系的事情,债权人要搜集和保留真实的证据材料,如借款借据、欠款欠条等,在多次查找还是不见人的情况下,也应该在诉讼时效内向法院起诉解决。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第六条 民事案件的审判权由人民法院行使。\\n人民法院依照法律规定对民事案件独立进行审判，不受行政机关、社会团体和个人的干涉。\\n第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n第一百二十三条 人民法院应当保障当事人依照法律规定享有的起诉权利。对符合本法第一百一十九条的起诉，必须受理。符合起诉条件的，应当在七日内立案，并通知当事人；不符合起诉条件的，应当在七日内作出裁定书，不予受理；原告对裁定不服的，可以提起上诉。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是做房租出租的 我租了一个毛坯房，自己装修的 合同签的是五年， 现在才一年半还没到 房东就想卖房子？","answer":"'你好、按你描述合同签的是五年，如果房东违约可以按合同约定处理。如果你有什么疑虑或是还有其它事实未在问题当中描述的，可以与我本人联系。', '这个情况属于房东违约，可以按照合同约定要求承担违约责任的', '买卖不破租赁，新的房主还应该履行你和原房主的租赁合同。', '你好，房东卖房不影响你5年租房关系。买卖不破租赁。', '您好,合同中是否就违约作出约束？', '你好，可以问房东要求违约金', '租赁合同上具体是怎么约定的', '按照合同约定处理', '可以进行协商约定', '按照合同的约定赔偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"夫妻双方共同用公积金购一套房，现女的也退休，贷款没还清，女的可以提取公积金余额吗？","answer":"'你好、按你描述建议去住房公积金管理中心详细咨询。如果你有什么疑虑或是还有其它事实未在问题当中描述的，可以与我本人联系', '你好，那你现在想要主张什么呢', '公积金贷款后公积金余额还能提出。申请人需要携带本人身份证复印件、住房公积金提取申请表以及其他相关材料至公积金管理中心审核，审核通过后到银行办理公积金提取手续。\\n《住房公积金管理条例》第二十五条法律依据：《住房公积金管理条例》第二十五条\\n《住房公积金管理条例》第二十五条\\n职工提取住房公积金账户内的存储余额的，所在单位应当予以核实，并出具提取证明。职工应当持提取证明向住房公积金管理中心申请提取住房公积金。住房公积金管理中心应当自受理申请之日起3日内作出准予提取或者不准提取的决定，并通知申请人；准予提取的，由受委托银行办理支付手续。', '法律分析：夫妻双方的公积金贷款,还未还清的情况下,一方退休了,那么公积金的余额暂时不能提取,等公积金贷款还完之后才可以提取公积金。\\n法律依据：《住房公积金管理条例》 第二十四条 职工有下列情形之一的，可以提取职工住房公积金账户内的存储余额：\\n（一）购买、建造、翻建、大修自住住房的；\\n（二）离休、退休的；\\n（三）完全丧失劳动能力，并与单位终止劳动关系的；\\n（四）出境定居的；\\n（五）偿还购房贷款本息的；\\n（六）房租超出家庭工资收入的规定比例的。\\n依照前款第（二）、（三）、（四）项规定，提取职工住房公积金的，应当同时注销职工住房公积金账户。\\n职工死亡或者被宣告死亡的，职工的继承人、受遗赠人可以提取职工住房公积金账户内的存储余额；无继承人也无受遗赠人的，职工住房公积金账户内的存储余额纳入住房公积金的增值收益。', '可以的，买房可以提取\\n一般需要一些身份证件\\n比如身份证，户口本，结婚证啥的\\n还有就是你的购房合同\\n还有购房发票啥的\\n你这个最好提前问下所在地公积金管理中心', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我车出了事故送去4S店维修，有个部件4S店说修不了需要更换，保险公司却不肯换找了外面汽修厂的人帮我修，这种做法是否合理","answer":"'你好、按你描述是不合理的，可以拒绝去外面汽修厂维修。', '你号，那你现在想要主张什么呢', '这是可以直接起诉处理的', '您好，协商不成的，可以起诉解决', '建议协商办理，你可以坚持对方买单和正常维修，要求出具定损和需要维修的证明', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"未成未成年人不理性消费，退钱后留不留案底","answer":"'你好、未成年人网络平台大额支出、未经监护人追人的、可以请求返还', '协商是解决问题的首选方法，应该尝试通过谈判解决问题。', '您好，看具体情况是否牵扯到犯罪。', '您好，可就具体事宜进行咨询解答。', '您好，不涉及刑事犯罪不会留案底', '您好，是不会留下案底的。', '法律分析：未成年进行大额消费退款金额需要看具体情况来确定。我国法律规定，不满八周岁的未成年人为无民事行为能力人，由其法定代理人代理实施民事法律行为能辨认自己行为的成年人为无民事行为能力人，由其法定代理人代理实施民事法律行为周岁以上的未成年人不能辨认自己行为的，适用前款规定。无民事行为能力人实施的民事法律行为无效。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百四十四条 无民事行为能力人实施的民事法律行为无效。', '法律分析：未成年人是限制民事行为能力人，如果超出他能力范围的消费，是可以退款的法律依据：《中华人民共和国民法典》 第九百八十六条 得利人不知道且不应当知道取得的利益没有法律依据，取得的利益已经不存在的，不承担返还该利益的义务。', '可以协商退款，有协议吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"注销公司天眼查显示清算组高风险，如何消除","answer":"'你好、此类法律问题可以帮你分析', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好 老板拖欠工资一个月了 到现在都没有 老板找尽各种理由 就是不给我","answer":"'你好。一共拖欠了多少工资，什么时候入职的。', '拖欠您多少金额呢还能联系上对方吗', '可以在劳动局申请仲裁的', '老板拖欠工资的，劳动者可以通过以下方式索要工资：\\n1、劳动者可以与用人单位协商，也可以请工会或者第三方共同与用人单位协商，达成和解协议。\\n2、当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，劳动者可以向调解组织申请调解；\\n3、不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；\\n对仲裁裁决不服的，还可以向人民法院提起诉讼。法院判决后对方仍不支付的，劳动者可以向法院申请强制执行。法律依据：《劳动合同法》第八十五条，用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；\\n劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：\\n（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；\\n（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（三）安排加班不支付加班费的；\\n（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '法律分析：对于老板拖欠工人工资的情形，其解决的方法：向企业劳动争议调解委员会、依法设立的基层人民调解组织、在乡镇、街道设立的具有劳动争议调解职能的组织进行调解，对于调解不成的情形，是可以向人民法院提起诉讼或者是向劳动仲裁机构进行劳动仲裁的。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》 第二条\\n中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n（一）因确认劳动关系发生的争议；（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；（六）法律、法规规定的其他劳动争议。\\n第十六条\\n因支付拖欠劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金事项达成调解协议，用人单位在协议约定期限内不履行的，劳动者可以持调解协议书依法向人民法院申请支付令。人民法院应当依法发出支付令。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》第三条\\n人民法院受理公民之间、法人之间、其他组织之间以及他们相互之间因财产关系和人身关系提起的民事诉讼，适用本法的规定。\\n《中华人民共和国 人民调解法》第二条\\n本法所称人民调解，是指人民调解委员会通过说服、疏导等方法，促使当事人在平等协商基础上自愿达成调解协议，解决民间纠纷的活动。', '老板拖欠工资，劳动者可以与其协商，约定明确的支付工资的日期；协商不成的，可以去劳动局投诉，由劳动局责令其限期支付；或者申请调解组织、劳动仲裁委等来处理。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第八十五条\\n用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：\\n（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；\\n（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（三）安排加班不支付加班费的；\\n（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。\\n《中华人民共和国劳动法》第七十七条\\n用人单位与劳动者发生劳动争议，当事人可以依法申请调解、仲裁、提起诉讼，也可以协商解决。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我堂弟十七岁，睡了十三岁的女孩，会被判刑吗","answer":"'你好。与十四周岁以下的女性发生性关系，可能构成强奸罪，是否判刑需要看案件具体情况。', '您好，与未满十四岁的妇女发生关系，涉嫌强奸罪，建议委托律师介入。', '因为女生不满14周岁，所以男生是需要被追求强奸的刑事责任的。', '未满13周岁属于强奸罪，有期徒刑五年以上', '涉嫌强奸罪，建议委托律师辩护，争取轻判。', '这种情况无论女方是否自愿，都涉嫌强奸', '你好，存在刑事法律风险的', '我国《刑法》第二百三十二条规定，故意杀人的，处死刑、无期徒刑或者十年以上有期徒刑;情节较轻的，处三年以上十年以下有期徒刑。第十七条规定，已满十四周岁不满十六周岁的人，犯故意杀人、故意伤害致人重伤或者死亡、强奸、抢劫、贩卖毒品、放火、爆炸、投放危险物质罪的，应当负刑事责任。已满十四周岁不满十八周岁的人犯罪，应当从轻或者减轻处罚。从以上规定可以看出，十四周岁故意杀人的，需要承担刑事责任，而且应当从轻或减轻处罚，具体判多少年还要视犯罪情节而定。另外还需要注意的是，未成年人犯罪，即使情节特别严重，但是也不能适用死刑。《刑法》第四十九条规定，犯罪的时候不满十八周岁的人和审判的时候怀孕的妇女，不适用死刑。法律依据：《中华人民共和国刑法》第十七条已满十四周岁不满十六周岁的人，犯故意杀人、故意伤害致人重伤或者死亡、强奸、抢劫、贩卖毒品、放火、爆炸、投放危险物质罪的，应当负刑事责任。已满十四周岁不满十八周岁的人犯罪，应当从轻或者减轻处罚。', '我国《刑法》第二百三十二条规定，故意杀人的，处死刑、无期徒刑或者十年以上有期徒刑;情节较轻的，处三年以上十年以下有期徒刑。第十七条规定，已满十四周岁不满十六周岁的人，犯故意杀人、故意伤害致人重伤或者死亡、强奸、抢劫、贩卖毒品、放火、爆炸、投放危险物质罪的，应当负刑事责任。已满十四周岁不满十八周岁的人犯罪，应当从轻或者减轻处罚。从以上规定可以看出，十四周岁故意杀人的，需要承担刑事责任，而且应当从轻或减轻处罚，具体判多少年还要视犯罪情节而定。另外还需要注意的是，未成年人犯罪，即使情节特别严重，但是也不能适用死刑。《刑法》第四十九条规定，犯罪的时候不满十八周岁的人和审判的时候怀孕的妇女，不适用死刑。法律依据：《中华人民共和国刑法》第十七条已满十四周岁不满十六周岁的人，犯故意杀人、故意伤害致人重伤或者死亡、强奸、抢劫、贩卖毒品、放火、爆炸、投放危险物质罪的，应当负刑事责任。已满十四周岁不满十八周岁的人犯罪，应当从轻或者减轻处罚。', '你好，要看对方是否有相关证据', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"接到一个电话说是电信的给我寄卡让我提供地址，我后面才反应过来我什么都没有办理怎么办","answer":"'你好。与电信客服联系具体情况，然后根据情况进行处理。', '可以报警处理，可能是诈骗', '可以通过诉讼解决问题', '你好，建议谨慎处理，不要轻信', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在上海一家公司离职以后，我的社保他们一直帮我挂在他们公司名下 。导致我一年多了交不进去，去沟通以前公司人事说处理不了，我该怎么办、","answer":"'你好。以前公司是否还有事情没有处理完', '你好，可以起诉他们要求他们赔赏', '你好，请问当时是什么原因离职的', '你好，可以帮你跟公司约谈一下', '你好，可以向劳动行政部分反映', '您好，这边可以帮助您解决问题', '他们给你开了离职证明吗？', '你好，可以去社保中心投诉的', '可以到法院起诉停止侵权损害', '你好 协商不成 建议诉讼', '您好 那您这边可以申诉的呢', '可以依法投诉处理的啊', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"下载康师傅控股这个软件，要我的身份证和银行卡可疑吗","answer":"'你好。你可以收集证据报警处理', '你好，建议和对方积极协商解决', '你好，这类问题建议报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！在国外被骗了，被软禁了，如果求助？","answer":"'你好。可以协助你处理,具提说下情况mzw', '你好，请问具体是遇到什么情况呢', '你好，建议尽快的去报警', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"与别人合伙开酒厂，现在我要退股，另外一个人要自己做，当时我出资200万，现在拿不回200万，可以拿酒来抵吗","answer":"'你好。可以协商以货抵款的。需要详细咨询或法律帮助可联系。', '你好，这个双方协议的约定也是非常重要的', '您好，现在拿不回200万 可以拿酒来抵', '你好，根据你描述是已经协商处理了么', '可以退股，以物低资协商一致也可以。', '你好！你可以找对方以物做抵押的。', '您好，请问当时有签订合伙协议吗？', '可以要求退股，把股份转让出去。', '您好，可以和对方协商以物交换。', '您好，可以与合伙人协商处理哦', '如果协商一致，可以以物抵债。', '您好，可以根据协议起诉', '入股协议是怎么写的？ 可要求退股', '您们在开店的时候你们签订了相关的协议了吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"自行车停在学校没上锁报警警察会立案吗？四百的变速车","answer":"'你好。可以报警处理，公安机关一般会立案。盗窃一辆价值四百的自行车是属于违法的行为，需要对盗窃者给予行政拘留、罚款等治安处罚。盗窃公私财物的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款;情节较重的，处十日以上十五日以下拘留，可以并处一千元以下罚款。因为盗窃价值400元的自行车还未构成刑事犯罪，由公安机关予以行政处罚。但是如果是多次盗窃的累犯，持械盗窃或者扒窃的，有可能构成盗窃罪，判处3年以下的有期徒刑，拘役或者管制。', '你好，依据双方之间协议约定办理', '您好，详询交管~', '根据事后交警出具的事故认定书处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我住在一楼，外面就是绿化带，住进来一个月墙根就开始往房间内渗水","answer":"'你好。如果没有过保修期的话，可以要求开发商修理并赔偿损失', '渗水的原因是什么，具体情况能说说吗', '你好，你可以先去小区物业反映情况s', '你好！你可以先找物业管理部门沟通协商解决，再找维修人士检查一下漏水问题，属于物业维修让物业维修属于自己的原因赶紧找维修人士维修。', '房屋漏水找物业，外墙漏水的，房屋漏水有很多情况，如外墙漏水，厨房、阳台、卫生间漏水，水管漏水等，其中厨房、阳台、卫生间漏水的，应将地面地砖或卫生间沉箱拆掉，重新找平做好防水处理;', '法律分析：需要对漏水原因需要进行鉴定，在确定是因楼上住户因装修或是其他原因造成漏水的情况下，应由楼上的住户及时进行维修，给楼下住户造成的损害应当进行赔偿。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第二百九十六条 不动产权利人因用水、排水、通行、铺设管线等利用相邻不动产的，应当尽量避免对相邻的不动产权利人造成损害。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"中专考完试了，不去学校，如果学校扣留毕业证不给犯不犯法","answer":"'你好。建议与学校协商解决', '你好，建议和对方积极协商解决', '你好，可以向教育局投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"转了个学，现在马上小中考了，之前那个学校让我赶紧转走，现在这个学校不接受，我该怎么办？","answer":"'你好。建议协商解决', '找教育主管部门投诉', '你好，建议与校方自行协商处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"安置小区马路边，小孩从门面内跑出撞上小车两门中间，怎么划责任","answer":"'你好。得看当时的具体情况。小孩没有人看护自身要承担责任。如果车辆没有尽到注意义务 或存在其他违法行为也要承担一定的责任。', '您好，请问是什么时候发生的交通事故', '你好，先报交警部门处理s', '你好，请问小孩受伤了吗', '交通事故责任通常分为五级：全部责任、主要责任、同等责任、次要责任和无责任。交通事故责任的划分是彼此对应的，即全部责任对应无责任、主要责任对应次要责任、同等责任对应同等责任。1、非机动车驾驶人、行人没有过错的，由机动车一方承担全部赔偿责任。2、非机动车驾驶人、行人有过错的，根据过错的程度适当减轻机动车一方的赔偿责任;机动车一方没有过错的，承担不超过10%的赔偿责任3、受害人和机动车一方对交通事故的发生都没有过错的，由双方分担损失4、交通事故是由非机动车驾驶人、行人故意造成的，机动车一方不承担赔偿责任。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》 第七十条 在道路上发生交通事故，车辆驾驶人应当立即停车，保护现场;造成人身伤亡的，车辆驾驶人应当立即抢救受伤人员，并迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。因抢救受伤人员变动现场的，应当标明位置。乘车人、过往车辆驾驶人、过往行人应当予以协助。在道路上发生交通事故，未造成人身伤亡，当事人对事实及成因无争议的，可以即行撤离现场，恢复交通，自行协商处理损害赔偿事宜;不即行撤离现场的，应当迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。', '小孩子马路上跑被车碰到责任由交警来划分。发生交通事故报警之后，交警到现场进行勘测调查之后会根据事故双方的行为对交通事故所起的作用以及过错的严重程度认定交通事故责任。交通事故责任认定分为全责、主次责和同等责任。', '交通事故发生后，由交警部门出具事故责任认定书来划分责任，责任认定书是索赔的依据。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我入职一家集团性质的公司，目前已入职十年，期间，调转了三次公司，均属于这家集团，通知我裁员没有提前30天，请问我拿n+1补偿怎么算，是按照入职集团最早时间算，还是最后离职这家公司的入职时间算","answer":"'你好。按照法律规定，非因你个人原因调转的，无论赔偿金还是补偿金都应该是从最初入职该集团公司的时间开始算起。', '您好！需要结合签订合同的用人单位、用工性质和合同内容来判断能否连续计算工龄。', '您好，是什么补偿呢', '你好，根据入职时间', '可以申请仲裁解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"合伙开公司，如果前期只投资，不参与经营，那以后还能参与经营吗","answer":"'你好。是否参与经营由股东根据公司章程决定；前期不参与的，后股东按规程协商同意，也是可能参与经营的。关键是该股东是否有公司决议的影响和决议权', '如果你们的协议约好了，他是入股，不参与经营，那是不可以参与的', '合同上说明的，一般就是要按合同内容说明的执行。', '如果你们以后有了协议约定，那就按照合同来做。', '您好根据您的描述添加参与经营的合同项目即可', '你好，这个双方协议的约定也是非常重要的', '您好需要双方协议来定 根据股权比例', '你好，可以啊，是否有签订协议的。', '您好可以的可以起草一份协议合同', '你好，合伙企业是可以参与经营的', '我们可以帮助到您 ，有签合同吗', '你好，几个合伙人协商确定即可。', '您好，请问有签订合伙协议吗？', '按照合同约定可以去申请的', '我国法律并没有对合伙开公司前要签投资协议作出规定。投资协议不是设立公司的前置条件，但有利于明确各自的出资、权益分配、义务承担等，发生争议时有利于维权。\\n根据《合伙企业法》第十四条规定，设立合伙企业，应当具备下列条件：\\n（一）有二个以上合伙人。合伙人为自然人的，应当具有完全民事行为能力；\\n（二）有书面合伙协议；\\n（三）有合伙人认缴或者实际缴付的出资；\\n（四）有合伙企业的名称和生产经营场所；\\n（五）法律、行政法规规定的其他条件。法律依据：《合伙企业法》第十四条\\n设立合伙企业，应当具备下列条件：\\n（一）有二个以上合伙人。合伙人为自然人的，应当具有完全民事行为能力；\\n（二）有书面合伙协议；\\n（三）有合伙人认缴或者实际缴付的出资；\\n（四）有合伙企业的名称和生产经营场所；\\n（五）法律、行政法规规定的其他条件。', '要根据合伙协议约定处理', '建议签订合伙协议，将出资、收入分配等问题协商清楚', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我之前有三个月未能按时还房贷，然后银行就从开发商的保证金里扣除，后来我把房贷换上了以后没多久开发商就起诉我，要求把逾期的钱等额还给开发商，请问这个合理吗？我还了房贷后银行会把之前从保证金扣除的钱还给开发商吗？","answer":"'你好。是否合理需要根据你与银行签定的贷款合同条款约定处理，与银行沟通款项的处理未果向法院起诉。', '根据合同约定来处理', '按照合同约定办理', '您好，你们之间的合同对此有进行约定吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在餐饮店工作了六个月没签劳动合同，离职了可以要双倍工资吗，我一个月工资是底薪四千七，加满勤三百，一共五千的工资","answer":"'你好。根据劳动合同法的规定，你可以从第二个月开始要双倍工资。如果你是因为没有签劳动合同而离职还可要求一个月工资额的补偿金。', '如果没有签订劳动合同超过一个月的，用人单位应该支付双倍工资。', '可以到劳动监察大队反应', '按照劳动合同法的相关规定，只要未按法律签订劳动合同，均应向劳动者支付双倍工资。按照法律规定是可以起诉的，只要符合起诉条件即可。如果是因为劳动者的原因没有签订劳动合同超过一个月的，也应该支付双倍工资。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十六条 有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：\\n(一)劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的;\\n(二)用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的;\\n(三)用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的;\\n(四)用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的;\\n(五)除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的;\\n(六)依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的;\\n(七)法律、行政法规规定的其他情形。\\n《中华人民共和国劳动合同法》第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。\\n用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n(一)原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织;\\n(二)有明确的被告;\\n(三)有具体的诉讼请求和事实、理由;\\n(四)属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '法律分析：按照劳动合同法的相关规定，只要未按法律签订劳动合同，均应向劳动者支付双倍工资。按照法律规定是可以起诉的，只要符合起诉条件即可。如果是因为劳动者的原因没有签订劳动合同超过一个月的，也应该支付双倍工资。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十六条 有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：\\n(一)劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的;\\n(二)用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的;\\n(三)用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的;\\n(四)用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的;\\n(五)除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的;\\n(六)依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的;\\n(七)法律、行政法规规定的其他情形。\\n《中华人民共和国劳动合同法》第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。\\n用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n(一)原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织;\\n(二)有明确的被告;\\n(三)有具体的诉讼请求和事实、理由;\\n(四)属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '法律分析：根据《劳动合同法》的规定，只要未按法律签订劳动合同，均应向劳动者支付双倍工资。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第四十六条 用人单位提出解除劳动合同并与劳动者协商一致的，应向劳动者支付经济补偿。\\n第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"女朋友分手了，还来找我麻烦要钱，怎么办？","answer":"'你好。男女朋友之间，无论是否分手都不存在法定责任，无需理会。', '您好，这种情况建议保留相关证据 或报警处理。', '你好，你可以直接拒绝给钱s', '你好，可以报警处理', '有必要的话，可以报警处理', '你好：协商不成就诉讼解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的股份有限公司经董事会决议，变更公司章程，在其营业范围中增加“制售成衣”一项，但尚未向工商行政部门办理变更登记手续。会后我这个负责对外签约业务的董事与一个纺织厂签订一项定购布料的合同。不久，我们公司董事会决议决定对外签订超过100万金额合同的必须经董事会讨论通过才能签约。我与知道该决议内容的另一家公司签订了价值200万的合同。 我们公司与纺织厂之间的合同是否有效？为什么？我们公司跟另一家公司之间的合同是否有效？为什么？","answer":"'你好。第一份合同有效，公司业务超登记范围并不导致公司无效，除非违反禁止性法律规定。第二个，不能当然无效，如发生争议，需要你方起诉确认无效并承担举证责任', '你好，根据你描述是签订协议了么', '按合同协议约定分析并处理', '你好 建议报警处理', '您好，您可以报警处理', '你好，需要结合合同约定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"企业向银行借款，提供了股东会决议，但该决议把题目误写成董事会，同时把股东会写成股东大会，但决议底部有股东签字以及决议全票通过字样，决议诉讼中是否有效","answer":"'你好。虽然这份股东会决议在形式上存在瑕疵，但是只要签字是真实的，还是可以证明股东会做出了授权。退一步讲，即使没有这份决议，在法律和公司章程都没有限制的情况下，法定代表人也可以代表公司向银行贷款。', '个人认为有效，如果符合公司法及公司章程的相关规定的，股权决议应认定为有效。', '这种情况下一般会认为有效的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，前几年我代亲戚保管一笔现金，现在亲戚要求拿回去，我想做一份交接手续，你们可以做公政吗","answer":"'你好。这个一般来说可以要求对方提供收据', '如果资金来源渠道合法可以提供公证', '你好，根据你描述是可以做公证的', '你好！你们可以去做公证的。', '首先可以协商解决，协商不成可以向人民法院提起诉讼的，请求司法机关介入，要回属于自己的款项。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第三条 人民法院受理公民之间、法人之间、其他组织之间以及他们相互之间因财产关系和人身关系提起的民事诉讼，适用本法的规定。\\n《中华人民共和国民法典》 第三条 民事主体的人身权利、财产权利以及其他合法权益受法律保护，任何组织或者个人不得侵犯。', '您这边借款涉及金额是多少有借条吗', '双方协商约定处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，请问交通事故后车不要了，可以不交罚款吗","answer":"'你好。这个不去处理并不代表不需要交罚款哦', '您好根据您的描述不可以车是车罚款是罚款', '你好，根据你描述是交通事故有人受伤吗', '您好这种情况不可以不交', '一、不交罚款会怎么样\\n1、不交罚款的后果如下：\\n（1）现场单超过15天没有缴款，从第15天后起每天产生罚款金额3%的滞纳金，直至交款为止；\\n（2）违章超过3单以上未处理的，交警核查到，会被扣证，情节严重的还会被扣车；\\n（3）现场单未处理的，驾驶员的驾驶证要换证、补证或转证都不能办理；\\n（4）违章未处理的，发生事故、车损等，都将得不到车辆保险公司的理赔；\\n（5）违章未办理的，不能通过车辆年审、季度审和综合审。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第一百零九条\\n当事人逾期不履行行政处罚决定的，作出行政处罚决定的行政机关可以采取下列措施：\\n（一）到期不缴纳罚款的，每日按罚款数额的百分之三加处罚款；\\n（二）申请人民法院强制执行。\\n二、如何缴纳交通罚款\\n1、携带驾驶证和行驶证的原件或复印件，到违章地根据车管部门的相关指示办理；\\n2、在网上缴交罚款，需先去交警部门进行实名注册，开通了绑定车辆及车主相关联系方式的帐户后，再在网上办理日常与车辆违章相关的查询、缴纳罚款等多项功能。', '从法律上讲，应当交罚款', '罚款会被强制执行的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我想了解一下 被狗撞到摔地上摔到头脑 轻微.有痛晕 法律怎么解决问题","answer":"'你好。这个可以要求狗主人进行赔偿的', '您好，您可以先与狗主人协商赔偿事宜', '你好，这个要求对方承担法律责任', '你好 可以要求狗主人承担责任', '你好，根据你描述的可以索赔', '你好！你们有没有报警处理。', '如果依照法律规定可以推定撞狗行为人有过错，其不能证明自己没有过错的，应当承担侵权责任。狗被撞伤的话可以根据侵权责任请求赔偿。\\n法律依据：\\n《民法典》第一千一百六十五条\\u3000行为人因过错侵害他人民事权益造成损害的，应当承担侵权责任。\\n依照法律规定推定行为人有过错，其不能证明自己没有过错的，应当承担侵权责任。\\n《民法典》第一千一百六十六条\\u3000行为人造成他人民事权益损害，不论行为人有无过错，法律规定应当承担侵权责任的，依照其规定。\\n《民法典》第一千一百六十七条\\u3000侵权行为危及他人人身、财产安全的，被侵权人有权请求侵权人承担停止侵害、排除妨碍、消除危险等侵权责任。', '法律分析：这个需要判定，先咨询对方的狗是否有证，如果没有可以不赔偿，还有看对方遛狗的地点，饲养品种，遛狗方式是否符合规定。如果对方有证，遛狗方式正常，那需要按照损害他人所有的物进行赔偿。这种事建议报警，避免狗主人胡搅蛮缠。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '你好，可以适当赔偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"又个人的手机在车间丢了 他没有证据他说是我拿的","answer":"'你好。这个被盗窃的情况是可以选择报案的', '你好~你可以报警处理的，', '你车间那里有没有监控啊？', '手机丢了可以报警找回，我国法律规定拾得遗失物，应当返还权利人。拾得人应当及时通知权利人领取，者送交公安等有关部门。如果对方拒不返还拾到的物品，则该行为犯了民法上的侵占罪。可以报警，让警方处理，警方自然可以通过各种手段找出丢失手机的位置，然后找回丢失手机还给失主。法律依据：《中华人民共和国民法典》第三百一十四条 拾得遗失物，应当返还权利人。拾得人应当及时通知权利人领取，或者送交公安等有关部门。\\n《中华人民共和国刑法》第二百七十条 将代为保管的他人财物非法占为己有，数额较大，拒不退还的，处二年以下有期徒刑、拘役或者罚金;数额巨大或者有其他严重情节的，处二年以上五年以下有期徒刑，并处罚金。\\n将他人的遗忘物或者埋藏物非法占为己有，数额较大，拒不交出的，依照前款的规定处罚。', '手机丢了可以报警找回，我国法律规定拾得遗失物，应当返还权利人。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第三百一十四条 拾得遗失物，应当返还权利人。 拾得人应当及时通知权利人领取，或者送交公安等有关部门。 有关部门收到遗失物，知道权利人的，应当及时通知其领取;不知道的，应当及时发布招领公告。\\n第三百一十五条 有关部门收到遗失物，知道权利人的，应当及时通知其领取;不知道的，应当及时发布招领公告。\\n第三百一十六条 拾得人在遗失物送交有关部门前，有关部门在遗失物被领取前，应当妥善保管遗失物。 因故意或者重大过失致使遗失物毁损、灭失的，应当承担 民事责任 。\\n《中国人民共和国刑法》 第二百七十条 将代为保管的他人财物非法占为己有，数额较大，拒不退还的，处二年以下有期徒刑、拘役或者罚金;数额巨大或者有其他严重情节的，处二年以上五年以下有期徒刑，并处罚金。\\n将他人的遗忘物或者埋藏物非法占为己有，数额较大，拒不交出的，依照前款的规定处罚。\\n本条罪，告诉的才处理。', '法律分析：手机丢了可以拨打110报警的。不过拨打了能追回的可能性不大，手机属于个人财物，丢了手机属于财产安全，可以报警的。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百六十四条 盗窃罪是指以非法占有为目的，盗窃公私财物数额较大或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃公私财物的行为。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"律师你好 以挽留 哄对方开心 说愿意的大额转帐要返还吗","answer":"'你好。这个超过自身能够承担的能力的赠予一般还是有机会拿回的', '具体情况要看是借贷还是赠予的法律事实', '你好！你可以要求对方返还的。', '这种情况下属于赠与，不用返还', '你好，这个要根据聊天记录。', '你好，请问是借款还是赠与呢', '恋爱期间的花销转账一般是不能要回的。赠与是无条件的赠送，包括鲜花、礼物和衣服等小礼物，但是赠与的财物如果属于含有以结婚为目的的彩礼性质，没有办理结婚登记的，赠与彩礼一方可以要求对方返还彩礼。法律依据：《民法典》第一百五十八条\\n民事法律行为可以附条件，但是根据其性质不得附条件的除外。附生效条件的民事法律行为，自条件成就时生效。附解除条件的民事法律行为，自条件成就时失效。\\n第六百五十八条\\n赠与人在赠与财产的权利转移之前可以撤销赠与。\\n经过公证的赠与合同或者依法不得撤销的具有救灾、扶贫、助残等公益、道德义务性质的赠与合同，不适用前款规定。', '法律分析：依据我国相关法律的规定，转账时给他人多转了钱的，对方会构成不当得利，对方不肯退还的情况下，可以向人民法院起诉要求退钱。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百二十二条 因他人没有法律根据，取得不当利益，受损失的人有权请求其返还不当利益。', '法律分析：依据我国相关法律的规定，转账时给他人多转了钱的，对方会构成不当得利，对方不肯退还的情况下，可以向人民法院起诉要求退钱。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一百二十二条规定 因他人没有法律根据，取得不当利益，受损失的人有权请求其返还不当利益。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司说出勤满30天才算一个月，事先都未告知","answer":"'你好。这种行为违法，可以要求加班工资；如果离职的话，还可以要求经济补偿', '法律分析：依据我国劳动保障监察条例的规定，劳动者向劳动局投诉后，如果投诉内容属实立案后，劳动局是会到用人单位处理案件的。一般情况下，劳动局接到举报会在十五天到六十天内上门，劳动者就用人单位的违法行为，向当地劳动局进行举报投诉的，按照《劳动保障监察条例》的规定，从立案之日开始计算，劳动保障行政部门应当在60个工作日内完成。但要是有复杂的情况，经过劳动保障行政部门负责人的批准，则可以延长30个工作日。法律依据：《劳动保障监察条例》第十六条 劳动保障监察员进行调查、检查，不得少于2人，并应当佩戴劳动保障监察标志、出示劳动保障监察证件。\\n劳动保障监察员办理的劳动保障监察事项与本人或者其近亲属有直接利害关系的，应当回避。\\n《劳动保障监察条例》第十七条 劳动保障行政部门对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为的调查，应当自立案之日起60个工作日内完成；对情况复杂的，经劳动保障行政部门负责人批准，可以延长30个工作日。', '去劳动局投诉一般60个工作日内可以解决问题，劳动保障行政部门对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为的调查，应当自立案之日起60个工作日内完成;对情况复杂的，经劳动保障行政部门负责人批准，可以延长30个工作日。法律依据：《劳动保障监察条例》第十七条\\n劳动保障行政部门对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为的调查，应当自立案之日起60个工作日内完成;对情况复杂的，经劳动保障行政部门负责人批准，可以延长30个工作日。', '法律分析：一般是60天内，劳动监察大队是前期处理单位，可多打电话督促一下。也可以直接报警处理，必要的情况下向法院起诉。到劳动监察大队投诉的处理期限：（一）受理：五个工作日之内确定是否受理。对下列三项条件均符合的投诉，劳动保障行政部门在接到投诉之日起5个工作日内依法受理： 1、违反劳动保障法律的行为发生在2年内的； 2、有明确的被投诉用人单位，且投诉人的合法权益受到侵害是被投诉用人单位违反劳动保障法律的行为所造成的； 3、属于劳动保障监察职权范围并由受理投诉的劳动保障行政部门管辖。（二）立案：受理之日即立案（三）调查：自立案之日起60个工作日内完成调查，对情况复杂的，经劳动保障行政部门负责人批准，可以延长30个工作日。（四）处理：调查完成，应在15个工作日内作出行政处罚（行政处理或者责令改正）或者撤销立案决定；特殊情况，经劳动保障行政部门负责人批准可以延长。法律依据：《工商行政管理部门处理消费者投诉办法》 第二十九条 有管辖权的工商行政管理部门应当在受理消费者投诉之日起六十日内终结调解；调解不成的应当终止调解。需要进行鉴定或者检测的，鉴定或者检测的时间不计算在六十日内。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司文员买保险时漏了一个人刚好漏的那个人下班时间被车撞了有没有责任","answer":"'你好。需要承担一定责任，但赔偿比例较低，毕竟也属于公司经营风险的范畴', '您好，如果构成工伤公司有将承担工伤赔偿责任风险。', '您好，可以详细描述下案件过程。E', '请问下班的时间是回家的路上吗', '看具体情况看的，建议尽快报警', '需要根据具体情况，而定，是给老板还是给公司打工？事故责任又是如何认定的？同时，可以先主张交通人身损害赔偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，昨晚我们去喝酒我朋友喝多了给我转了一千，非要我收了还有聊天记录，然后还是她自己拿我手机收的钱，请问一下这样子构成犯罪吗。","answer":"'你好不构成犯罪，不过他清醒了找你还，你需要还给他，', '你好，这个正常是不算犯罪的', '法律分析：情况严重既属于犯法，是扰乱社会秩序的一种表现。当事人喝酒不给钱的行为肯定是不对的，但具体是否违法也需要看涉案的金额来定，如果只有几块钱其实并不构成违法，如果是数额较大且情节恶劣是属于违法犯罪的。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》第二十三条 有下列行为之一的，处警告或者200元以下罚款；情节较重的，处5日以上10日以下拘留，可以并处500元以下罚款：\\n（一）扰乱机关、团体、企业、事业单位秩序，致使工作、生产、营业、医疗、教学、科研不能正常进行，尚未造成严重损失的；\\n（二）扰乱车站、港口、码头、机场、商场、公园、展览馆或者其他公共场所秩序的；\\n（三）扰乱公共汽车、电车、火车、船舶、航空器或者其他公共交通工具上的秩序的；\\n（四）非法拦截或者强登、扒乘机动车、船舶、航空器以及其他交通工具，影响交通工具正常行驶的；\\n（五）破坏依法进行的选举秩序的。聚众实施前款行为的，对首要分子处10日以上15日以下拘留，可以并处1000元以下罚款。', '你好：可以起诉解决', '可以诉讼途径解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想问一下就是工作途中出了交通事故谁负责","answer":"'你好交通事故处理可以帮你', '1、在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故，则属于工伤，用人单位应当承担工伤赔偿责任；2、在上下班途中，遭遇的交通事故属于本人主要责任，则不属于工伤，劳动者可以享受病假待遇。\\u3000法律依据：《工伤保险条例》 第十四条 职工有下列情形之一的，应当认定为工伤:（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的（四）患职业病的；（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '1、在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故，则属于工伤，用人单位应当承担工伤赔偿责任；2、在上下班途中，遭遇的交通事故属于本人主要责任，则不属于工伤，劳动者可以享受病假待遇。\\u3000法律依据：《工伤保险条例》 第十四条 职工有下列情形之一的，应当认定为工伤:（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的（四）患职业病的；（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '法律分析：1、在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故，则属于工伤，用人单位应当承担工伤赔偿责任；2、在上下班途中，遭遇的交通事故属于本人主要责任，则不属于工伤，劳动者可以享受病假待遇。法律依据：《工伤保险条例》 第十四条 职工有下列情形之一的，应当认定为工伤:（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的（四）患职业病的；（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故 事故发生后撤离现场俩小时后报警 交警会给出责任认定书吗","answer":"'你好交通事故认定书发来看看', '交通事故报警后会出责任认定书。公安机关交通管理部门应当根据交通事故现场勘验、检查、调查情况和有关的检验、鉴定结论，及时制作交通事故认定书，作为处理交通事故的证据。交通事故认定书应当载明交通事故的基本事实、成因和当事人的责任，并送达当事人。\\n签发事故责任证书最基本的原始材料有哪些\\n1、事故双方的身份、驾驶执照、驾驶证书和保险单原件。身份证复印件；\\n2、如果车辆涉及的报告需要测试；\\n3、交警对事故现场的调查图纸，以及询问双方或证人的记录；\\n：《道路交通事故处理程序规定》第六十二条法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十二条\\n公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。交通肇事逃逸案件在查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内制作道路交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验报告、鉴定意见确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。\\n有条件的地方公安机关交通管理部门可以试行在互联网公布道路交通事故认定书，但对涉及的国家秘密、商业秘密或者个人隐私，应当保密。', '法律分析：发生交通事故后，如果当事人对于事故发生的原因没有争议的，应该及时撤离现场，防止影响交通。之后，可由双方就赔偿问题自行协商，如果协商不成的，则应及时报警，由交警按简易程序来出具事故责任认定书。如果双方对事故成因有争议的，则应保护现场并及时报警，由交警进行事故调查，并根据调查情况来认定事故责任。在交警认定责任后，双方可以在交警的组织下就赔偿问题进行协商。如果协商不成，或有一方不愿协商的，则可以向法院提起民事诉讼要求赔偿。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》 第七十三条 公安机关交通管理部门应当根据交通事故现场勘验、检查、调查情况和有关的检验、鉴定结论，及时制作交通事故认定书，作为处理交通事故的证据。交通事故认定书应当载明交通事故的基本事实、成因和当事人的责任，并送达当事人。', '交通事故报警后会出责任认定书。公安机关交通管理部门应当根据交通事故现场勘验、检查、调查情况和有关的检验、鉴定结论，及时制作交通事故认定书，作为处理交通事故的证据。交通事故认定书应当载明交通事故的基本事实、成因和当事人的责任，并送达当事人。法律依据：《道路交通安全法》第七十三条\\n公安机关交通管理部门应当根据交通事故现场勘验、检查、调查情况和有关的检验、鉴定结论，及时制作交通事故认定书，作为处理交通事故的证据。交通事故认定书应当载明交通事故的基本事实、成因和当事人的责任，并送达当事人。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"网约车公司把没有车证的车租给我是违法的吗","answer":"'你好你们有没有签订合约呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我用微信给别人转账了，他以前用的名字和现在的不同，图像和帐号都一样，我能用什么办法要回我的钱呢，他电话不通，微信也拉黑我了","answer":"'你好你可以具体说说案情吗？ou', '你好！你还有些什么证据吗？', '你好，建议报警处理', '可以收集好证据依法追回款项', '你好：可以起诉解决看证据了', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我的取保金已经签字了，可是过去了半个月都没有反应，能不能打电话给银行问问呢","answer":"'你好你可以向银行咨询一下', '你好，您可以详细诉说一下具体的情况吗', '您好，您能说下详细的情况么', '建议等案件结束再去退保证金', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"看重一个二手房交了5万定金，老公不同意没钱不买了","answer":"'你好你可以说说具体案情吗ou', '房产买卖合同夫妻另一方不同意的通常而言没有效，存在特殊情况的除外。根据相关法律规定，一方未经另一方同意出售夫妻共同所有的房屋的，另一方有权主张追回该房屋。但第三人善意购买、支付合理对价并已办理不动产登记的除外。法律依据：《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民法典〉婚姻家庭编的解释（一）》第二十七条\\n由一方婚前承租、婚后用共同财产购买的房屋，登记在一方名下的，应当认定为夫妻共同财产。\\n第二十八条\\n一方未经另一方同意出售夫妻共同所有的房屋，第三人善意购买、支付合理对价并已办理不动产登记，另一方主张追回该房屋的，人民法院不予支持。\\n夫妻一方擅自处分共同所有的房屋造成另一方损失，离婚时另一方请求赔偿损失的，人民法院应予支持。', '您好，可以起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"14岁男孩在学校被同学骚扰，致14岁男孩学校被同学骚扰致同学14岁男孩在学校被同学骚扰，致同学鼻梁骨骨折","answer":"'你好你可以说说具体案情吗？', '可先报警查清事实情况', '可以向学校或者教育行政主管部门,如果伤的严重也可以报警。法律依据：《中华人民共和国未成年人保护法》 第三十九条 学校应当建立学生欺凌防控工作制度，对教职员工、学生等开展防治学生欺凌的教育和培训。学校对学生欺凌行为应当立即制止，通知实施欺凌和被欺凌未成年学生的父母或者其他监护人参与欺凌行为的认定和处理相关未成年学生及时给予心理辅导、教育和引导相关未成年学生的父母或者其他监护人给予必要的家庭教育指导。对实施欺凌的未成年学生，学校应当根据欺凌行为的性质和程度，依法加强管教。对严重的欺凌行为，学校不得隐瞒，应当及时向公安机关、教育行政部门报告，并配合相关部门依法处理。', '【法律分析】：看具体伤害的情况。如果是针对人身的暴力伤害，那就涉及故意伤害罪。学校对学生欺凌行为应当立即制止，通知实施欺凌和被欺凌未成年学生的父母或者其他监护人参与欺凌行为的认定和处理相关未成年学生及时给予心理辅导、教育和引导相关未成年学生的父母或者其他监护人给予必要的家庭教育指导。\\n【法律依据：：《中华人民共和国刑法》 第二百三十四条 故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。\\n【犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。\\n【\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '法律分析：在校园被殴打的，通知实施欺凌和被欺凌未成年学生的父母或者其他监护人参与欺凌行为的认定和处理；对相关未成年学生及时给予心理辅导、教育和引导；对相关未成年学生的父母或者其他监护人给予必要的家庭教育指导。\\n对实施欺凌的未成年学生，学校应当根据欺凌行为的性质和程度，依法加强管教。对严重的欺凌行为，学校不得隐瞒，应当及时向公安机关、教育行政部门报告，并配合相关部门依法处理。法律依据：《中华人民共和国未成年人保护法》第三十九条 学校应当建立学生欺凌防控工作制度，对教职员工、学生等开展防治学生欺凌的教育和培训。\\n学校对学生欺凌行为应当立即制止，通知实施欺凌和被欺凌未成年学生的父母或者其他监护人参与欺凌行为的认定和处理；对相关未成年学生及时给予心理辅导、教育和引导；对相关未成年学生的父母或者其他监护人给予必要的家庭教育指导。\\n对实施欺凌的未成年学生，学校应当根据欺凌行为的性质和程度，依法加强管教。对严重的欺凌行为，学校不得隐瞒，应当及时向公安机关、教育行政部门报告，并配合相关部门依法处理。\\n《110接处警工作规则》第十四条 110报警服务台受理报警的范围：\\n（一）刑事案件；\\n（二）治安案（事）件；\\n（三）危及人身、财产安全或者社会治安秩序的群体性事件；\\n（四）自然灾害、治安灾害事故；\\n（五）其他需要公安机关处置的与违法犯罪有关的报警。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是未成年 没有签订劳动合同 他说做满一年或者提前一个月提离职就退押金 可是我突然提的辞职 请问可以要回我得押金吗","answer":"'你好你可以说说具体案情吗？', '法律分析：辞职不退押金的劳动者可以到劳动监察部门投诉或者申请劳动仲裁。收取劳动者押金本身就是违法的，单位不得要求劳动者提供担保或者以其他名义向劳动者收取财物，如果劳动者离职后不退还押金的更是违法的。公司收押金已经违法，不退更违法，可以到监察大队投诉。\\n法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第九条 用人单位招用劳动者，不得扣押劳动者的居民身份证和其他证件，不得要求劳动者提供担保或者以其他名义向劳动者收取财物。', '法律分析：辞职不退押金的劳动者可以到劳动监察部门投诉或者申请劳动仲裁。收取劳动者押金本身就是违法的，单位不得要求劳动者提供担保或者以其他名义向劳动者收取财物，如果劳动者离职后不退还押金的更是违法的。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第九条 用人单位招用劳动者，不得扣押劳动者的居民身份证和其他证件，不得要求劳动者提供担保或者以其他名义向劳动者收取财物。', '法律分析：辞职不退押金的劳动者可以到劳动监察部门投诉或者申请劳动仲裁。收取劳动者押金本身就是违法的，单位不得要求劳动者提供担保或者以其他名义向劳动者收取财物，如果劳动者离职后不退还押金的更是违法的。\\n法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第九条 用人单位招用劳动者，不得扣押劳动者的居民身份证和其他证件，不得要求劳动者提供担保或者以其他名义向劳动者收取财物。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我知道那个人的名字有照片不知道那人在哪里怎么找到他本人","answer":"'你好你可以说说具体案情吗？', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，就是我在去年的时候在网上办了一个关于pspr之内的课程，它事先学后付，分期付款，一个月交四百多，她说学完后可以兼职接单赚钱，但是我学了几节课后发现它对我没什么用处，想退费，但是没退成，现在已经交了很多钱了，还可以退回吗","answer":"'你好你可以说说具体案情吗？OU', '具体如何退款，主要是依据合同的约定进行协商，协商不成可以向市场监督管理局投诉。如果不能联系到机构，建议是提起民事诉讼。\\n让教育机构退费，在协商之前，务必做好准备工作：\\n一是收集教育培训合同(如果有)、付款凭证(如有)、收据、发票等基本材料，证明事实上存在教育培训合同，证明教育机构确实有收费。\\n二是总结理由，分析优劣，识、有重点的收集退费理由的证据材料，并且大致估算出应该退费的数额，合法、合理维权。', '与正规教育机构进行协商一致后，一般可以退款。关于退费，一般开课前是要全额退款，开课后，根据上课时长退还90%左右费用。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第三十九条 消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：\\n（一）与经营者协商和解；\\n（二）请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；\\n（三）向有关行政部门投诉；\\n（四）根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；\\n（五）向人民法院提起诉讼。', '法律分析：可以退。但是培训机构不会主动退钱，可向其申请退款。法律依据：《关于规范校外培训机构发展的意见》 第九条 （九）规范收费管理。严格执行国家关于财务与资产管理的规定，收费时段与教学安排应协调一致，不得一次性收取时间跨度超过3个月的费用。对于培训对象未完成的培训课程，有关退费事宜严格按双方合同约定以及相关法律规定办理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"土公路是公家地盘，邻居私自建成水泥路（没找我协商出钱的事）现在用钢管阻拦我不准过任何车，这样合理吗？而且村上叫我出钱出钱也不准过，我该如何面对？","answer":"'你好你可以起诉维护的啊', '您好，建议协商解决', '责任认定由交警部门负责认定', '你好，协商不成，可以报警或起诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问如果一个儿子不给父亲治病对他放弃治疗作为朋友应该怎样为他争取他的权益","answer":"'你好你是谁的朋友啊，作为朋友你什么都不能做只能说', '您可以劝说他儿子，但是目前没有很好的法律途径', '您好，儿子不给父亲救助的原因是什么', '父亲可以起诉儿子要求支付赡养费用', '你是谁的朋友，父亲有没有老婆？', '您好 需要结合您这边的详情的', '协商或者诉讼争取他的权益', '这个你可以咨询下医院的啊', '通过法律程序争取', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"入职了20天没签劳动合同，主动离职的工资该怎么结算呢","answer":"'你好你有没有和老板协商啊', '法律分析：如果没有签的话可以要求双倍的工资。没签订劳动合同辞职或被辞退，工资应该结算到工作的最后1天，并且劳动者可以申请劳动仲裁，要求该用人单位支付拖欠的工资、押金、经济补偿金、未签劳动合同双倍工资(入职的第2个月开始，最多11个月)、加班工资等。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第八十二条\\n用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。\\n用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。', '尽管没签劳动合同，劳动者自动离职后，只要之前有在用人单位上过班，用人单位就应该按照劳动者实际出勤天数及时支付相应工资。无论劳动者什么原因离开，用人单位都应当支付其工资，不得以任何的理由扣押不给。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第八十二条\\n提出仲裁要求的一方应当自劳动争议发生之日起六十日内向劳动争议仲裁委员会提出书面申请。仲裁裁决一般应在收到仲裁申请的六十日内作出。对仲裁裁决无异议的，当事人必须履行。\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '其一，若用人单位自用工之日起超过一个月而不满一年未与劳动者签订劳动合同，劳动者可以向用人单位主张双倍工资，其二，若因用人单位自身原因而与劳动者解除劳动合同，劳动者可以向用人单位主张经济补偿金，经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。就以上问题建议双方协商处理，若双方协商不成，劳动者可以向劳动监察大队投诉，也可以申请劳动仲裁。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第十一条\\u3000用人单位未在用工的同时订立书面劳动合同，与劳动者约定的劳动报酬不明确的，新招用的劳动者的劳动报酬按照集体合同规定的标准执行；没有集体合同或者集体合同未规定的，实行同工同酬。\\n《中华人民共和国劳动合同法》第四十七条\\u3000经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\\n劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。\\n本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好！请问我在四川南溪买的二手门面增值税是百分之多少？门面有30年的老门面了","answer":"'你好你现在咨询诉求是什么 啊', '法律分析：一、营业税及附加(出让方)：1、按转让价与购置价的差价缴纳5%的营业税。2、按缴纳的营业税缴纳7%的城建税和3%的教育费附加。二、印花税和契税(双方)：1、按产权转移书据(合同)所载金额缴纳0.05%的印花税。2、按成交价格(合同)缴纳3%的契税(有的地方是5%)。三、土地增值税(出让方)：1、按取得收入减除规定扣除项目金额后的增值额，缴纳土地增值税。2、规定扣除项目：取得土地使用权所支付的金额发土地的成本、费用转让房地产有关的税金等。3、税率的确定四档：增值额未超过扣除项目金额的50%的部分，税率为30%值额超过扣除项目金额的50%至100%的，税率为40%值额超过扣除项目金额的100%至200%的，税率为50%值额超过扣除项目金额200%的，税率为60%。法律依据：《城市房地产转让管理规定》第十一条 以划拨方式取得土地使用权的，转让房地产时，按照国务院的规定，报有批准权的人民政府审批。有批准权的人民政府准予转让的，除符合本规定第十二条所列的可以不办理土地使用权出让手续的情形外，应当由受让方办理土地使用权出让手续，并依照国家有关规定缴纳土地使用权出让金。', '法律分析：1、增值税按销售收入17%、城建税按缴纳的增值税的7%缴纳、教育费附加按缴纳的增值税的3%缴纳、地方教育费附加按缴纳的增值税的2%缴纳5、印花税：购销合同按购销金额的万分之三贴花本按5元\/本缴纳(每年启用时)度按“实收资本”与“资本公积”之和的万分之五缴纳(第一年按全额缴纳，以后按年度增加部分缴纳)，6、城镇土地使用税按实际占用的土地面积缴纳(各地规定不一)、房产税按自有房产原值的70%x1.2%。8、车船税按车辆缴纳(各地规定不一，不同车型税额不同)法律依据：《中华人民共和国税收征收管理法》\\n第一条 为了加强税收征收管理，规范税收征收和缴纳行为，保障国家税收收入，保护纳税人的合法权益，促进经济和社会发展，制定本法。\\n第二条 凡依法由税务机关征收的各种税收的征收管理，均适用本法。\\n第三条 税收的开征、停征以及减税、免税、退税、补税，依照法律的规定执行律授权国务院规定的，依照国务院制定的行政法规的规定执行。\\n任何机关、单位和个人不得违反法律、行政法规的规定，擅自作出税收开征、停征以及减税、免税、退税、补税和其他同税收法律、行政法规相抵触的决定。\\n第四条 法律、行政法规规定负有纳税义务的单位和个人为纳税人。\\n法律、行政法规规定负有代扣代缴、代收代缴税款义务的单位和个人为扣缴义务人。纳税人、扣缴义务人必须依照法律、行政法规的规定缴纳税款、代扣代缴、代收代缴税款。', '100万的门面二手交易要交的税包括：\\n1、买方交纳每平方2.04元的测绘费；\\n2、评估费0.5%；\\n3、买方交纳契税评估额3%；\\n4、卖方交纳所得税差额20%；\\n5、买方交纳每平方10元的交易费；\\n6、买方交纳工本费550元；\\n7、卖方交纳其他营业税差额5.6%。法律依据：《中华人民共和国契税法》第三条\\n契税税率为百分之三至百分之五。\\n契税的具体适用税率，由省、自治区、直辖市人民政府在前款规定的税率幅度内提出，报同级人民代表大会常务委员会决定，并报全国人民代表大会常务委员会和国务院备案。\\n省、自治区、直辖市可以依照前款规定的程序对不同主体、不同地区、不同类型的住房的权属转移确定差别税率。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"租房签合同前未说明额外费用，已问过是不是只需要交我的房租，也给了肯定的回答，签完合同后要求收服务费，是否可以不支付","answer":"'你好你的问题可以为你解答', '你好，合同怎么约定的呢', '建议尽量协商处理', '你好，建议你们协商解决', '具体看双方合同约定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"要分手了 对方用自残威胁我不许分手我属于犯法吗","answer":"'你好你的问题可以为你解答', '法律分析：分手后威胁对方是犯法的，会受到治安管理处罚。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十二条 有下列行为之一的，处5日以下拘留或者500元以下罚款节较重的，处5日以上10日以下拘留，可以并处500元以下罚款：\\n(一)写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的(二)公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的(三)捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的(四)对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的(五)多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的(六)偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。', '法律分析：违法。尚不构成刑事处罚的，对威胁恐吓让人，干扰他人正常生活的，由公安机关处五日以下拘留或五百元以下罚款；构成刑事处罚的，涉及寻衅滋事罪，处5年以下有期徒刑、拘役或管制。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十二条 有下列行为之一的，处5日以下拘留或者500元以下罚款；情节较重的，处5日以上10日以下拘留，可以并处500元以下罚款：（一）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的；（三）捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的；（四）对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的；（五）多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的；（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。\\n《中华人民共和国刑法》 第二百九十三条 有下列寻衅滋事行为之一，破坏社会秩序的，处五年以下有期徒刑、拘役或者管制：（一）随意殴打他人，情节恶劣的；（二）追逐、拦截、辱骂、恐吓他人，情节恶劣的；（三）强拿硬要或者任意损毁、占用公私财物，情节严重的；（四）在公共场所起哄闹事，造成公共场所秩序严重混乱的。纠集他人多次实施前款行为，严重破坏社会秩序的，处五年以上十年以下有期徒刑，可以并处罚金。', '在现实生活中男女因感情问题产生的纠纷是非常多的，特别是在男女同居或者分手之后，产生的问题会更多，如果问题不严重的，双方可以协商解决，那么分手被威胁恐吓怎么办女分手后一方遭受到另一方恐吓的，如果是威胁人身安全的，对正常生活造成影响的，受恐吓方可以向公安机关报案，公安部门会根据情节严重程度进行立案处理，情节较轻的会进行拘留或罚款，更严重者涉及刑事罪名则会受到相应的刑法处置。 法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十二条 有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款： 第一写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的 第二公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的 第三捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的 第四对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的 第五多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的 第六偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我职业为工程管理方面（甲方），因现场管理根据项目部要求对其劳务队伍进行罚款，后劳务老板在其工作群内对我进行语言侮辱，称我多次向他们要贿赂款无果后进行变相处罚（下罚款单），本群里有我项目部经理，项目其他管理人员，劳务老板等多达43人群里对我语言攻击，致使我后续无法正常生活工作，精神接近崩溃。","answer":"'你好你的问题可以为您解答', '你好，是可以协助维权的', '语言攻击侵犯了他人的名誉权，可以先与对方协商，要求对方停止侵害、恢复名誉、消除影响、赔礼道歉，并可以要求赔偿损失。如果协商不成的，被侵权人可以向法院起诉解决。', '受到侮辱诽谤时，要通过合法途径保护自己的权益，必要时可委托律师起诉维权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"村领导说是乡镇上的事，乡政府又叫村上处理，村上又叫我去告，又去了金马派出所，又叫去司法局，司法局又说，要去那里告就去告，到了泸西县政府，说要告转土地的人，把转土地的人证明打去，律师说要告政府，你们说我都50岁的人了，政府要把我硪死吗？打工这里说我那里大不要，那里看我不顺眼请求大家帮忙","answer":"'你好你要先说是个什么事情', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"租房中介不全部退还押金 找各种理由扣押金","answer":"'你好你这边涉及多少金额', '房屋中介到期不退房屋押金的处理方式为：\\n1、可以与房屋中介公司进行协商，要求退还房屋押金。\\n2、若协商过后，房屋中介机构仍未退还押金，可以前往当地工商行政部门进行反映投诉处理。法律依据：《房地产经纪管理办法》第二十八条\\n建设（房地产）主管部门、价格主管部门应当通过现场巡查、合同抽查、投诉受理等方式，采取约谈、记入信用档案、媒体曝光等措施，对房地产经纪机构和房地产经纪人员进行监督。\\n房地产经纪机构违反人力资源和社会保障法律法规的行为，由人力资源和社会保障主管部门依法予以查处。\\n被检查的房地产经纪机构和房地产经纪人员应当予以配合，并根据要求提供检查所需的资料。\\n第二十九条\\n建设（房地产）主管部门、价格主管部门、人力资源和社会保障主管部门应当建立房地产经纪机构和房地产经纪人员信息共享制度。建设（房地产）主管部门应当定期将备案的房地产经纪机构情况通报同级价格主管部门、人力资源和社会保障主管部门。', '中介乱扣押金的可以协商要求退回，协商不成，可以依法申请调解或向法院提起诉讼。乐意把当初和中介签订的房屋租赁合同以及押金条，自备复印一份或多份，以便诉讼时举证。法律依据：《民法典》第九百六十二条\\n中介人应当就有关订立合同的事项向委托人如实报告。中介人故意隐瞒与订立合同有关的重要事实或者提供虚假情况，损害委托人利益的，不得请求支付报酬并应当承担赔偿责任。\\n第九百六十四条中介人未促成合同成立的，不得请求支付报酬；但是，可以按照约定请求委托人支付从事中介活动支出的必要费用。', '房东在下列情形下不用退押金：1、到了约定的退租时间未经出租人同意，租户不按照合同约定退租，房东有权扣押租金；2、租户损坏了房屋及其物品，房东有权扣下相当于其价值的押金；3、租户超过缴纳期限没有交房租，房东有权从押金里扣取租户应当缴纳的租金，但是扣取得数额应当等于租金数额及违约金数额。\\n《民法典》第五百七十八条当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行合同义务的，对方可以在履行期限届满前请求其承担违约责任。第五百七十九条当事人一方未支付价款、报酬、租金、利息，或者不履行其他金钱债务的，对方可以请求其支付。法律依据：《民法典》第五百七十八条当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行合同义务的，对方可以在履行期限届满前请求其承担违约责任。第五百七十九条当事人一方未支付价款、报酬、租金、利息，或者不履行其他金钱债务的，对方可以请求其支付。\\n《民法典》第五百七十八条当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行合同义务的，对方可以在履行期限届满前请求其承担违约责任。第五百七十九条当事人一方未支付价款、报酬、租金、利息，或者不履行其他金钱债务的，对方可以请求其支付。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"意思就是我在网上买了一个号 我感觉自己被骗了 我找他退钱 他不退钱这种算诈骗吗","answer":"'你好你这边涉及多少金额啊', '法律分析：被诈骗的钱，不一定能找回，但是可以通过以下方式解决：\\n1、打给支付宝客服，说被骗了，客服会联系调节，退不回来，可能会永久封了他的支付宝帐号；发红包对方一旦领取成功，款项就已经进入他人账户，无法退回，\\n2、可以尝试联系支付宝的工作人员，反馈被骗情况，\\n3、把对方支付宝账户举报核实，如果核实情况属实，支付宝会把对方账户进行相应的监管和限权，以免其他人继续受骗；需要说明的是，各地的报警电话都是110，虽说挽回损失的希望不大，但还有机会的。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '你好，报警或者起诉处理', '你可以投诉或是报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是一个女生被骗了，那个骗子用的我的微信收款码，然后呢被骗的人把钱转给我了，我又把钱转给那个骗子了，我手里没那个被骗的人一分钱，现在那个被骗的人找我要钱，我应该给嘛","answer":"'你好像你这种情况是是涉嫌违法的', '建议你保存原始证据，尽快报警解决', '你好，必要的时候可以报警解决', '你好，是否有对应的沟通记录', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"离职之后发现工资发放金额不对，被公司人事要求回司核对，劳动者不想回去的情况下，这种做法合适吗","answer":"'你好像这种情况如果少发了，我可以找一下当地劳动', '你好，这是个人行为，不属于合不合法范畴', '你好，公司的做法是不合理的了', '你好，可以其他联系方式核对的', '你好！你可以拒绝不回去的、', '法律分析：离职后工资多发不退还,如果金额较小,通常用人单位不会予以追究,如果金额较大,用人单位可以到当地人民法院提起民事诉讼,要求劳动者支付不得当利。劳动者和用人单位存在劳动纠纷,可以到用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请劳动仲裁,维护合法权益。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第七十七条 劳动者合法权益受到侵害的，有权要求有关部门依法处理，或者依法申请仲裁、提起诉讼。\\n第五十条 用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明，并在十五日内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。劳动者应当按照双方约定，办理工作交接。用人单位依照本法有关规定应当向劳动者支付经济补偿的，在办结工作交接时支付。用人单位对已经解除或者终止的劳动合同的文本，至少保存二年备查。\\n《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》 第二条 中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n1.因确认劳动关系发生的争议；\\n2.因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n3.因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；', '法律分析：离职后工资多发不退还，如果金额较小，通常用人单位不会予以追究，如果金额较大，用人单位可以到当地人民法院提起民事诉讼，要求劳动者支付不得当利。劳动者和用人单位存在劳动纠纷，可以到用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请劳动仲裁，维护合法权益。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第七十七条 劳动者合法权益受到侵害的，有权要求有关部门依法处理，或者依法申请仲裁、提起诉讼。\\n第五十条 用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明，并在十五日内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。\\n劳动者应当按照双方约定，办理工作交接。用人单位依照本法有关规定应当向劳动者支付经济补偿的，在办结工作交接时支付。\\n用人单位对已经解除或者终止的劳动合同的文本，至少保存二年备查。', '离职后工资多发不退还,如果金额较小,通常用人单位不会予以追究,如果金额较大,用人单位可以到当地人民法院提起民事诉讼,要求劳动者支付不得当利。劳动者和用人单位存在劳动纠纷,可以到用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请劳动仲裁,维护合法权益。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第七十七条 劳动者合法权益受到侵害的，有权要求有关部门依法处理，或者依法申请仲裁、提起诉讼。\\n第五十条 用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明，并在十五日内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。劳动者应当按照双方约定，办理工作交接。用人单位依照本法有关规定应当向劳动者支付经济补偿的，在办结工作交接时支付。用人单位对已经解除或者终止的劳动合同的文本，至少保存二年备查。\\n《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》 第二条 中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n1.因确认劳动关系发生的争议；\\n2.因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n3.因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，和男方见过一面，被强迫导致现在怀孕，男方逃避这样找到他","answer":"'你好像这种情况是可以维权的', '告他什么呢？是否生下孩子要认真考虑', '如非自愿情况下与男方发生性行为，涉嫌强奸，建议报警处理', '如果被强迫以后第一时间报警构成强奸，现在不构成，可以协商赔偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好 我想咨询一下，我由2022年8月22号和公司续签合同至2025年，2023年3月26号因商场结束营业，公司没有安排我到其它店铺工作，公司只结工资及计回加班时间的钱，咋补偿也没有，我要如何事好？","answer":"'你好公司没有按照劳动合同约定提供工作，可以劳动仲裁', '有没有证据证明加班的可以要求公司补啊仲裁？', '你好！你可以去申请劳动仲裁的。', '你好，相关的证据是否都有保留呢', '可以要求公司进行合理的赔偿c', '你好，可以要求公司发放工资的', '你好，有签订劳动合同吗', '这边可以到相关部门解决', '有赔偿金。\\n1、劳动合同期满终止，用人单位提出不续签的，应该支付劳动者经济补偿金，工作一年支付一个月工资；\\n2、如果劳动者存在法定情形要求续签无固定期限劳动合同的话，用人单位拒绝续签违法，应该自应当续签而未续签之日开始支付二倍的工资。法律依据：《劳动合同法》第八十二条，用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。\\n用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。', '劳动合同到期未续签的，用人单位需要按照劳动者在本单位每工作一年支付一个月的工资标准支付经济补偿金。但是如果劳动者自己不想续签的，则用人单位无需赔偿。因此需要看不续签的原因。法律依据：《劳动合同法》第四十七条\\n经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我想问一下酒驾后c1和E照都会被注销吗","answer":"'你好具体可以咨询交通管理部门处理。', '你好，现在什么情况酒驾', '你好一般驾照都会注销', '行为人对酒驾不进行处理的，不会自动注销。根据相关法律规定，酒驾属于违章行为，一次记十二分，如果驾驶人在一年之内，记分达到十二分且不进行处理的，车辆管理所应当注销其驾驶证。法律依据：《机动车驾驶证申领和使用规定》第七十七条\\n机动车驾驶人具有下列情形之一的，车辆管理所应当注销其机动车驾驶证：\\n（十）机动车驾驶证依法被吊销或者驾驶许可依法被撤销的。\\n第七十九条\\n机动车驾驶人在实习期内发生道路交通安全违法行为被记满12分的，注销其实习的准驾车型驾驶资格。被注销的驾驶资格不属于最高准驾车型的，还应当按照第七十八条第一款规定，注销其最高准驾车型驾驶资格。', '酒驾不处理不会自动注销，但是公安机关交通管理部门会公告其机动车驾驶证停止使用。因为我国酒驾会扣十二分，机动车驾驶人需要去核发地或者违法行为地公安机关交通管理部门参加学习并考试。\\n《机动车驾驶证申领和使用规定》第六十八条法律依据：《机动车驾驶证申领和使用规定》第六十八条\\n《机动车驾驶证申领和使用规定》第六十八条\\n机动车驾驶人在一个记分周期内累积记分达到12分的，公安机关交通管理部门应当扣留其机动车驾驶证。\\n机动车驾驶人应当在十五日内到机动车驾驶证核发地或者违法行为地公安机关交通管理部门参加为期七日的道路交通安全法律、法规和相关知识学习。机动车驾驶人参加学习后，车辆管理所应当在二十日内对其进行道路交通安全法律、法规和相关知识考试。考试合格的，记分予以清除，发还机动车驾驶证；考试不合格的，继续参加学习和考试。拒不参加学习，也不接受考试的，由公安机关交通管理部门公告其机动车驾驶证停止使用。', '酒驾不处理会自动注销。根据相关法律规定，酒驾属于违章行为，一次记十二分，如果驾驶人在一年之内，记分达到十二分且不进行处理的，车辆管理所应当注销其驾驶证。法律依据：《机动车驾驶证申领和使用规定》第七十七条\\n机动车驾驶人具有下列情形之一的，车辆管理所应当注销其机动车驾驶证：\\n（十）机动车驾驶证依法被吊销或者驾驶许可依法被撤销的。\\n第七十九条\\n机动车驾驶人在实习期内发生道路交通安全违法行为被记满12分的，注销其实习的准驾车型驾驶资格。被注销的驾驶资格不属于最高准驾车型的，还应当按照第七十八条第一款规定，注销其最高准驾车型驾驶资格。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，男方给女方转账，但是女方用现金微信转账还给男方，双方签字有法律效果么","answer":"'你好具体案情详细说说lh', '提问中讲到的这种情况，协议当然具备法律效力。\\n无论合同还是协议，都分为法人和法人之间的合同协议、法人和自然人之间的合同协议、自然人之间的合同协议。\\n其中自然人之间的合同协议习惯上是双方签字按手印。实际上，在合同或协议内容本身不违法的情况下，签字或按手印只要有一种形式，该合同（协议）就已经具备法律效力。', '谈恋爱期间的转账可不可以要回，要看转账的性质而定，如果是借贷的，可以要求对方返还，如果是赠与的，一般是不能要对方还的。依据我国相关法律的规定，男女双方在交往的过程中，如果男方自愿转账，而女方没有诈骗行为的，男方一般是不可以要回钱的，但如果女方有诈骗行为的，男方可以向公安机关报案，追回被骗的钱。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百一十八条 民事主体依法享有债权。债权是因合同、侵权行为、无因管理、不当得利以及法律的其他规定，权利人请求特定义务人为或者不为一定行为的权利。', '法律分析：谈恋爱期间的转账可不可以要回，要看转账的性质而定，如果是借贷的，可以要求对方返还，如果是赠与的，一般是不能要对方还的。依据我国相关法律的规定，男女双方在交往的过程中，如果男方自愿转账，而女方没有诈骗行为的，男方一般是不可以要回钱的，但如果女方有诈骗行为的，男方可以向公安机关报案，追回被骗的钱。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百一十八条 民事主体依法享有债权。债权是因合同、侵权行为、无因管理、不当得利以及法律的其他规定，权利人请求特定义务人为或者不为一定行为的权利。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"网络赌博输钱了能退回来吗，我是被别人拉进去的，有银行转帐记录","answer":"'你好具体案情详细说说lh', '网赌转账不可以通过银行追回。 法律规定赌博是违法行为，作为参与者，违反了治安管理条例，公安机关侦查赌博平台，查到的款项是赌资，不受法律保护要依法收归国有，有转账记录，也不能要回。所以，转账记录只能作为公安机关认定犯罪事实的部分证据，而不能作为退回参与赌博者的依据。同时还要根据赌资和参与情况，追究参赌人员的法律责任。按照相关的规定，以营利为目的，为赌博提供条件的，或者参与赌博赌资较大的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款。根据相关法律是严格禁止赌博行为的，该行为不利于社会稳定。参与赌博的赌资应当予以全部收缴没收，上缴国库。对于参赌人员身上的现金，参赌人员不能提供证据证明这些钱不是用来赌博的，都应认定为赌资，予以全部收缴没收。\\n法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第十一条 办理治安案件所查获的毒品、淫秽物品等违禁品，赌具、赌资，吸食、注射毒品的用具以及直接用于实施违反治安管理行为的本人所有的工具，应当收缴，按照规定处理。违反治安管理所得的财物，追缴退还被侵害人；没有被侵害人的，登记造册，公开拍卖或者按照国家有关规定处理，所得款项上缴国库。 第七十条 以营利为目的，为赌博提供条件的，或者参与赌博赌资较大的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节严重的，处十日以上十五日以下拘留，并处五百元以上三千元以下罚款。 《最高人民法院、最高人民检察院关于办理赌博刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第八条 赌博犯罪中用作赌注的款物、换取筹码的款物和通过赌博赢取的款物属于赌资。通过计算机网络实施赌博犯罪的，赌资数额可以按照在计算机网络上投注或者赢取的点数乘以每一点实际代表的金额认定。赌资应当依法予以追缴；赌博用具、赌博违法所得以及赌博犯罪分子所有的专门用于赌博的资金、交通工具、通讯工具等，应当依法予以没收。\\n赌博罪的认定\\n界定赌博从以下几点：1、赌博罪侵犯的客体是社会主义的社会风尚；2、在客观方面表现为聚众赌博或者以赌博为业的行为；3、赌博罪主体为一般主体；4、赌博罪在主观方面表现为故意，并且以营利为目的。如果行为人并不是为了营利，而仅仅是为了消遣娱乐、打发无聊、联络感情等，不能成立赌博犯罪。但需要注意的是，行为人只要以获取钱财为目的，就可以成立赌博罪，至于是否实际获得了钱财，不影响赌博罪的构成。', '及时报警，追回来也会没收。依据我国相关法律的规定，参与网络赌博的，转账的钱是属于赌资，赌资应当依法予以追缴，所以是不会退还给当事人的。赌资应当依法予以追缴;赌博用具、赌博违法所得以及赌博犯罪分子所有的专门用于赌博的资金、交通工具、通讯工具等，应当依法予以没收。法律依据：《最高人民法院、最高人民检察院关于办理赌博刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第八条\\n赌资应当依法予以追缴;赌博用具、赌博违法所得以及赌博犯罪分子所有的专门用于赌博的资金、交通工具、通讯工具等，应当依法予以没收。', '不能追回。网赌属于违法行为,赌资属于赃款,不受法律保护,是否可以追回要看犯罪嫌疑人是否将钱挥霍一空、是否具备退赃的能力,即使可以追回也会因为其违法的性质被追缴、没收。所以,转账记录只能作为公安机关认定犯罪事实的部分证据,而不能作为退回参与赌博者的依据。赌博参与者还可能因自身的赌博行为面临治安管理处罚或刑事处罚。我国法律是严格禁止赌博行为的,该行为不利于社会稳定。在司法实践中,一般的赌博行为只需要追究相关的民事责任和行政责任,但严重的将被依法追究刑事责任。\\n\\n\\n\\n法律分析：有聊天记录和银行转账记录的，可以追回，但是前提是得把骗子找到才可以追回，警察会先给你备案的，等到骗子被捉拿归案了，才有可能把钱还给你，不过可能性不会很大，可能要很长时间。法律依据：《中华人民共和国刑法》第一百五十一条 诈骗公私财物数额较大的，构成诈骗罪。诈骗数额在10万元以上，又具有下列情形之一的，应认定为“情节特别严重”\\n（一）诈骗集团的首要分子或者共同诈骗犯罪中情节严重的主犯；\\n（二）惯犯或者流窜作案危害严重的；\\n（三）诈骗法人、其他组织或者个人急需的生产资料，严重影响生产或者造成其他严重损失的；\\n（四）诈骗救灾、抢险、防汛、优抚、救济、医疗款物，造成严重后果的；\\n（五）挥霍诈骗的财物，致使诈骗的财物无法返还的；\\n（六）使用诈骗的财物进行违法犯罪活动的；\\n（七）曾因诈骗受过刑事处罚的；\\n（八）导致被害人死亡、精神失常或者其他严重后果的；\\n（九）具有其他严重情节的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"个人贷款 说是银行给了10万的额度 但是需要信托支。付 第三方还需要缴纳24个月的本地公积金，或者房贷满24个月 是骗子吗？","answer":"'你好具体的你自己看合同，是不是骗子就看款项怎么到账', '是骗子 银行贷款直接到银行办理就可以了', '你好 是哪个机构 贷款有风险 注意被骗', '你好 是需要看您这边的详情的', '小心被骗啊，不要轻易相信', '你好，建议协商处理', '你好，建议协商解决', '可以进行具体协商', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"上海1999年毕业中专，户口那时规定迁出为非农业吗","answer":"'你好具体看你的户口迁到了哪里一般情况是非农的', '是的，这个是不是影响了你现在动迁？', '您好 这个需要看您这边的规定的', '按照当地政策执行', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"自动存款机上存款数额不对，银行工作人员清机说他们的数额是对的，我该怎么办","answer":"'你好具体说下你的这个事情', '你好你的问题可以为你解答', '你好，有证据证明你说的吗', '自动存款机吞钱其实是不需要报警的。如果遇到银行营业厅内的自动存款机只扣了钱但是没有吐出现金的情况，一般由两个原因导致，第一种原因是机器出现了故障，这种情况的概率一般比较小，存款人可以直接向银行工作人员进行反映，并等待工作人员进行检查和维修。另一种情况就是人为的操作不对导致的存款机没有吐钱，这种时候存款人不能着急，请耐心的操作或者向工作人员寻求帮助。\\n\\n自动存款机吞钱的退还时间\\n\\n\\n\\n\\n当存款人遇到银行营业厅的自动存款机出现吞钱情况后，存款人可以在当天直接联系银行内的工作人员，工作人员会进行检查和确认。当工作人员确认存款机出现了吞钱情况后，工作人员会对此进行记录，然后银行一般会在3 至 5 个工作日对自动存款机进行清帐，并退还存款人被吞的钱。', '自动存款机吞钱其实是不需要报警的。存款人可以直接向银行工作人员进行反映，并等待工作人员进行检查和维修。银行一般会在3至5个工作日对自动存款机进行清帐，并退还存款人被吞的钱。', '法律分析：在存款机上失败钱又被吞了应该及时联系银行，然后再进行报警。此时银行会提供流水账，显示在事发时段中每笔存款记录。同时，银行会根据柜员机的运营公司提供的查账通知，会查询该时段个人存款行为。而且在存款交易中，若出现操作超时，一般现金会卡在存钞口并自动打印出吞钞记录单，客户凭记录单可到前台进行办理退钞。联系银行后，银行马上清理柜员机，通过清机、调看录像、抽取电子流水账、并联系柜员机提供商进行机器检查，然后经过多方调查，如果确实钱被吞，会依照流程退还。而类似这种ATM机上“钱未存成功，但没吐出来”的情况之前也出现过，但按照银行内部的操作流程，这笔钱在当日或者次日柜员机清机的时候就会被发现。在发现数目出入后，银行根据柜员机记录联系每一位当天使用柜员机存款客户，直到该笔漏存的款项最终对上为止。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第二百四十二条 被执行人未按执行通知履行法律文书确定的义务，人民法院有权向有关单位查询被执行人的存款、债券、股票、基金份额等财产情况。人民法院有权根据不同情形扣押、冻结、划拨、变价被执行人的财产。人民法院查询、扣押、冻结、划拨、变价的财产不得超出被执行人应当履行义务的范围。人民法院决定扣押、冻结、划拨、变价财产，应当作出裁定，并发出协助执行通知书，有关单位必须办理。《最高人民法院关于人民法院执行工作若干问题的规定（试行）》 第三十五条 作为被执行人的公民，其收入转为储蓄存款的，应当责令其交出存单。拒不交出的，人民法院应当作出提取其存款的裁定，向金融机构发出协助执行通知书，并附生效法律文书，由金融机构提取被执行人的存款交人民法院或存入人民法院指定的账户。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我父亲工地的工资以我的名义打入我账户，现在要交税怎么处理呢","answer":"'你好刚刚看到你的留言方便信息聊聊吗', '你好 个税APP可以查询一下的', '你好，需要承担还款义务', '起诉工程公司，建议携带材料到我所面谈', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就因为意外事故在别人家做事死亡，法院判定赔钱，对方没钱不赔","answer":"'你好可以向法院申请强制执行lh', '你好，可以让法院申请强制执行。', '法律分析：如果对方没有钱赔的话，可以向法院申请强制执行他的其他财产。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》第二百四十二条 被执行人未按执行通知履行法律文书确定的义务，人民法院有权向有关单位查询被执行人的存款、债券、股票、基金份额等财产情况。人民法院有权根据不同情形扣押、冻结、划拨、变价被执行人的财产。人民法院查询、扣押、冻结、划拨、变价的财产不得超出被执行人应当履行义务的范围。人民法院决定扣押、冻结、划拨、变价财产，应当作出裁定，并发出协助执行通知书，有关单位必须办理。', '一般来说法院会依法判决，以法律为准绳，以事实为依据，按照法律规定判处赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。如果造成残疾还会判处赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡还会判处赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。\\n造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '建议积极应诉维权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"客户的材料要求自己买，而我是商家，如果他不用我们公司的产品，后期产品出现任何问题，我们概不负责的协议书怎么写呢","answer":"'你好可以帮你写可以帮你', '你好，要根据实际情况书写的哦', '具体情况是怎么样的', '说明具体的合作内容，委托专业人士代拟', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在鱼泡网上找工，老板同意我一行四人去他工地做小工，并且收取了办理通行证费用，第一天我们在去的路上，老板通知我们公司检查，不要过来，第二天老板电话不接，微信不接","answer":"'你好可以帮你维权可以帮你', '如果有事情通过拨打12345无法解决，可以拨打工信部投诉电话（010-12300），或到工信部网站投诉。12345不是由市长接听的，而是由相关工作人员记录和百姓诉求后，交办到相关单位，然后相关单位再给12345一个反馈，而后再由12345告知反映人答复意见。', '如果打12345处理不了，就拨打工信部投诉电话（010-12300）或到工信部网站投诉。 12345不是由市长接听的，而是由相关工作人员记录和百姓诉求后交办到相关单位，然后相关单位再给12345一个反馈，而后再由12345告知反映人答复意见。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第四十六条 消费者向有关行政部门投诉的，该部门应当自收到投诉之日起七个工作日内，予以处理并告知消费者。\\n《中华人民共和国反不正当竞争法》 第十六条 对涉嫌不正当竞争行为，任何单位和个人有权向监督检查部门举报，监督检查部门接到举报后应当依法及时处理。监督检查部门应当向社会公开受理举报的电话、信箱或者电子邮件地址，并为举报人保密。对实名举报并提供相关事实和证据的，监督检查部门应当将处理结果告知举报人。', '法律分析：投诉老板的电话是12333。法律依据：《人力资源社会保障部办公厅、财政部办公厅关于深入推进12333发展促进人力资源社会保障公共服务便民化的意见 》 （二）基本原则。\\n--坚持服务便民。聚焦群众办事的堵点难点热点，畅通12333服务渠道，用最快的速度、最优的服务，提高电话服务效率和质量，确保群众问题及时解答、电话服务优质高效。\\n--坚持服务创新。拓展多元化的服务渠道，运用语音识别、智能客服、大数据等技术，形成智能化的服务能力，创新服务方式，向群众提供主动服务、精准服务、智慧服务。\\n--坚持共享协同。持续完善知识库，开放共享数据，加强12333与各类业务的协同联动，逐步提供全业务、全流程的咨询办事服务。\\n--坚持全国一体化。推进全国12333电话服务系统互联互通，使用全国统一标识，以12333一个号码对外提供人力资源社会保障电话服务。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"当月生育，但当月份的生育津贴没到账，可以报销吗","answer":"'你好可以报销的。只要社保交满一年就可以', '“11月保险没有到账可以领生育津贴。', '可以提交申请，申请过了再看', '生育津贴是按照女职工本人生育当月的缴费基数除以30再乘以产假天数计算。生育津贴为女职工产假期间的工资，生育津贴低于本人工资标准的,差额部分由企业补足。生育津贴是根据员工应当享受的产假日期来计算发放的。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第五十四条 用人单位已经缴纳生育保险费的，其职工享受生育保险待遇；职工未就业配偶按照国家规定享受生育医疗费用待遇。所需资金从生育保险基金中支付。生育保险待遇包括生育医疗费用和生育津贴。\\n第五十六条 职工有下列情形之一的，可以按照国家规定享受生育津贴： （一）女职工生育享受产假； （二）享受计划生育手术休假； （三）法律、法规规定的其他情形。 生育津贴按照职工所在用人单位上年度职工月平均工资计发。', '法律分析：生育津贴是根据生育当月单位平均缴费基数除以30.4再乘以享受津贴的天数计算出来的（生育津贴=生育当月单位平均缴费基数÷30.4×享受津贴天数）。法律依据：《中华人民共和国人口与计划生育法》 第二十六条 妇女怀孕、生育和哺乳期间，按照国家有关规定享受特殊劳动保护并可以获得帮助和补偿。公民实行计划生育手术，享受国家规定的休假；地方人民政府可以给予奖励。', '报销生育津贴一般在六十日内到账。女职工在终止妊娠后或者术后6个月内，持相关材料向社会保险经办机构办理申请手续，一般是将生育津贴打到用人单位账户上，再有用人单位发放。法律依据：《女职工劳动保护特别规定》第八条\\n女职工产假期间的生育津贴，对已经参加生育保险的，按照用人单位上年度职工月平均工资的标准由生育保险基金支付；对未参加生育保险的，按照女职工产假前工资的标准由用人单位支付。\\n女职工生育或者流产的医疗费用，按照生育保险规定的项目和标准，对已经参加生育保险的，由生育保险基金支付；对未参加生育保险的，由用人单位支付。\\n《中华人民共和国社会保险法》第五十四条\\n用人单位已经缴纳生育保险费的，其职工享受生育保险待遇；职工未就业配偶按照国家规定享受生育医疗费用待遇。所需资金从生育保险基金中支付。\\n生育保险待遇包括生育医疗费用和生育津贴。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，是这样的，我去年过年前去一家网约车公司应聘了专职司机，就是给公司开车拿工资的那种。一开始交了1000块，一开始我没有网约车证，但是她说可以让我先跑起来，边跑边考，跑了5000多吧，不然后后来因为没证被封了，我又交了租金跑顺风车，但是第二个月吧，有没工资什么都没说，我就觉得不对劲，我跑了5000多钱就不跑了，然后他们也没说法，现在工资不发还扣我租车费！以前说是押金","answer":"'你好可以收集的流水证明和租金的支付凭证后向法院提起诉讼要求对方支付', '您好，可以跟劳动监察部门反应一下情况，或者申请仲裁。', '如果有约定可以要回，但需要提供相应证据。', '您好 有签合同吗 有没有保留证据', '这种情况你可以去申请劳动仲裁', '建议尽量协商解决', '你好，建议和对方协商解决问题', '你好，建议和对方协商解决相关问题', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公务员回复群众的问题不实事求是算不算不作为","answer":"'你好可以诉讼解决处理', '您好，具体是什么情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，在寄卖行抵押别人的车属于违法行为吗","answer":"'你好可以说说具体案情吗？ou', '按照寄卖行的规定办', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"晚上好！就是我女被骗现金2500元，平台2万，怎么办","answer":"'你好可以说说具体案情吗？ou', '法律分析：网上被骗钱后，如果方法得当，措施及时，是有可能追回的。如果你在网络上被骗钱财，建议你第一时间向公安机关报案，并提供财产损失的相关证据材料，便于公安机关立案侦查。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一百四十八条 一方以欺诈手段，使对方在违背真实意思的情况下实施的民事法律行为，受欺诈方有权请求人民法院或者仲裁机构予以撤销。\\n第一百四十九条 第三人实施欺诈行为，使一方在违背真实意思的情况下实施的民事法律行为，对方知道或者应当知道该欺诈行为的，受欺诈方有权请求人民法院或者仲裁机构予以撤销。\\n第一百五十条 一方或者第三人以胁迫手段，使对方在违背真实意思的情况下实施的民事法律行为，受胁迫方有权请求人民法院或者仲裁机构予以撤销。\\n《中华人民共和国刑法》\\n第一百九十二条 以非法占有为目的，使用诈骗方法非法集资，数额较大的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金;数额巨大或者有其他严重情节的，处七年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。\\n单位犯前款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依照前款的规定处罚。\\n第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金;数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金;数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '法律分析：网上被骗钱后，如果方法得当，措施及时，是有可能追回的。如果你在网络上被骗钱财，建议你第一时间向公安机关报案，并提供财产损失的相关证据材料，便于公安机关立案侦查。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '网上被骗后应当立即报警并保留相关证据材料，如：通信记录、聊天记录、转账或汇款记录等。有具体对象可选择起诉。各地的标准都不一样，一般来说诈骗公私财物价值三千元至一万元以上就涉嫌诈骗罪，应当刑事立案。\\n《中华人民共和国刑事诉讼法》第十九条法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第十九条\\n《中华人民共和国刑事诉讼法》第十九条\\n刑事案件的侦查由公安机关进行，法律另有规定的除外。\\n人民检察院在对诉讼活动实行法律监督中发现的司法工作人员利用职权实施的非法拘禁、刑讯逼供、非法搜查等侵犯公民权利、损害司法公正的犯罪，可以由人民检察院立案侦查。对于公安机关管辖的国家机关工作人员利用职权实施的重大犯罪案件，需要由人民检察院直接受理的时候，经省级以上人民检察院决定，可以由人民检察院立案侦查。\\n自诉案件，由人民法院直接受理。\\n《中华人民共和国刑法》第二百六十六条\\n诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们两姐妹，还有一个妈在，但我姐一直不管我妈，可以起诉不呢","answer":"'你好可以起诉的哈这个事情', '你好，可以起诉不扶养老人', '你好你母亲现在多少岁啊', '向法院起诉。子女或其近亲属也可以直接向法院起诉，要求人民法院依诉讼程序处理。抚养子女是父母对于孩子的道德义务以及法律义务。父母对子女有抚养教育的义务；子女对父母有赡养扶助的义务。父母不履行抚养义务时，未成年的或不能独立生活的子女，有要求父母付给抚养费的权利。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百六十一条 对于年老、年幼、患病或者其他没有独立生活能力的人，负有扶养义务而拒绝扶养，情节恶劣的，处五年以下有期徒刑、拘役或者管制。', '1.可以去法院起诉。兄弟姐妹 不赡养父母 ，其他子女只能以父母的名义起诉不赡养父母的子女。诉讼主体的原告方应是需要赡养的父母，其他子女可以作为原告代理参与诉讼。 2.法律依据：《民法典》第二十六条父母对未成年子女负有抚养、教育和保护的义务。 成年子女对父母负有赡养、扶助和保护的义务。 第一千零六十七条父母 不履行抚养义务 的，未成年子女或者不能独立生活的成年子女，有要求父母给付抚养费的权利。 成年子女 不履行赡养义务 的，缺乏劳动能力或者生活困难的父母，有要求成年子女给付赡养费的权利。', '你好，可以提出申请', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"他把我骂了我也骂他最后他打了我我可以打回去","answer":"'你好可以选择报警处理', '你好：报警解决依法处理', '您好，您可以选择报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"荷兰豆卖了，老板不给钱，今天说明天，明天又说后天，一天天的推，就是不给钱，有的豆农还被他拉黑了，怎么办","answer":"'你好可以通过诉讼方式解决', '您好，可以收集证据起诉对方', '你好，协商不成可以搜集证据起诉的', '你好，协商不成，收集证据起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是在美食节上买了3000元药材。 以克标价。拿了之后未经允许打了粉","answer":"'你好向工商局反应投诉', '协商不成的，可以报消费者协会调解，调解不成的，可以向相关人民法院起诉维权。法律依据：《中华人民共和国食品安全法》\\n第一百二十四条 违反本法规定，有下列情形之一，尚不构成犯罪的，由县级以上人民政府食品安全监督管理部门没收违法所得和违法生产经营的食品、食品添加剂，并可以没收用于违法生产经营的工具、设备、原料等物品；违法生产经营的食品、食品添加剂货值金额不足一万元的，并处五万元以上十万元以下罚款；货值金额一万元以上的，并处货值金额十倍以上二十倍以下罚款；情节严重的，吊销许可证：\\n（一）生产经营致病性微生物，农药残留、兽药残留、生物毒素、重金属等污染物质以及其他危害人体健康的物质含量超过食品安全标准限量的食品、食品添加剂；\\n（二）用超过保质期的食品原料、食品添加剂生产食品、食品添加剂，或者经营上述食品、食品添加剂；\\n（三）生产经营超范围、超限量使用食品添加剂的食品；\\n（四）生产经营腐败变质、油脂酸败、霉变生虫、污秽不洁、混有异物、掺假掺杂或者感官性状异常的食品、食品添加剂；\\n（五）生产经营标注虚假生产日期、保质期或者超过保质期的食品、食品添加剂；\\n（六）生产经营未按规定注册的保健食品、特殊医学用途配方食品、婴幼儿配方乳粉，或者未按注册的产品配方、生产工艺等技术要求组织生产；\\n（七）以分装方式生产婴幼儿配方乳粉，或者同一企业以同一配方生产不同品牌的婴幼儿配方乳粉；\\n（八）利用新的食品原料生产食品，或者生产食品添加剂新品种，未通过安全性评估；\\n（九）食品生产经营者在食品安全监督管理部门责令其召回或者停止经营后，仍拒不召回或者停止经营。\\n除前款和本法第一百二十三条、第一百二十五条规定的情形外，生产经营不符合法律、法规或者食品安全标准的食品、食品添加剂的，依照前款规定给予处罚。\\n生产食品相关产品新品种，未通过安全性评估，或者生产不符合食品安全标准的食品相关产品的，由县级以上人民政府食品安全监督管理部门依照第一款规定给予处罚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好呀，我想了解一下，如果设计公司为雇主设计了作品，怎样在合同里可以注明，设计公司是有权将作品发布在公众平台的？","answer":"'你好呀，我想了解一下，如果设计公司为雇主设计了作品，怎样在合同里可以注明，设计公司是有权将作品发布在公众平台的，在合同约定', '您好，您这边具体情况可以告知一下吗 请详细描述一下事情的经过以及您的诉求，这样可以更好的帮您去处理解决问题', '您好 乙方有权要求甲方提供有关企业资料供乙方设计参考', '您好，可以合同约定相关的事宜，来保护自己的署名权。', '直接注明设计公司有权将作品发布在公共平台即可', '设计公司是有权将作品发布在公众平台', '您好！可以之前做好法律方面协议', '这个需要在合同里明确约定的啊', '直接在权利项下写明即可', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"1. 公司想逼我走人，告知上个月绩效不合格，协商解除劳动合同未果，结果发工资时查看工资条发现上个月的绩效评分58.5分（以前都是90多分）绩效工资为0, 且没有给我任何计算依据（劳动合同中未约定了具体的绩效工资标准）请问恶意扣绩效工资怎么维权？是否应该向公司人事索要依据，这种做法是否对我有不利的地方。 2. 22年11月份，因手机需时常充电用于登录电脑端的企业微信等必要的工作交流软件，我查看手机京东APP想购买手机数据线，结果公司以上班时间浏览购物网站为由，计本人大过，我虽不认同该处理，但当时处于压力，最终无奈签了字，但后才发现被扣了1500元，请问，现在该事情该如何维权？","answer":"'你好和公司签了劳动合同多久了工资多少', '可以申请劳动仲裁 通过法律途径维权', '您好 劳动争议可以向劳动监察部门投诉', '你好，这种情况是可以走劳动仲裁的', '你好，薪资多少，入职单位多久了', '你现在还在公司上班吗，离职了吗', '你好 那你这边可以申请仲裁的', '您好，根据劳动法相关规定', '劳动仲裁试下，可以考虑', '搜集证据提起劳动仲裁', '公司克扣绩效工资可以投诉举报；申请劳动仲裁；打劳动保障热线12333投诉，这个电话全国统一，投诉时需要实名投诉，要提供本人的身份证号码、姓名。到当地力资源和社会保障局的劳动监察大队投诉。这些机构是专业处理劳资纠纷的。法律依据： 《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第五条\\n发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '法律分析：公司克扣绩效工资可以投诉举报；申请劳动仲裁；打劳动保障热线12333投诉，这个电话全国统一，投诉时需要实名投诉，要提供本人的身份证号码、姓名。到当地力资源和社会保障局的劳动监察大队投诉。这些机构是专业处理劳资纠纷的。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第五条 发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '法律分析：公司克扣绩效工资可以投诉举报；申请劳动仲裁；打劳动保障热线投诉，这个电话全国统一，投诉时需要实名投诉，要提供本人的身份证号码、姓名。到当地力资源和社会保障局的劳动监察大队投诉。这些机构是专业处理劳资纠纷的。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》 第五条 发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好和前女友分手了，然后被她起诉了，怎么办","answer":"'你好和前女友分手了，然后被她起诉了，怎么办？被她起诉什么？可以委托律师代理应诉', '您好，请问一下您这边具体的被起诉情况怎么样，建议收集证据', '建议收到起诉状后积极应诉。可以详细咨询本律师。', '因为什么被起诉的呢？起诉的话就准备应诉吧', '已经起诉了吗，是因为什么原因被起诉的', '具体起诉了什么呢？具体情况可以咨询。', '你好，具体可以沟通详细情况 起诉原因', '是什么原因被起诉的呢，欠款还是什么', '具体什么情况，可以委托律师应诉处理', '你好前女朋友起诉，积极应诉1', '具体是因为什么事情被起诉的', '你好，建议及时报警处理', '你可以通过诉讼解决此事', '这种情况 建议你报警处理 这种情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我在去年＇2月12日购买了电炒锅产品介绍的是电脑控制的，但我收到的不是电脑版的，所以我拒收，12月14回退回商家，货与Ⅰ8曰退到潮州公司了，我一直与景赫商行沟通，，但他们一直不与回答我的问题。就在前二天回应我订单超时了，他们为啥不退回贷款，也不与我沟通从新把我订的货给我。我也不知怎么办。货款也不多但商家太霸道了（货款是79元）","answer":"'你好商品是在那个平台买的，昨天为什么不投诉呢', '你这边可以投诉到商家要求赔偿', '您好 那您这边可以申诉的呢', '如果是商家的原因导致消费者权益受到损害的，消费者可以与商家协商处理，如果协商不成的，可以报消费者协会调解，调解不成的，可以向相关人民法院起诉维权。', '你好，消费者在与商家沟通无果的情况下，可以拨打12315电话，通过法律途径进行维权。', '建议协商。双方协商不成的，可以通过诉讼程序解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我家的宅基地自建房所有的报建手续都是齐全的，然后我建房子的时候超出了规定的面积，现在被停水停电了，这种情况除了拆除超出的面积外，有没有其他的解决方案","answer":"'你好啊，最好还是委托律师尽早介入处理，为您就该事做一个详细的处理方案', '您好 宅基地自建房报建手续齐全，建房子超出了规定面积，协商吧', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '您好？方便电话沟通一下具体情况吗', '被停水停电的话，可以走行政复议的', '你好!你可以进行手续补办的。', '您好，与相关部门那边沟通一下', '继续申请报建就可以了c', '你好 有保留相关证据吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在电竞酒店上班，客人没有付房费，我通过监控找到他，但是他不承认了，我把他的信息曝光到抖音上犯法吗","answer":"'你好啊，这样的行为也触犯了个人隐私权，属于犯罪行为。OU', '你好：可以起诉解决看证据了', '你好，涉嫌侵犯肖像权，对方有没有获利？例如抖音会有点赞收益什么的', '向抖音客服反应相关情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问，工伤申请认定，公司没有帮员工买社保，公司又不去申报工伤，有劳动合同员工自己申请工伤认定，最后要两名证人到工伤管理股去做笔录，两名证人不去做笔录怎么办呢？","answer":"'你好工伤问题可以帮你解决', '是否有其他证据材料呢', '当事人对于工伤鉴定结果不服是可以提起行政诉讼的。根据《工伤保险条例》的规定，申请工伤认定的职工或者其近亲属、该职工所在单位对工伤认定结论不服的，可以依法向人民法院提起行政诉讼。法律依据：《工伤保险条例》第五十五条\\n有下列情形之一的，有关单位或者个人可以依法申请行政复议，也可以依法向人民法院提起行政诉讼：\\n（一）申请工伤认定的职工或者其近亲属、该职工所在单位对工伤认定申请不予受理的决定不服的；\\n（二）申请工伤认定的职工或者其近亲属、该职工所在单位对工伤认定结论不服的；\\n（三）用人单位对经办机构确定的单位缴费费率不服的；\\n（四）签订服务协议的医疗机构、辅助器具配置机构认为经办机构未履行有关协议或者规定的；\\n（五）工伤职工或者其近亲属对经办机构核定的工伤保险待遇有异议的。', '申请工伤认定不是必须要提交证人证言的，但用人单位与劳动者未签订劳动合同的，其他劳动者的证言可以作为证明用人单位与劳动者存在劳动关系的凭证。提出工伤认定申请应当提交下列材料：劳动者与用人单位存在劳动关系的证明材料；工伤认定申请表；医疗诊断证明书等。法律依据：《工伤保险条例》第十八条\\n提出工伤认定申请应当提交下列材料：\\n（一）工伤认定申请表；\\n（二）与用人单位存在劳动关系（包括事实劳动关系）的证明材料；\\n（三）医疗诊断证明或者职业病诊断证明书（或者职业病诊断鉴定书）。\\n工伤认定申请表应当包括事故发生的时间、地点、原因以及职工伤害程度等基本情况。\\n工伤认定申请人提供材料不完整的，社会保险行政部门应当一次性书面告知工伤认定申请人需要补正的全部材料。申请人按照书面告知要求补正材料后，社会保险行政部门应当受理。', '公司不提供工伤，认定材料没有任何劳动关系的证明，只有公有的证明也是能够认定工伤的首先要去医院。做鉴定，认定工伤程度，然后去劳动局申请劳动仲裁由劳动局的工作人员出面进行协调。如果对方还不执行的话，可以向法院提起诉讼走法律途径。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想问一下，我这边老板在没有跟我签合同没有给我交社保的情况下 我从二月份下旬干到三月18号，有好几次加班，然后二月份半个月的工资已经给我了，三月份的工资她说是我自离，没有工资，这是合法的吗，如果申请劳动仲裁我能获取什么赔偿吗","answer":"'你好工资问题肯定要给的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我想问一下像学校为司机提供的餐包所产生的费用，是属于学校的行政经费还是工会经费呢？为什么呢","answer":"'你好您可以问下学校这方面的事情。', '提交起诉状并让案件得以正式审理。', '您好，可以询问学校相关问题', '你好，工会经费的承担问题看看税法的规定吧，企业所得税和工会组织法', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"定期股权，现在没钱了，货也法院查封，这属于什么类型","answer":"'你好我也没有太好办法了', '法律分析：股权是属于财产权利的一种，依据最高人民法院相关司法解释的明确，法院查封股权的期限一般是不超过二年。法律依据：《最高人民法院关于人民法院民事执行中查封、扣押、冻结财产的规定》\\n第二十一条 查封、扣押、冻结被执行人的财产，以其价额足以清偿法律文书确定的债权额及执行费用为限，不得明显超标的额查封、扣押、冻结。发现超标的额查封、扣押、冻结的，人民法院应当根据被执行人的申请或者依职权，及时解除对超标的额部分财产的查封、扣押、冻结，但该财产为不可分物且被执行人无其他可供执行的财产或者其他财产不足以清偿债务的除外。\\n第三十三条 金融机构擅自解冻被人民法院冻结的款项，致冻结款项被转移的，人民法院有权责令其限期追回已转移的款项。在限期内未能追回的，应当裁定该金融机构在转移的款项范围内以自己的财产向申请执行人承担责任。\\n第三十七条 有关单位收到人民法院协助执行被执行人收入的通知后，擅自向被执行人或其他人支付的，人民法院有权责令其限期追回；逾期未追回的，应当裁定其在支付的数额内向申请执行人承担责任。\\n《最高人民法院关于适用《中华人民共和国民事诉讼法》的解释》 第四百八十七条 人民法院冻结被执行人的银行存款的期限不得超过一年，查封、扣押动产的期限不得超过两年，查封不动产、冻结其他财产权的期限不得超过三年。申请执行人申请延长期限的，人民法院应当在查封、扣押、冻结期限届满前办理续行查封、扣押、冻结手续，续行期限不得超过前款规定的期限。人民法院也可以依职权办理续行查封、扣押、冻结手续。', '基于办案需要，可以依法查询。股票等有价证券属于财产性质。法院作为国家审判机关，在审理案件过程中，基于办案需要，有权向证券登记机关查询、查封、冻结当事人的股票，只有查到股票账号才能查询到是否有股票等。但查封股票账号中的股票需要依法进行，比如应由两名以上法院工作人员共同查询、需要裁定、协助执行等手续。公安局在侦查犯罪过程中，同样有权查询，但也应依法进行。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第二百四十二条 被执行人未按执行通知履行法律文书确定的义务，人民法院有权向有关单位查询被执行人的存款、债券、股票、基金份额等财产情况。人民法院有权根据不同情形扣 押、冻结、划拨、变价被执行人的财产。人民法院查询、扣押、冻结、划拨、变价的财产不得超出被执行人应当履行义务的范围。人民法院决定扣押、冻结、划拨、变价财产，应当作出裁定，并发出协助执行通知书，有关单位必须办理。', '法律分析：认缴而未实缴的股权不能查封。人民法院可以查封、扣押、冻结被执行人占有的动产、登记在被执行人名下的不动产、特定动产及其他财产权。法院可以通过财产保全或者在执行阶段对债务人享有的在其他公司的股权进行查封，被查封股权的债务人就不能擅自转让股权了。但认缴而未实缴的股权不属于债务人享有的在其他公司的股权，所以不能查封。\\n法律依据：《最高人民法院关于人民法院民事执行中查封、扣押、冻结财产的规定》 第二条 人民法院可以查封、扣押、冻结被执行人占有的动产、登记在被执行人名下的不动产、特定动产及其他财产权。\\n未登记的建筑物和土地使用权，依据土地使用权的审批文件和其他相关证据确定权属。\\n对于第三人占有的动产或者登记在第三人名下的不动产、特定动产及其他财产权，第三人书面确认该财产属于被执行人的，人民法院可以查封、扣押、冻结。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好：律师！我想问 个事。我爸生命已经倒计时，但他还不知道自己已经活不了多久，但是他想把存在我妈卡上的56万元存款给我，还有之前说好的一套房子。但我怕到时我妈 反悔了 所以想把钱跟房子一起让我爸写张单子，应该怎么写呢？","answer":"'你好我是万律师，你的财产咨询要具体看这个存款和房产的所有权情况，一般夫妻婚后财产为夫妻共有也就是你父母共有，你父亲可以立遗嘱把他的份额有你继承，具体遗嘱事宜可以联系本律师详询', '这个相当于立遗嘱了，简单的写个单子是没有用的，另外他的存款相当于夫妻共同财产，他并不能单独处置，建议立遗嘱的话找遗嘱见证人两个以上并录音录像，对遗嘱进行公证', '您好，这个需要写一份遗嘱，包括双方的身份信息，房子、存款的情况，赠予的方式等，一般线上是有模版的。', '你好，这种情况是应该写个遗嘱的然后去公证处公正一下', '您好 请问56万和房产是您父母的共同财产吗', '你好，这个情况估计是要写一个遗嘱了', '您好，尽快立遗嘱，以免产生纠纷', '您好，建议委托律师草拟遗嘱。', '你好，建议委托律师为您起草。', '你父亲现在意识是不是清醒？', '您好，可以写份自书遗嘱哈。', '可以写一份遗嘱做个公证。', '你好，可以让爸爸写个遗嘱', '应该写个赠与说明就可以了', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"农村同村房屋买卖十年后，借口买卖一方老婆没签过字，而要反侮，可以吗。","answer":"'你好房屋纠纷问题可以帮你解决', '房产证是夫妻双方的名字吗', '建议根据你们的协议约定走', '你好，可以作为证据', '起诉请求履行义务', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司用我的收付款码用于资金周转，后来公司涉嫌诈骗，那我是不是也涉嫌犯罪了","answer":"'你好按你留言所说，你可能涉嫌帮信罪', '你好，这个也是涉嫌犯罪的', '你好 现在是被起诉了么', '你好，现在已经撤案了吗', '看是否在犯罪中起到帮助作用而定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好！当事人可以以不给探视权为由拒绝支付抚养费吗？","answer":"'你好探视是权利支付抚养费是义务', '您好，请具体案情详细说说。E', '不付抚养费并不代表可以拒绝探视，因为探视权的存在不以支付抚养费为前提，而是基于父母与子女的血缘关系而产色的法定权利。探望权是不和孩子生活的一方的权利，和孩子生活的一方不能剥夺，否则被拒绝探视一方可以向法院提起诉讼。法律依据：不付抚养费并不代表可以拒绝探视，因为探视权的存在不以支付抚养费为前提，而是基于父母与子女的血缘关系而产色的法定权利。探望权是不和孩子生活的一方的权利，和孩子生活的一方不能剥夺，否则被拒绝探视一方可以向法院提起诉讼。\\n法律依据：\\n《民法典》第一千零八十六条\\n离婚后，不直接抚养子女的父或者母，有探望子女的权利，另一方有协助的义务。\\n行使探望权利的方式、时间由当事人协议；协议不成的，由人民法院判决。父或者母探望子女，不利于子女身心健康的，由人民法院依法中止探望；中止的事由消失后，应当恢复探望。', '一方不给抚养费不可以拒绝探视。一方不支付抚养费，另一方可基于生效判决申请法院强制执行，但并不影响一方合理行使探望权。不能因为支付抚养费的一方不支付抚养费而剥夺其探视孩子的权利，如果不让其探视，则享有探视权的一方可以向法院起诉要求对方配合自己行使探视权。法律依据：《民法典》第一千零八十六条，离婚后，不直接抚养子女的父或者母，有探望子女的权利，另一方有协助的义务。\\n行使探望权利的方式、时间由当事人协议；协议不成的，由人民法院判决。\\n父或者母探望子女，不利于子女身心健康的，由人民法院依法中止探望；中止的事由消失后，应当恢复探望。', '不可以拒绝支付抚养费。不让探望你可以向人民法院申请强制执行，保护自己的探望权不受侵犯。但如果因为不让探望就停止支付抚养费，属于不履行抚养义务，对方也可以向人民法院申请强制。抚养费是给孩子的不是给对方的。法律依据：《民法典》（2021年1月1日生效）第一千零八十六条\\n离婚后，不直接抚养子女的父或者母，有探望子女的权利，另一方有协助的义务。\\n行使探望权利的方式、时间由当事人协议；协议不成的，由人民法院判决。\\n父或者母探望子女，不利于子女身心健康的，由人民法院依法中止探望；中止的事由消失后，应当恢复探望。\\n《民法典》第一千零八十五条\\n离婚后，子女由一方直接抚养的，另一方应当负担部分或者全部抚养费。负担费用的多少和期限的长短，由双方协议；协议不成的，由人民法院判决。\\n前款规定的协议或者判决，不妨碍子女在必要时向父母任何一方提出超过协议或者判决原定数额的合理要求。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我家宅基地旁边的小房子能重新翻建吗，有30多年历史了","answer":"'你好方便信息聊聊吗，刚刚看到信息留言', '你好 目前房子的宅基地在谁名下呢？', '宅基地的翻建必须向乡镇提出申请，获得批准后才能进行。法律依据：《中华人民共和国土地管理法》 第六十二条 农村村民一户只能拥有一处宅基地，其宅基地的面积不得超过省、自治区、直辖市规定的标准。 农村村民建住宅，应当符合乡（镇）土地利用总体规划，并尽量使用原有的宅基地和村内空闲地。 农村村民住宅用地，经乡（镇）人民政府审核，由县级人民政府批准；其中，涉及占用农用地的，依照本法第四十四条的规定办理审批手续。 农村村民出卖、出租住房后，再申请宅基地的，不予批准。', '宅基地的翻建必须向乡镇提出申请，获得批准后才能进行。法律依据：《中华人民共和国土地管理法》 第六十二条 农村村民一户只能拥有一处宅基地，其宅基地的面积不得超过省、自治区、直辖市规定的标准。 农村村民建住宅，应当符合乡（镇）土地利用总体规划，并尽量使用原有的宅基地和村内空闲地。 农村村民住宅用地，经乡（镇）人民政府审核，由县级人民政府批准；其中，涉及占用农用地的，依照本法第四十四条的规定办理审批手续。 农村村民出卖、出租住房后，再申请宅基地的，不予批准。', '法律分析：宅基地的翻建必须向乡镇提出申请，获得批准后才能进行。法律依据：《中华人民共和国土地管理法》 第六十二条 农村村民一户只能拥有一处宅基地，其宅基地的面积不得超过省、自治区、直辖市规定的标准。 农村村民建住宅，应当符合乡（镇）土地利用总体规划，并尽量使用原有的宅基地和村内空闲地。 农村村民住宅用地，经乡（镇）人民政府审核，由县级人民政府批准；其中，涉及占用农用地的，依照本法第四十四条的规定办理审批手续。 农村村民出卖、出租住房后，再申请宅基地的，不予批准。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我是21年九月收到伤，21年12月份上的班单位对我调岗了，导致工资降低，后续工伤康复治疗，我用医保看的，有自费的，能找公司索赔吗","answer":"'你好方便信息聊聊吗，刚刚看到信息留言', '你好，你当时有没有申请工伤认定？', '法律分析：根据鉴定的结果，综合你的月工资与单位协商索赔。如果与单位协商不成，可以向劳动局申请劳动仲裁。具体赔偿项目可包括医疗费、停工留薪工资、伙食补助费、交通费、营养费、一次性伤残补助金、一次性工伤医疗补助金、一次性伤残就业补助金等等, 必要时，可以委托律师帮助你处理。法律依据：《工伤保险条例》 第十四条 职工有下列情形之一的，应当认定为工伤：\\n（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；\\n（四）患职业病的；\\n（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；\\n（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；\\n（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '员工工伤需要公司赔偿以下费用：第一，工伤治疗期间发生的住院伙食费用、外地就医的交通费和伙食住宿费，按照职工所在单位出差伙食补助标准的百分之七十补偿。第二，工伤治疗期间职工的工资福利待遇，用人单位应按月及时发放，若需要护工，产生的费用也应由用人单位支付。第三，伤残津贴，经认定伤残等级达到五级、六级的，无法正常工作的，用人单位按月发给其工资的70%和60%的伤残津贴。第四，一次性伤残就业补助金，经认定受伤害的员工伤残等级达到五级至十级的，并且用人单位与其解除了劳动合同关系的，必须要支付员工一次性伤残就业补助金。法律依据：《工伤保险条例》第十四条 职工有下列情形之一的，应当认定为工伤： (一)在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的; (二)工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的; (三)在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的; (四)患职业病的; (五)因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的; (六)在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的; (七)法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我之前被我男朋友骗了之后和一个男的同居之后怀孕了犯法吗","answer":"'你好方便信息聊聊吗，刚刚看到信息留言', '你好，如果是男朋友的话是没有影响的', '这些都是你的自由与权利，不犯法的。', '你好，可以报警处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问生一胎时没有办理结婚证是属于政策内还是政策外？","answer":"'你好方便信息聊聊吗，刚刚看到信息留言', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"律师你好，我于去年4月27号在武汉腾派商贸有限公司，于4500元购买了一台蚯蚓捕捉仪，出现了严重质量问题，请问律师还能不能退货，把自己的钱要回来，麻烦律师了，辛苦律师了，谢谢","answer":"'你好时间有点久了很难', '你可以打12315向工商部门举报，也可以到当地工商部门举报。法律依据：《中华民族共和国消费者权益保护法》\\n第五十四条 依法经有关行政部门认定为不合格的商品，消费者要求退货的，经营者应当负责退货。\\n第五十五条 经营者提供商品或者服务有欺诈行为的，应当按照消费者的要求增加赔偿其受到的损失，增加赔偿的金额为消费者购买商品的价款或者接受服务的费用的三倍；增加赔偿的金额不足五百元的，为五百元。法律另有规定的，依照其规定。\\n第六十二条 农民购买、使用直接用于农业生产的生产资料，参照本法执行。', '你好！建议及时报案解决', '可以直接起诉，要求对方还款的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"未经本人同意，公司将本人社保转到合并公司","answer":"'你好有没有签什么协议呢？现在还在上班吗', '可以和公司协商签订协议约定工龄延续', '您好，可以到社保稽查部门反映', '你现在是在哪一个公司上班', '向劳动局投诉处理', '你好，建议向劳动局投诉处理', '应该向社保中心提出', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我奶奶今年七十多岁了，我老爸去世了，现在我奶奶是单独户口，是否可以申请五保户","answer":"'你好朋友，什么是五保户？农村居民如何申请五保户待遇？申请五保户需要哪些条件呢？请听我慢慢解答。\\n首先，我们要确定什么是五保户，所谓五保，简单的说就是保吃、保穿、保医、保住、保葬（孤儿为保教）。\\n那么，如何申请五保户待遇呢？申请五保户待遇需要哪些条件呢？\\n一，申请人无法定义务抚养人，或者有法定义务抚养人，但是抚养人无抚养能力的；\\n二，申请人无劳动能力；\\n三，申请人无生活来源的；\\n四，老年，残疾，未满16周岁。\\n所以，根据题主的实际情况，无儿无女，在年满60周岁的农村户口居民，就可以比照以上条款申请农村五保户待遇了。\\n如何申请呢？\\n由本人申请或者由村民小组提名，经村民委员会审核，报乡镇政府批准，发给法律依据：《五保供养证书》，凭《五保供养证书》享受五保待遇。\\n希望能帮到您。', '不符合申请五保户的条件，不能申请五保户。\\n五保户是一种制度，也叫农村五保供养工作条例，所谓的五保，分别是保吃、保穿、保医、保住，以及保葬，其中，保葬主要是针对老人，若是孤儿，将会是保教。除了老人、未成年人以外，残疾人也是五保供养对象之一，那么五保户申请条件有哪些呢？\\n根据规定，五保户申请条件分别有以下几种：\\n第一，无法定扶养义务人，或者虽有法定扶养义务人，但是扶养义务人无抚养能力的；\\n第二，无劳动能力；\\n第三，无生活来源的（包括捡垃圾者，法律没有明文规定即捡垃圾者为有生活来源）；\\n第四，老年、残疾、未满16周岁。\\n由此可见，五保户也是有年龄限制的，要求五保户申请对象的年龄，须为未满16周岁的村民，满60周岁以上的老人、残疾人。', '法律分析：可以申请，五保供养的对象（以下简称五保对象）是指村民中符合下列条件的老年人、残疾人和未成年人； （一）无法定扶养义务人，或者虽有法定扶养义务人，但是扶养义务人无扶养能力的； （二）无劳动能力的； （三）无生活来源的。法律依据：《农村五保供养工作条例》 五保供养对象，主要包括村民中符合下列条件的老年人、残疾人和未成年人：\\n(一)无法定扶养义务人，或者虽有法定扶养义务人，但是扶养义务人无扶养能力的；\\n(二)无劳动能力的；\\n(三)无生活来源的。法定扶养义务人，是指依照民法典规定负有扶养、抚养和赡养义务的人。所谓五保,主要包括以下几项:保吃、保穿、保医、保住、保葬(孤儿为保教)；五保户常见于我国的农村地区，这种制度的设立体现了我国法律保护老人和儿童的一贯原则，是人道主义的具体体现。\\n你上述条件应该可以', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"16岁持刀抢劫250块钱 一人轻伤判刑吗","answer":"'你好根据《中华人民共和国刑法》规定已满十四周岁不满十六周岁的人，犯故意杀人、故意伤害致人重伤或者死亡、强奸、抢劫、贩卖毒品、放火、爆炸、投毒罪的，应当负刑事责任。', '满16周岁的，应当承担抢劫刑事责任，持械及致人轻伤属于从重抢情节，注意风险！', '16岁拿刀抢劫一般判处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金，因为已满16岁，应当承担刑事责任。抢劫罪，是以非法占有为目的，对财物的所有人、保管人使用暴力、胁迫或其他方法，强行将公私财物抢走的行为。\\n《刑法》第二百六十三条法律依据：《刑法》第二百六十三条\\n《刑法》第二百六十三条\\n以暴力、胁迫或者其他方法抢劫公私财物的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；有下列情形之一的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑，并处罚金或者没收财产。\\n（一）入户抢劫的；\\n（二）在公共交通工具上抢劫的；\\n（三）抢劫银行或者其他金融机构的；\\n（四）多次抢劫或者抢劫数额巨大的；\\n（五）抢劫致人重伤、死亡的；\\n（六）冒充军警人员抢劫的；\\n（七）持枪抢劫的；\\n（八）抢劫军用物资或者抢险、救灾、救济物资的。', '16岁拿刀抢劫一般判处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金，因为已满16岁，应当承担刑事责任。抢劫罪，是以非法占有为目的，对财物的所有人、保管人使用暴力、胁迫或其他方法，强行将公私财物抢走的行为。法律依据：《刑法》第二百六十三条\\n以暴力、胁迫或者其他方法抢劫公私财物的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；有下列情形之一的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑，并处罚金或者没收财产。\\n（一）入户抢劫的；\\n（二）在公共交通工具上抢劫的；\\n（三）抢劫银行或者其他金融机构的；\\n（四）多次抢劫或者抢劫数额巨大的；\\n（五）抢劫致人重伤、死亡的；\\n（六）冒充军警人员抢劫的；\\n（七）持枪抢劫的；\\n（八）抢劫军用物资或者抢险、救灾、救济物资的。', '法律分析：16周岁的未成年人持刀抢劫的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；有下列情形之一的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑，并处罚金或者没收财产。但在实际的定罪量刑中，由于未满十八周岁，应当从轻或者减轻处罚，另外，未成年人不适用死刑，所以该判几年，由人民法院根据实际情况及相关法律规定进行确定。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百六十三条 以暴力、胁迫或者其他方法抢劫公私财物的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金;有下列情形之一的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑，并处罚金或者没收财产：\\n(一)入户抢劫的;\\n(二)在公共交通工具上抢劫的;\\n(三)抢劫银行或者其他金融机构的;\\n(四)多次抢劫或者抢劫数额巨大的;\\n(五)抢劫致人重伤、死亡的;\\n(六)冒充军警人员抢劫的;\\n(七)持枪抢劫的;\\n(八)抢劫军用物资或者抢险、救灾、救济物资的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"私人高利贷本金已还完并还了2000多的利息可以不再还了吗？对方还有权利上门催收吗？","answer":"'你好欢迎咨询，借的高利贷本金已还完超过法律规定的部分可以不用还，法院不支持。', '你好，没有权利上门催收，现在什么情况说一下', '你好，这个是可以不再还的', '对于超过诉讼时效期间的民间借贷，当事人双方就原债务达成还款协议，或者借款人在催款通知单上签章，就视为对原债务的重新确认，该债权债务关系应受法律保护。', '高利贷不还，债权人应该通过合法的途径维护自己的正当权益，可以向法院起诉，追回自己的债务，但是超过了法律规定范围的利息，法院是不予支持的。如果采用暴力手段催收，有可能会构成犯罪，需要承担刑事责任。', '高利贷不还，债权人应该通过合法的途径维护自己的正当权益，可以向法院起诉，追回自己的债务，但是超过了法律规定范围的利息，法院是不予支持的。如果采用暴力手段催收，有可能会构成犯罪，需要承担刑事责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"判决书说明了被执行人放在法院的保证金140多万判给我们7个受害人用于还我们的本金，但是都过了三年了，法院以各种理由不将保证金分给我们7个人","answer":"'你好欢迎咨询，可以协助处理的。', '你好，你是咨询被执行的问题啊', '你好这个就需要举证来说明了。', '什么原因没有打呢，具体了解', '你好，你可以委托律师去协商', '要了解具体情况才能正确回复', '你好，可以委托人催促归还', '你好，请问有去申请执行么', '你好是可以协助处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我问一下我在游乐园玩耍受伤，但是可能游乐园并不是完全第三方责任，我自己也有部分责任，我现在住院手术治疗的费用能先医保报销一部分，剩余没有报销的部分再找游乐园走保险报销吗?这样报销医保不会涉及骗保吧，没有重复报销。","answer":"'你好欢迎咨询，可以协助处理的。', '你好，请问医疗费用花了多少呢', '要了解具体情况才能正确回复', '你好那目前伤情怎么样啊', '你好这个伤情情况如何', '你好，你买的什么保险呢', '你好，看保险合同具体约定', '你好，可以找保险公司理赔', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，实习生签了三方协议但实习时间还未结束可以走嘛，已经向上级提出了要走，但是他们说要写终止实习申请书，可以写吗？","answer":"'你好欢迎咨询，可以协助处理的。', '是否已经毕业？目前什么情况', '可以提前三天通知单位', '你好！建议同用人单位协商处理，协商不成，可以去劳动监察大队投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问别人先骂我，后面我们吵架了，但是先骂人的是对方，我能报警吗","answer":"'你好欢迎咨询，可以报警处理。', '你好 你的问题可以为你解答', '你好，这个可以报警的哈', '法律分析：保存证据，立即报警，涉嫌违反治安处罚法。生活中难免与他人发生纠纷，在发生纠纷之后我们需要好好的解决，如果他人对我们进行言语侮辱的话是可以报警的。法律另有其他规定的，应当依照其规定。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十二条 有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：\\n（一）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；\\n（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的；\\n（三）捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的；\\n（四）对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的；\\n（五）多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的；\\n（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。', '被别人打了，可以报警。如果致人轻微伤的，一般可由公安机关处五日以上十日以下拘留，并处二百元以上五百元以下罚款；如果致人轻伤的，一般可由法院处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百三十四条\\n故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。\\n《中华人民共和国治安管理处罚法》第四十三条\\n殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处五日以上十日以下拘留，并处二百元以上五百元以下罚款；情节较轻的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款。\\n有下列情形之一的，处十日以上十五日以下拘留，并处五百元以上一千元以下罚款：\\n（一）结伙殴打、伤害他人的；\\n（二）殴打、伤害残疾人、孕妇、不满十四周岁的人或者六十周岁以上的人的；\\n（三）多次殴打、伤害他人或者一次殴打、伤害多人的。', '公共场合骂人可以报警。如果是一般的冲突，教育一下就完了。如果一方恶意伤害另一方就要负法律责任。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十二条 有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：\\n（一）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；\\n（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的；\\n（三）捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的；\\n（四）对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的；\\n（五）多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的；\\n（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"新车买到一个多月发现有刮痕确定不是自己弄的","answer":"'你好欢迎咨询，建议先和商家协商处理，协商不了可以提供相关证据走法律程序。', '那你又怎么证明刮痕是之前的呢！！！！', '你好，建议起诉对方', '直接找销售商解决', '协商不成可以诉讼维权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想咨询关于公司单方面降薪、裁员方面的法律问题","answer":"'你好欢迎咨询，说说具体什么情况呢。', '你好，上班多久了呢？签合同了吗', '你好，请问在公司工作多久了呢', '公司单方面的降薪不合法。降薪属于变更劳动合同的情形，用人单位应当与劳动者协商一致后变更。若用人单位单方面变更的，原则上是无效的，劳动者可以向劳动行政部门举报。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第三十五条\\n用人单位与劳动者协商一致，可以变更劳动合同约定的内容。变更劳动合同，应当采用书面形式。\\n变更后的劳动合同文本由用人单位和劳动者各执一份。\\n《劳动保障监察条例》第九条\\n任何组织或者个人对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为，有权向劳动保障行政部门举报。\\n劳动者认为用人单位侵犯其劳动保障合法权益的，有权向劳动保障行政部门投诉。', '公司单方面为劳动者降薪是不合法的。变更劳动合同应当遵循平等自愿、协商一致的原则，不得违反法律、行政法规的规定。一方以欺诈、胁迫的手段或者乘人之危，使对方在违背真实意思的情况下变更劳动合同的，劳动合同无效。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第三十五条\\n用人单位与劳动者协商一致，可以变更劳动合同约定的内容。变更劳动合同，应当采用书面形式。\\n变更后的劳动合同文本由用人单位和劳动者各执一份。\\n《中华人民共和国劳动法》第十七条\\n订立和变更劳动合同，应当遵循平等自愿、协商一致的原则，不得违反法律、行政法规的规定。\\n劳动合同依法订立即具有法律约束力，当事人必须履行劳动合同规定的义务。', '公司单方面降薪不合法。变更劳动合同应当遵循平等自愿、协商一致的原则，不得违反法律、行政法规的规定。以欺诈、胁迫的手段或者乘人之危，使对方在违背真实意思的情况下订立或者变更劳动合同的，劳动合同无效。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第三十五条\\n用人单位与劳动者协商一致，可以变更劳动合同约定的内容。变更劳动合同，应当采用书面形式。\\n变更后的劳动合同文本由用人单位和劳动者各执一份。\\n《中华人民共和国劳动法》第十七条\\n订立和变更劳动合同，应当遵循平等自愿、协商一致的原则，不得违反法律、行政法规的规定。\\n劳动合同依法订立即具有法律约束力，当事人必须履行劳动合同规定的义务。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我在闲置微商处购买一只翡翠手镯，由于是二手的，所以不退不换，但是在发货之前我再三向她确认是否有瑕疵纹裂等，该二手商告诉无纹无裂，最后我付款了，到手之后整个镯子有很多裂纹，和卖家所介绍的完全不一样，我想维权","answer":"'你好欢迎咨询，请问手镯多少费用购买的呢。', '你好，可以协助起诉处理的', '如果是卖家的原因导致消费者权益受到损害的，消费者可以与卖家协商处理，如果协商不成的，可以报消费者协会调解，调解不成的，可以向相关人民法院起诉维权。', '消费者遇到卖家不退不换的问题时，可以选择和商家进行协商处理，协商不成，可以报消费者协会调解，调解不成的，可以向相关人民法院起诉维权。', '消费者维权可以与卖方进行协商、交涉。根据交易时对方提供的联系电话、方式或者交易平台提供的联系资料与卖方进行交涉。有时候，一定的压力会迫使卖方履行其义务。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我是一公司把厨房分包给一个公司，在分包洽我，几个人一个月一共好多钱这种，社保应该由谁买？国家法定假日加班费谁给？","answer":"'你好欢迎咨询，这个要看具体情况处理的。', '你好，你是属于什么性质的团队', '法律分析：法律并没有明确规定个体户买社保的限定人数，原则上来说，企业或者个体户都是有义务为所有员工缴纳社保的。具体办理程序如下：自领取营业执照(或获准成立)之日起30日内，应用下列证件和资料到所属地税征收大厅办理单位缴费登记和个人缴费登记：(1)有关部门批准成立的文件(复印件)；(2)营业执照(副本复印件)；(3)技术监督局颁发的组织机构代码证书(复印件)；(4)参保人员身份证(复印件)及调令、编制卡，干部、工人介绍信(复印件)或劳工合同书等。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》 第四条 中华人民共和国境内的用人单位和个人依法缴纳社会保险费，有权查询缴费记录、个人权益记录，要求社会保险经办机构提供社会保险咨询等相关服务。个人依法享受社会保险待遇，有权监督本单位为其缴费情况。', '法律分析：法律并没有明确规定个体户买社保的限定人数，原则上来说，企业或者个体户都是有义务为所有员工缴纳社保的。具体办理程序如下：自领取营业执照(或获准成立)之日起30日内，应用下列证件和资料到所属地税征收大厅办理单位缴费登记和个人缴费登记：\\n(1)有关部门批准成立的文件(复印件);(2)营业执照(副本复印件);(3)技术监督局颁发的组织机构代码证书(复印件);(4)参保人员身份证(复印件)及调令、编制卡，干部、工人介绍信(复印件)或劳工合同书等。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》 第四条 中华人民共和国境内的用人单位和个人依法缴纳社会保险费，有权查询缴费记录、个人权益记录，要求社会保险经办机构提供社会保险咨询等相关服务。\\n个人依法享受社会保险待遇，有权监督本单位为其缴费情况。', '法律分析：关于社保方面，社保缴费比例由个人缴费和单位缴费组成，社保缴纳额度每个地区的规定都不同，基数是以工资总额为基数。公司和个人各交一半社保是不符合法规的，你可以以此终止劳动关系。若是加班费不符合法律规定的平日基本工资的1.5倍，周末双倍，法定节假日三倍的要求，你可以以此要求公司补偿。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第十二条 用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。职工应当按照国家规定的本人工资的比例缴纳基本养老保险费，记入个人账户。无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员参加基本养老保险的，应当按照国家规定缴纳基本养老保险费，分别记入基本养老保险统筹基金和个人账户。\\n第六十条 用人单位应当自行申报、按时足额缴纳社会保险费，非因不可抗力等法定事由不得缓缴、减免。职工应当缴纳的社会保险费由用人单位代扣代缴，用人单位应当按月将缴纳社会保险费的明细情况告知本人。无雇工的个体工商户、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员，可以直接向社会保险费征收机构缴纳社会保险费。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"今年要退休孩子33岁，以前没办独生子女证，到退休能享受独生子女政策吗？","answer":"'你好没有独生子女证的不能享受', '您好 您这边可以申诉的呢', '没有办理独生子女证，就不能享受独生子女费及独生子女补贴等相关的政策；\\n独生子女证，是领取每月的独生子女费（孩子14周岁之前），以及享受独生子女补贴（生育独生子女的父母，在60周岁后，每年享受一定的补贴）的法定依据。\\n\\n法律依据法律依据：《中华人民共和国人口与计划生育法》第二十七条\\n自愿终身只生育一个子女的夫妻，国家发给《独生子女父母光荣证》，获得《独生子女父母光荣证》的夫妻，按照国家和省、自治区、直辖市有关规定享受独生子女父母奖励。', '只要你符合独生子女政策，没有独生子女证也可以享受独生子女补贴。\\n带齐证件到当地街道或居委办理就可以了。', '法律分析：办退休手续要带独生子女证。携带独生子女证的退休人员，经计生行政管理部门、社保局审核后，除了依法可领取退休养老保险待遇外，还可以领取独生子女证带来的补贴。参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。法律依据：《中华人民共和国人口与计划生育法》 第二十七条 在国家提倡一对夫妻生育一个子女期间，自愿终身只生育一个子女的夫妻，国家发给《独生子女父母光荣证》。获得《独生子女父母光荣证》的夫妻，按照国家和省、自治区、直辖市有关规定享受独生子女父母奖励。法律、法规或者规章规定给予获得《独生子女父母光荣证》的夫妻奖励的措施中由其所在单位落实的，有关单位应当执行。获得《独生子女父母光荣证》的夫妻，独生子女发生意外伤残、死亡的，按照规定获得扶助。在国家提倡一对夫妻生育一个子女期间，按照规定应当享受计划生育家庭老年人奖励扶助的，继续享受相关奖励扶助。\\n《中华人民共和国社会保险法》 第十六条 参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我这是交通事故肇事方，现在伤者也经确定脑死亡，我还有义务垫付治疗费用吗","answer":"'你好法律上肇事方本就没有垫付的义务，只是出于道德考量，应该出，如果实在没钱出可以不出的，因为最终都有保险公司赔偿', '你要注意的是刑事方面，民事如果你保险高，不用担心赔偿。', '需要放弃治疗才能不支付医疗费', '事故发生多久了，具体了解', '交通事故受害人应该得到哪些赔偿|||\\u3000\\u3000根据最高人民法院《于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》有如下规定：\\u3000\\u30001、受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住 详细>>', '您好，可以向肇事者索赔', '因交通事故责任认定书未出具，双方责任无法确认，肇事方需承担多少费用无法确认。建议肇事方对于已经垫付的费用留好单据，如出于人道再支付费用，需对方出具收条或欠条', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我是一名推拿师 目前劳动合同签的底薪为2360 深圳最低档 但是实际底薪为2200 我想咨询一下是否可以通过法律途径去申请补偿","answer":"'你好深圳最低标准就是2360', '按照合同约定，可以申请的', '低于最低工资标准赔偿如下：\\n1、用人单位向劳动者支付的工资标准不得低于用人单位所在地的最低工资标准。低于的劳动者在提出解除劳动合同时有权有权用人单位补发工资并支付经济补偿金，最低工资标准包含维持劳动者本人最低生活的费用，即对劳动者从事一般劳动时消耗体力和脑力给予补偿的生活资料的费用、劳动者平均赡养人口的最低生活费、劳动者为满足一般社会劳动要求而不断提高劳动标准和专业知识水平所支出的必要费用等；\\n2、按照规定参加失业保险，所在单位和本人已按照规定履行缴费义务满1年的；非因本人意愿中断就业的；已办理失业登记，并有求职要求的，若公司支付的工资低于当地最低工资标准的，劳动者可以向当地劳动行政部门投诉，由劳动行政部门责令支付劳动者的工资报酬，并可责令其按所欠工资的1至5倍支付劳动者赔偿金。法律依据：《中华人民共和国劳动法》第九十一条法律依据《中华人民共和国劳动法》第九十一条\\n用人单位有下列侵害劳动者合法权益情形之一的，由劳动行政部门责令支付劳动者的工资报酬、经济补偿，并可以责令支付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；\\n（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资报酬的；\\n（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（四）解除劳动合同后，未依照本法规定给予劳动者经济补偿的。', '法律分析：具体的补偿金额要根据劳动者的工资和工作年限确定，按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第四十八条 国家实行最低工资保障制度。最低工资的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定，报国务院备案。用人单位支付劳动者的工资不得低于当地最低工资标准。\\n《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三十条 用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者及时足额支付劳动报酬。用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。\\n第四十四条 有下列情形之一的，用人单位应当按照下列标准支付高于劳动者正常工作时间工资的工资报酬：（一）安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬；（二）休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬；（三）法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬。', '用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同的，依照经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付两个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算;不满六个月的，向劳动者支付一个月工资的辞退补偿。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第四十八条 国家实行最低工资保障制度。最低工资的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定，报国务院备案。用人单位支付劳动者的工资不得低于当地最低工资标准。\\n《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三十条 用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者及时足额支付劳动报酬。用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。\\n第四十四条 有下列情形之一的，用人单位应当按照下列标准支付高于劳动者正常工作时间工资的工资报酬：（一）安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬；（二）休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬；（三）法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"微信购宠物案发地和被投诉人在河北省保定市，我应该怎样12315投诉","answer":"'你好直接报情况说一下就可以了', '去工商局投诉宠物店的步骤具体如下：1、拨打12345政府热线，商家是否有营业执照，兽医执业证书，狗狗健康疫苗证明；2、拨打110，找警察出面协商；3、向相关卫生部门举报，宠物店卫生环境是否合格，让有关部门查宠物店卫生达不达标；4、拨打12315维权热线。\\n法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》第九条 消费者享有自主选择商品或者服务的权利。消费者有权自主选择提供商品或者服务的经营者，自主选择商品品种或者服务方式，自主决定购买或者不购买任何一种商品、接受或者不接受任何一项服务。消费者在自主选择商品或者服务时，有权进行比较、鉴别和挑选。第十条 消费者享有公平交易的权利。消费者在购买商品或者接受服务时，有权获得质量保障、价格合理、计量正确等公平交易条件，有权拒绝经营者的强制交易行为。', '法律分析：只有办理了营业执照的正规宠物店，对它的投诉才会有效。可以去当地的工商局进行投诉，但一定要有充分的证据，比如购买的凭证或是收费票据，最好是和老板签过的合约，如果说从它合约上给你履行了承诺。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第十八条 经营者应当保证其提供的商品或者服务符合保障人身、财产安全的要求。对可能危及人身、财产安全的商品和服务，应当向消费者作出真实的说明和明确的警示，并说明和标明正确使用商品或者接受服务的方法以及防止危害发生的方法。\\n宾馆、商场、餐馆、银行、机场、车站、港口、影剧院等经营场所的经营者，应当对消费者尽到安全保障义务。', '法律分析：可以报警，但是买卖的宠物存在问题属于民事合同纠纷，公安机关一般不会受理，当事人可以通过协商、调解、提起民事诉讼等途径维护自己的合法权益。法律依据：《110接处警工作规则》第十四条 110报警服务台受理报警的范围：\\n（一）刑事案件；\\n（二）治安案（事）件；\\n（三）危及人身、财产安全或者社会治安秩序的群体性事件；\\n（四）自然灾害、治安灾害事故；\\n（五）其他需要公安机关处置的与违法犯罪有关的报警。\\n《中华人民共和国民事诉讼法 》第三条 人民法院受理公民之间、法人之间、其他组织之间以及他们相互之间因财产关系和人身关系提起的民事诉讼，适用本法的规定。\\n第一百一十九条 起诉必须符合下列条件： （一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织； （二）有明确的被告； （三）有具体的诉讼请求和事实、理由； （四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"因本人有事需回家，但请假未得到批准，旷工一个多月。期间公司已经出钱帮我代缴社保，但公司是从我工资里扣除代缴社保全额费用 意思是让我自己出钱承担社保全额费用 这个行为违反吗？","answer":"'你好社保缴费问题不是自己全部承担', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的户口在娘家，分得个人60平地基，婚后父母帮忙造的房，离婚怎么分","answer":"'你好离婚可以帮你维权可以帮你', '那这个造房子的钱是谁承担的', '可以起诉离婚并分割财产', '按拆迁协议的办理', '可以起诉分割还原房屋', '根据房子的分配政策来确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我在网上申请了怎么到最后名称保留单号是什么意思有一个","answer":"'你好能否说说具体情况呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"试用期满后没有通知转正继续使用的，视为自动转正吗？法律依据是什么？","answer":"'你好视为转正，除非合同另有约定', '法律规定劳动合同期限三个月以上不满一年的，试用期不得超过一个月；劳动合同期限一年以上不满三年的，试用期不得超过二个月；三年以上固定期限和无固定期限的劳动合同，试用期不得超过六个月', '您好，是否有签劳动合同做相关约定呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我老公失联了，现在电话不接发信息不回，可以找到吗","answer":"'你好详细交流下遇到的问题', '这种情况，可以报警处理', '老公失联了可以选择报警', '一、老公电话打不通可以报警吗\\n1、老公电话打不通可以报警，可以通过失踪人口的报案，一般情况下都是二十四小时作为时间限制的，可以根据情况，向失踪人户籍所在地刑警队报告失踪人口或者在失踪地公安机关报案，但不得捏造事实。\\n2、法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第五十七条\\n人民检察院接到报案、控告、举报或者发现侦查人员以非法方法收集证据的，应当进行调查核实。对于确有以非法方法收集证据情形的，应当提出纠正意见；构成犯罪的，依法追究刑事责任。\\n第一百一十一条\\n报案、控告、举报可以用书面或者口头提出。接受口头报案、控告、举报的工作人员，应当写成笔录，经宣读无误后，由报案人、控告人、举报人签名或者盖章。\\n接受控告、举报的工作人员，应当向控告人、举报人说明诬告应负的法律责任。但是，只要不是捏造事实，伪造证据，即使控告、举报的事实有出入，甚至是错告的，也要和诬告严格加以区别。\\n公安机关、人民检察院或者人民法院应当保障报案人、控告人、举报人及其近亲属的安全。报案人、控告人、举报人如果不愿公开自己的姓名和报案、控告、举报的行为，应当为他保守秘密。\\n二、派出所报案的流程是什么\\n去派出所报案的流程如下：\\n1、报案人可以直接到案发地辖区派出所报案，派出所接受报警后，对具体情况进行询问后再分析、判断，如果是违法犯罪案件，将根据案情受理为治安案件或者刑事案件；\\n2、派出所接受案件时，应当制作受案登记表，并出具回执；\\n3、派出所接受报案后，须问明情况，并制作笔录，经核对无误后，由报案人签名、捺指印。必要时，应当录音或者录像。', '失踪了肯定是可以报警，但条件是失踪，失踪代表消失48小时以上，任何联系都联系不到，找也找不到的情况下才叫失踪。这些条件都建立在以家庭为主的关系网上，包括同学、同事等等。。。\\n你如果按上面的条件查询联系过之后，还是没有消息，可以去报警，超过48小时警察就会接警并采取措施。', '当然是可以报警的。而且时间都已经超过24小时了，都可以报警立案了。法律依据：《公安机关处置失踪警情工作标准》 第八条 110接警服务台接到有关查找失踪人员报警的，应当立即通知有关公安派出所及时处警。对于失踪时间较短、失踪地点较为明确且失踪人员人身安全可能受到威胁的，应当立即指令派出所或交巡警处警民警进行先期处置，同时通知刑侦部门派员到场。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"由于网赌银行卡被司法冻结异地公安让写一份赌博自诉材料过去这个怎么办","answer":"'你好详细沟通比较好的', '您好可进行相应冻结判断处理', '您好，建议与官方沟通处理', '你好，你有什么法律问题', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"前男友用我的京东白条买了电脑，分手后，他白条欠款不还，电脑也不给我，我应该怎么办","answer":"'你好详细沟通比较好的', '欠款不还属于违约行为，当事人可以诉至法院，要求对方履行还款义务，超出履行期限仍未还款的，可要求支付利息。', '解决欠款纠纷的方式有多种多样，如协商、调解、仲裁和诉讼等。', '追讨债务，如果该债权有抵押担保或者有第三人提供担保的，债权人可与抵押人或者保证人进行协商，使抵押人以足额的抵押资产抵偿债务，或者由保证人来代偿债务。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我朋友在外省进去了 我在老家公安网能查到他在哪个看守所吗","answer":"'你好详细沟通比较好的', '法律分析：看守所要怎么才能探监：(1)主体条件。 按照《中华人民共和国监狱法》的规定，只有罪犯的亲属和监护人才能行使探监权。但是，现在全国各地的普遍做法是，罪犯的朋友也可以进行探监，因为探监可以为监狱带来相应的经济效益。 (2)证件条件。 各监狱要求在探监时，出示以下证件：1.身分证件(包括身份证、临时身份证、户口本、户籍证明、军官证、士兵证等)，2.当地街道办事处、居委会、村委会出具的相关证明。现在的普遍做法是，不需要第2种证明。(3)时间条件。 这一条件规定只有在规定的探监日，才能探监。但现在的做法一般是，除法定的节假日外，其余的时间均可探监。?判决生效后，家属就可以申请会见了。法律依据：《中华人民共和国监狱法》第四十八条 罪犯在监狱服刑期间，按照规定，可以会见亲属、监护人。', '看守所属于公安机关管理的，主要是为了保障诉讼顺利进行对涉嫌刑事犯罪的人员进行羁押管理，当然，也承担着余刑在三个月以下及拘役的罪犯的执行，这个和监狱系统是两回事。\\n监狱是属于司法部门管辖的，这两个是不联网的，在看守所是查不到监狱的信息的。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第八十二条 公安机关对于现行犯或者重大嫌疑分子，如果有下列情形之一的，可以先行拘留：\\n（一）正在预备犯罪、实行犯罪或者在犯罪后即时被发觉的；\\n（二）被害人或者在场亲眼看见的人指认他犯罪的；\\n（三）在身边或者住处发现有犯罪证据的；\\n（四）犯罪后企图自杀、逃跑或者在逃的；\\n（五）有毁灭、伪造证据或者串供可能的；\\n（六）不讲真实姓名、住址，身份不明的；\\n（七）有流窜作案、多次作案、结伙作案重大嫌疑的。', '在当地派出所可以查出来。这个属于行政拘留，并不是刑事案件不是刑事拘留，所以只有处罚机关的派出所留有档案，个别省份会将档案寄往你户口所在地派出所留档；但是不会在网上等查到的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"工厂辞工一直拖着，劳动合同上快辞当天说第二天就可以走，扣百分之二十工资，但是现在拖着不放","answer":"'你好辞工可以帮你维权', '你好，可以申请劳动仲裁', '你好，可以向劳动局投诉', '您好，如果工资已经结算，直接离职即可，否则的话可向当地劳动争议仲裁部门申请仲裁以维权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们几个人在一家单位当保安，上了四年班，现在单位不要了，怎么办？这几年沒签合同也没买保险。","answer":"'你好辞退可以要经济补偿金的额', '你好，你是自尊未签订劳动合同', '你好，是可以主张赔偿的', '单位不给上保险的，劳动者可以先与用人单位进行协商，如果协商不成的，则可以向劳动行政部门投诉，由劳动行政部门责令其限期缴纳。除此之外，还可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。另外，因社会保险发生的争议，仲裁裁决为终局裁决，裁决书自作出之日起发生法律效力。\\n根据《中华人民共和国劳动法》第一百条规定，用人单位无故不缴纳社会保险费的，由劳动行政部门责令其限期缴纳；逾期不缴的，可以加收滞纳金。\\n法律依据：为《中华人民共和国劳动法》第一百条', '可以申请劳动仲裁维权', '收集证据，申请劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！朋友贷，装修贷让我帮作第三方收款人，有什么责任？","answer":"'你好这个以后不能还款可能要承担责任的', '法律分析：所有贷款都是第三方收款，有的是对公，有些可以对私放款，第三方收款这只是作为一个资金用途，和借款本身是没有联系的，第三方收款人没有风险。\\n这是银监会三个办法一个指引中规定的，专用名词叫做受托支付，就是贷款之后要根据你申请贷款的用途把贷款转给你的交易对手，第三方不负任何法律责任。\\n受托支付是贷款资金的一种支付方式，指贷款人（依法设立的银行业金融机构）根据借款人的提款申请和支付委托，将贷款资金支付给符合合同约定用途的借款人交易对象，目的是为了减小贷款被挪用的风险。受托支付目前适用的情况是：贷款资金单笔金额超过项目总投资5%或超过500万元人民币。\\n受托支付有助于提高商业银行强化科学的贷款全流程管理贷款发放的质量，也有利于管理，可以真正实现贷款管理商业银行增强贷款风险管理模式从粗放型走向精细化。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第二十二条 公司股东会或者股东大会、董事会的决议内容违反法律、行政法规的无效。股东会或者股东大会、董事会的会议召集程序、表决方式违反法律、行政法规或者公司章程，或者决议内容违反公司章程的，股东可以自决议作出之日起六十日内，请求人民法院撤销。股东依照前款规定提起诉讼的，人民法院可以应公司的请求，要求股东提供相应担保。公司根据股东会或者股东大会、董事会决议已办理变更登记的，人民法院宣告该决议无效或者撤销该决议后，公司应当向公司登记机关申请撤销变更登记。', '法律分析：所有贷款都是第三方收款，有的是对公，有些可以对私放款，第三方收款这只是作为一个资金用途，和借款本身是没有联系的，第三方收款人没有风险。\\n这是银监会三个办法一个指引中规定的，专用名词叫做受托支付，就是贷款之后要根据你申请贷款的用途把贷款转给你的交易对手，第三方不负任何法律责任。\\n受托支付是贷款资金的一种支付方式，指贷款人（依法设立的银行业金融机构）根据借款人的提款申请和支付委托，将贷款资金支付给符合合同约定用途的借款人交易对象，目的是为了减小贷款被挪用的风险。受托支付目前适用的情况是：贷款资金单笔金额超过项目总投资5%或超过500万元人民币。\\n受托支付有助于提高商业银行强化科学的贷款全流程管理贷款发放的质量，也有利于管理，可以真正实现贷款管理商业银行增强贷款风险管理模式从粗放型走向精细化。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》 第六百九十一条 保证的范围包括主债权及其利息、违约金、损害赔偿金和实现债权的费用。当事人另有约定的，按照其约定。', '法律分析：所有贷款都是第三方收款，有的是对公，有些可以对私放款，第三方收款这只是作为一个资金用途，和借款本身是没有联系的，第三方收款人没有风险。\\n这是银监会三个办法一个指引中规定的，专用名词叫做受托支付，就是贷款之后要根据你申请贷款的用途把贷款转给你的交易对手，第三方不负任何法律责任。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第六百八十一条 保证合同是为保障债权的实现，保证人和债权人约定，当债务人不履行到期债务或者发生当事人约定的情形时，保证人履行债务或者承担责任的合同。\\n第六百八十二条 保证合同是主债权债务合同的从合同。主债权债务合同无效的，保证合同无效，但是法律另有规定的除外。保证合同被确认无效后，债务人、保证人、债权人有过错的，应当根据其过错各自承担相应的民事责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好请问，买东西的时候不小心撞到了人然后对方就打了我这样该怎么处理派出所不管","answer":"'你好这个伤情严重吗不严重协商处理一下', '报警并验伤，追究责任和赔偿', '你好，你可以收集证据报警处理', '警察应该依法处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是一名办公室司机，单位要岗位裁员，我不想调换岗位我不同意，我这个岗位上班十四年，我今年55岁没到退休什么办","answer":"'你好这个你不同意调岗是有可能被裁员的', '可以到劳动监察大队反应', '你好，调岗属于变更劳动合同的主要内容，用人单位必须先与劳动者协商一致，未经劳动者同意，用人单位单方面调整岗位，原则上是无效的。', '调岗降职降薪属于变更劳动合同的主要内容，用人单位必须先与劳动者协商一致，未经劳动者同意，用人单位单方面调整岗位，原则上是无效的。', '你好，对于劳动者不同意调岗的问题，根据我国劳动合同法的规定，如果双方当事人不能协商一致时，可以另行支付一个月的工资作为经济补偿金，提前三十日通知之后要求其离职的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我跟朋友一起喝酒，朋友开我的车发生事故，不给我修车怎么办，我有多大的责任？","answer":"'你好这个你也有责任的 双方协商一下', '你好，可以起诉解决', '你好，建议赶快报警处理。如果我的解答帮助到你，请点击“采纳”并给予“好评”', '你好，及时报警，也可以协商', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我刚刚租了一个店铺，不到一个星期对面就开始拆建，影响到我营业，可是房东不愿意退钱怎么办","answer":"'你好这个双方协商处理一下', '可以起诉对方，按照合同内容维护自己合法权益，比如一方以租金为由要求退房，可要求对方继续履行合同。', '依照合同约定处理', '提起民事诉讼要回赔偿金', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是我在快手直播间买了几只笔，然后，过了很久，昨天晚上商家给我打电话说，让我去给他们好评给我返十元，然后我以前就把快手下载了，现在又下载回来，因为她给我打了两个电话，还给我发短信，后面我就去给好评了，然后我就让她返我钱，然后她就把商品下架了，我给她发消息，她就一直在的呢亲，反正就是不给我钱","answer":"'你好这个双方协商处理一下', '第一步可以尝试进行沟通协调，如果对方不发货或者不退款的情况下，也可以进行投诉，再投诉不可以的情况下你可以选择起诉，要求平台继续履行发货的义务或者要求商家进行退款处理。你也可以在不进行沟通或者投诉的情况下直接提起民事诉讼，因为这在民法上也属于合同纠纷，对方应当负有发货的义务，如果不发货的话应当退还货款以及赔偿买家的损失。总之，如果卖方不履行任何义务的情况下，你完全可以提起民事诉讼，要求对方继续履行发货的义务，或者是返还货款以及赔偿损失。', '你好，建议你报警处理', '你好：可以起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我女儿12岁，玩游戏充值了3550元","answer":"'你好这个可以找平台客服介入', '法律分析：1.\\n8周岁以下,法律规定无民事行为能力。这类小孩充值游戏的金额不论多少都可以要回来。\\n2.\\n8-16周岁,限制民事行为能力。这类如果游戏充值数额比较小原则上是要不回来了。\\n3.\\n时间不要长,发现小孩玩游戏充值金额比较大了,一定及时就通过官方渠道申请要回。如若...\\n属于可要回的情况,首先要联系游戏官方的客服。一般客服不会直接退回的。法律依据：《中华人民共和国民法典》第十九条 八周岁以上的未成年人为限制民事行为能力人，实施民事法律行为由其法定代理人代理或者经其法定代理人同意、追认，但是可以独立实施纯获利益的民事法律行为或者与其年龄、智力相适应的民事法律行为。', '1.\\n8周岁以下,法律规定无民事行为能力。这类小孩充值游戏的金额不论多少都可以要回来。\\n2.\\n8-16周岁,限制民事行为能力。这类如果游戏充值数额比较小原则上是要不回来了。\\n3.\\n时间不要长,发现小孩玩游戏充值金额比较大了,一定及时就通过官方渠道申请要回。如若...\\n属于可要回的情况,首先要联系游戏官方的客服。一般客服不会直接退回的。法律依据：《中华人民共和国民法典》第十九条 八周岁以上的未成年人为限制民事行为能力人，实施民事法律行为由其法定代理人代理或者经其法定代理人同意、追认，但是可以独立实施纯获利益的民事法律行为或者与其年龄、智力相适应的民事法律行为。', '法律分析：可要回情况：8周岁以下，法律规定无民事行为能力。这类小孩充值游戏的金额不论多少都可以要回来。监护人可以要回充值金额。8-16周岁，限制民事行为能力。这类如果游戏充值数额比较小原则上是要不回来了。如果充值数额比较大例如上万了那是可以追回的。时间不要长，发现小孩玩游戏充值金额比较大了，一定及时就通过官方渠道申请要回。如若间隔一两年那就很难了。\\n追回步骤：1.属于可要回的情况，首先要联系游戏官方的客服。一般客服不会直接退回的，先申请协商看可能追回。一般客服也是需要家长举证的。还可以通过法院诉讼，也是要家长举证。2.游戏账号是用谁身份证申请的，如果是家长身份证申请的游戏账号举证起来就比较麻烦，要证明充钱是孩子自己操作的，家长不在旁边。举证是比较困难的一个环节。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第十一条 消费者因购买、使用商品或者接受服务受到人身、财产损害的，享有依法获得赔偿的权利。\\n第十二条 消费者享有依法成立维护自身合法权益的社会组织的权利。\\n第十三条 消费者享有获得有关消费和消费者权益保护方面的知识的权利。消费者应当努力掌握所需商品或者服务的知识和使用技能，正确使用商品，提高自我保护意识。第十四条 消费者在购买、使用商品和接受服务时，享有人格尊严、民族风俗习惯得到尊重的权利，享有个人信息依法得到保护的权利。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们是云南省下关市七六年底一起入伍.同一个部队.同等情况.退役回到地方.民政优扶科.办事有些列入参战优扶.一个连队我还多当了几年才退役.没被列入参战序列.道理何在.请问怎么维权？","answer":"'你好这个可以找退役保障部咨询一下', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"有人把未成年照片发在网站上又不敢告诉父母怎么办","answer":"'你好这个可以维权的是、', '你好，建议直接报警是', '你好，及时报警处理，可以申请一定的赔偿', '你好，可以尽快的报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我被骗当了么司的挂名法人，现在已离职，并通过向法院起诉，法院已判涂除法书，但公司股东已找不到新法人为由，一直不去工商局办理变更法人，我该怎样办？","answer":"'你好这个可以自己去工商局咨询', '不想当法人可以采取以下方式强制解决：一、与公司股东协商，要求撤销挂名法人。二、向登记部门反映。三、提起行政诉讼。中华人民共和国公司法规定，公司法定代表人依照公司章程的规定，由董事长、执行董事或者经理担任，并依法登记。公司法定代表人变更，应当办理变更登记。', '你好，这种情况是可以咨询公司变更行政主管部门的，需要帮助，可以当面咨询律师。', '公司变更登记需到公司登记机关，也即工商局换发营业执照。根据《公司法》规定，公司营业执照记载的事项发生变更的，公司应当依法办理变更登记，由公司登记机关换发营业执照。公司变更登记事项，应当向原公司登记机关即公司设立登记机关申请变更登记。但公司变更住所跨公司登记机关辖区的，应当在迁入新住所前向迁入地公司登记机关申请变更登记；迁入地公司登记机关受理的，由原公司登记机关将公司登记档案移送迁入地公司登记机关。未经变更登记，公司不得擅自改变登记事项。公司变更的事项类型包括：公司名称、住所、法定代表人、注册资本、经营范围、公司组织形式、股东信息、公司合并分立等。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"买了鸵鸟，路上出现死亡，找他补发，他一直让等，说没那么大的，就让等了一个月，买的是五个月的苗，让他补发两只两个的苗，也不愿意，就让等，该怎么办","answer":"'你好这个可以选择写还是那个或者起诉的了', '要了解具体情况才能正确回复', '你好，是什么途径购买的呢', '法律分析：协商解决，协商不成起诉处理，1、民事起诉书。(1个被告2份，2个被告3份，类推，都须原告签字或盖章)2、主要证据材料目录及复印件。(1个被告2份，2个被告3份，类推)3、原告身份证复印件1份并同时提供原件供查验。 法定(指定)代理人代为起诉的应提交本人身份证复印件及与原告关系的证明材料复印件，同时提供原件供查验。 没有身份证的提供其他身份证明材料。4、如委托他人诉讼，另须提交授权明确的授权委托书及受托人身份证复印件各1份，并同时提供原件供查验。5、如委托律师诉讼的，则另须提交授权明确的授权委托书及律师事务所接收委托的证明、函件和律师证复印件。6、被告为单位的，提供被告工商基本信息。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第五十八条 违反关于社会生活噪声污染防治的法律规定，制造噪声干扰他人正常生活的，处警告；警告后不改正的，处二百元以上五百元以下罚款。', '建议协商解决，协商不成可以提起诉讼。行为人用轻微的威胁手段进行强买强卖、强迫他人接受或提供服务，行为很有节制、获利很有限的，情节显著轻微、危害不大的，属于一般违法行为。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百二十条 起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。\\n《中华人民共和国民法典》 第五百八十四条 当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定，造成对方损失的，损失赔偿额应当相当于因违约所造成的损失，包括合同履行后可以获得的利益；但是，不得超过违约一方订立合同时预见到或者应当预见到的因违约可能造成的损失。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"自己的压岁钱买的手机被父母毁了。怎么办？","answer":"'你好这个和父母沟通一下', '法律分析：具体需要根据该手机的作用确定，如该手机属于当事人的合法财产的，公安机关在对当事人进行询问后，当事人可以要求返还；如该手机属于违法所得或案件关键证据的，则不能要求公安机关返还。法律依据：《公安机关办理行政案件程序规定》第二百一十三条 除依法应当销毁的物品外，公安机关依法没收或者收缴、追缴的违法所得和非法财物，必须按照国家有关规定处理或者上缴国库。罚款、没收或者收缴的违法所得和非法财物拍卖或者变卖的款项和没收的保证金，必须全部上缴国库，不得以任何形式截留、私分或者变相私分。', '手机的价格是多少？《民法总则》第十九条规定，“八周岁以上的未成年人为限制民事行为能力人，实施民事法律行为由其法定代理人代理或者经其法定代理人同意、追认，但是可以独立实施纯获利益的民事法律行为或者与其年龄、智力相适应的民事法律行为。”', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好！请问17岁男生要求看13女生的裸照为法不？","answer":"'你好这个属于猥亵的可能', '法律分析：只要是满14周岁（一般以身份证上的出生年月日为准），在自愿的情况下发生性关系，都不犯法。相关法律规定规定：行为人如明知其未满十四周岁仍与其发生性关系，不管未成年人是否自愿均构成猥亵儿童罪。但未成年人确实早熟且隐瞒真实年龄，行为人确实无法从起外貌特征判断其真实年龄的，双方自愿且未造成严重后果的，原则上不认为是犯罪。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百三十七条 以暴力、胁迫或其他方法强制猥亵妇女或者侮辱妇女的，处五年以下有期徒刑或者拘役。聚众在公共场所当众犯前款罪的，处五年以上有期徒刑。猥亵儿童的，依照前两款规定从重处罚。\\n《最高人民法院关于行为人明知是不满十四周岁幼女双方自愿发生性关系是否构成强奸罪问题的批复》\\n行为人明知是不满十四周岁的幼女而与其发生性关系，不论幼女是否自愿，均应依照刑法第二百三十六条第二款的规定，以强奸罪定罪处罚；行为人确实不知对方是不满十四周岁幼女的， 双方自愿发生性关系，未造成严重后果，情节显著轻微的，不认为是犯罪。', '法律分析：我国刑法规定：行为人如明知其未满十四周岁仍与其发生性关系，不管未成年人是否自愿均构成猥亵儿童罪。但未成年人确实早熟且隐瞒真实年龄，行为人确实无法从起外貌特征判断其真实年龄的，双方自愿且未造成严重后果的，原则上不认为是犯罪。女方年满14周岁，只要女生承认自愿，就不用承担刑事责任。但是女方如果未满14周岁，无论女生是否自愿，根据《刑法》规定均以强奸罪惩处。但是男生如果也不满14周岁的不承担刑事责任。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百三十七条猥亵儿童罪以暴力、胁迫或其他方法强制猥亵妇女或者侮辱妇女的，处五年以下有期徒刑或者拘役。聚众在公共场所当众犯前款罪的，处五年以上有期徒刑。猥亵儿童的，依照前两款规定从重处罚。', '法律分析：我国刑法规定：行为人如明知其未满十四周岁仍与其发生性关系，不管未成年人是否自愿均构成猥亵儿童罪。但未成年人确实早熟且隐瞒真实年龄，行为人确实无法从起外貌特征判断其真实年龄的，双方自愿且未造成严重后果的，原则上不认为是犯罪。\\n女方年满14周岁，只要女生承认自愿，就不用承担刑事责任。但是女方如果未满14周岁，无论女生是否自愿，根据《刑法》规定均以强奸罪惩处。但是男生如果也不满14周岁的不承担刑事责任。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百三十七条 以暴力、胁迫或者其他方法强制猥亵他人或者侮辱妇女的，处五年以下有期徒刑或者拘役。聚众或者在公共场所当众犯前款罪的，或者有其他恶劣情节的，处五年以上有期徒刑。猥亵儿童的，处五年以下有期徒刑；有下列情形之一的，处五年以上有期徒刑：\\n（一）猥亵儿童多人或者多次的；\\n（二）聚众猥亵儿童的，或者在公共场所当众猥亵儿童，情节恶劣的；\\n（三）造成儿童伤害或者其他严重后果的；\\n（四）猥亵手段恶劣或者有其他恶劣情节的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问把自己的房产证借给朋友办居住证对我有影响吗","answer":"'你好这个建议你慎重处理', '法律分析：给别人办居住证对房主来说是没有任何影响的。 居住证借给别人有风险，建议保存好自己的证件。法律依据：《居住证暂行条例》\\n第八条 公安机关负责居住证的申领受理、制作、发放、签注等证件管理工作。居民委员会、村民委员会、用人单位、就读学校以及房屋出租人应当协助做好居住证的申领受理、发放等工作。\\n第九条 申领居住证，应当向居住地公安派出所或者受公安机关委托的社区服务机构提交本人居民身份证、本人相片以及居住地住址、就业、就读等证明材料。', '法律分析：房产证借给别人,原则上来说,是不会有什么问题的,因为涉及到处置房产的问题,必须要产权人本人携带证件办理。法律依据：《中华人民共和国公证法》\\n第二十七条 申请办理公证的当事人应当向公证机构如实说明申请公证的事项的有关情况，提供真实、合法、充分的证明材料;提供的证明材料不充分的，公证机构可以要求补充。\\n公证机构受理公证申请后，应当告知当事人申请公证事项的法律意义和可能产生的法律后果，并将告知内容记录存档。\\n第三十条 公证机构经审查，认为申请提供的证明材料真实、合法、充分，申请公证的事项真实、合法的，应当自受理公证申请之日起十五个工作日内向当事人出具公证书。但是，因不可抗力、补充证明材料或者需要核实有关情况的，所需时间不计算在期限内。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们政府招商引资来到沾益花山种菜，就在自己基地了建了八十平方的临时住房，当时建造时政府允许。过了一年，政府通知传达信息，让我们拆除临时住房，如果拆强行拆除","answer":"'你好这个建议还是按照政府规定处理', '被拆迁人可以提起行政复议', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我之前在深圳满分学习考试地点选在了深圳，现在来昆明了，可以改到昆明吗","answer":"'你好这个我也不太清楚', '【法律分析】：入户深圳户口需要的条件：\\n【一、应届生通道\\n【1、无工作和社保条件限制\\n【2、全日制大专以上学历，毕业2年以内都算应届生\\n【在此时间内，能否走应届生通道，以报到证能否改派到深圳为准。（广东省内大部分高校只有1年内可以改派，其余大部分地区2年内均可改派，需要找学校就业中心老师确认）\\n【二、在职人才引进通道\\n【1、纯积分入户：积分满100分，45岁以内。（主要针对非全日制学历+技能型人才）\\n【2、学历入户：全日制大专35岁以内，全日制本科以上学历45岁以内（主要针对全日制大专以上学历）\\n【注：在职人才引进，最短只需要一个月深圳社保记录即可，申请入户期间，社保不能断。\\n【三、留学生通道\\n【1、具有一个月深圳社保记录，同时社保在缴状态\\n【2、取得教育部的《留学生学历认证》，必须45岁以内\\n【法律依据：：《深圳市人民政府关于印发深圳市户籍迁入若干规定的通知》\\n【\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"有缅甸中国边境通行证，可以去临沧吗，或者说只能去哪","answer":"'你好这个我也不太清楚', '你好请问具体情况是怎样的', '您好，建议积极协商处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我女儿是辅警，其社保只交得了养老保险和医疗保险，其他三险交不了，请问这是什么原因？","answer":"'你好这个我也不太清楚', '你好，根据合同约定处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我刚在百度查看算命，付费后页面跳了，再进去又要重新付费","answer":"'你好这个我也不太清楚', '可以报警解决，警方解决处理', '你好，建议谨慎对待，以防受骗', '你好，这个建议谨慎识别处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我之前驾驶证满分学习考试教育地选在了深圳，之后就来昆明了，现在可以改到昆明吗，满分学习教育地","answer":"'你好这个我也不太清楚', '法律分析：异地报考的驾校可以转回本地考的。根据2019年6月1日实施小汽车驾驶证异地分科目考试，因居住地发生变更的，可以在全国范围内申请变更一次考试地，以便继续完成其他科目考试。比如小明在A城市考C1，过了科目一考试，但因工作关系搬到B城市，小明可以申请变更一次考试地，到网上预约科目二考试，带上身份证到B城市车管所继续考试，而之前在A城市过的科目一考试成绩是继续有效的。法律依据：《中华人民共和国机动车驾驶证申领和使用规定》第十三条内容规定：初次申领机动车驾驶证的，可以申请准驾车型为城市公交车、大型货车、小型汽车、小型自动挡汽车、低速载货汽车、三轮汽车、残疾人专用小型自动挡载客汽车、普通三轮摩托车、普通二轮摩托车、轻便摩托车、轮式自行机械车、无轨电车、有轨电车的机动车驾驶证。而在暂住地初次申领机动车驾驶证的，可以申请准驾车型为小型汽车、小型自动挡汽车、低速载货汽车、三轮汽车、残疾人专用小型自动挡载客汽车、普通三轮摩托车、普通二轮摩托车、轻便摩托车的机动车驾驶证。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"自然保护区内原住居民固定生产生活范围的界定","answer":"'你好这个我也不太清楚', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"大四实习找了一个代账公司的外勤会计实习岗位，日常会被派到工商局，税局之类的地方帮相关公司办理一些报税补税注册等业务，经办人填的我的名字和身份证，会不会有风险","answer":"'你好这个我也说不准 自己看清每份文件', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们自己注册的商标被别人用商标名称注册成公司，请问这样违法吗","answer":"'你好这个是违法的可以通过诉讼方式', '商标被注册公司名称是侵权的', '法律分析：用别人商标作为公司名,是否违法,有以下两种情况: 1、已经核准的公司名称享有名称权,与商标同名不存在侵权。但未经核准的公司名称可能侵权。 2、已经核准的公司与商标同名虽然不存在侵权,但违反商标法第五十七条违法使用商标构成侵权。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一百二十条 民事权益受到侵害的，被侵权人有权请求侵权人承担侵权责任。\\n第一百八十三条 因保护他人民事权益使自己受到损害的，由侵权人承担民事责任，受益人可以给予适当补偿。没有侵权人、侵权人逃逸或者无力承担民事责任，受害人请求补偿的，受益人应当给予适当补偿。\\n第一千一百六十七条 侵权行为危及他人人身、财产安全的，被侵权人有权请求侵权人承担停止侵害、排除妨碍、消除危险等侵权责任。\\n第一千一百六十八条 二人以上共同实施侵权行为，造成他人损害的，应当承担连带责任。', '用别人商标作为公司名，是否违法，有以下两种情况：1、已经核准的公司名称享有名称权，与商标同名不存在侵权。但未经核准的公司名称可能侵权；2、已经核准的公司与商标同名虽然不存在侵权，但违反商标法第五十七条违法使用商标构成侵权。法律依据：《企业名称登记管理实施办法》\\n第二条 本办法适用于工商行政管理机关登记注册的企业法人和不具有法人资格的企业的名称。\\n第三条 企业应当依法选择自己的名称，并申请登记注册。企业自成立之日起享有名称权。\\n《中华人民共和国商标法》 第五十七条 有下列行为之一的，均属侵犯注册商标专用权：(一)未经商标注册人的许可，在同一种商品上使用与其注册商标相同的商标的；(二)未经商标注册人的许可，在同一种商品上使用与其注册商标近似的商标，或者在类似商品上使用与其注册商标相同或者近似的商标，容易导致混淆的；(三)销售侵犯注册商标专用权的商品的；(四)伪造、擅自制造他人注册商标标识或者销售伪造、擅自制造的注册商标标识的；(五)未经商标注册人同意，更换其注册商标并将该更换商标的商品又投入市场的；(六)故意为侵犯他人商标专用权行为提供便利条件，帮助他人实施侵犯商标专用权行为的；(七)给他人的注册商标专用权造成其他损害的。', '用别人商标作为公司名，是否违法，有以下两种情况：1、已经核准的公司名称享有名称权，与商标同名不存在侵权。但未经核准的公司名称可能侵权。2、已经核准的公司与商标同名虽然不存在侵权，但违反商标法第五十七条违法使用商标构成侵权。\\n【\\n法律依据：\\n】\\n《商标法》第五十七条有下列行为之一的，均属侵犯注册商标专用权：（一）未经商标注册人的许可，在同一种商品上使用与其注册商标相同的商标的；（二）未经商标注册人的许可，在同一种商品上使用与其注册商标近似的商标，或者在类似商品上使用与其注册商标相同或者近似的商标，容易导致混淆的；（三）销售侵犯注册商标专用权的商品的；（四）伪造、擅自制造他人注册商标标识或者销售伪造、擅自制造的注册商标标识的；（五）未经商标注册人同意，更换其注册商标并将该更换商标的商品又投入市场的；（六）故意为侵犯他人商标专用权行为提供便利条件，帮助他人实施侵犯商标专用权行为的；（七）给他人的注册商标专用权造成其他损害的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是分手后在快手抖音发布发布删除和前女友照片的短视频，违法吗？内容只是一下她的照片还有我们以前的合照","answer":"'你好这个行为是违法的', '法律分析：分手后未经对方同意爆两个人的照片，未经对方同意在网上到处乱发别人的照片算违法的，侵犯了肖像权，但不等于犯罪，具体的还要根据对方的目的来确定。肖像利益是公民专有的人格利益，他人不得干涉和侵犯。肖像权相关内容是：1、公民有权禁止他人未经自己允许制作自己的肖像；2、公民有权禁止他人未经允许使用自己的肖像；3、公民有权禁止他人对自己的肖像进行毁损、玷污、丑化和歪曲。一般原则是：公民对自己的形象的再现权——有权同意或者不同意在客观物质媒介上和空间里的再现自己的形象的权利；公民有权使用自己的肖像、有权允许他人使用自己的肖像、有权禁止他人使用自己的肖像的权利。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一百一十条 自然人享有生命权、身体权、健康权、姓名权、肖像权、名誉权、荣誉权、隐私权、婚姻自主权等权利。法人、非法人组织享有名称权、名誉权和荣誉权。\\n第一千零一十九条 任何组织或者个人不得以丑化、污损，或者利用信息技术手段伪造等方式侵害他人的肖像权。未经肖像权人同意，不得制作、使用、公开肖像权人的肖像，但是法律另有规定的除外。未经肖像权人同意，肖像作品权利人不得以发表、复制、发行、出租、展览等方式使用或者公开肖像权人的肖像。', '你好，你可以报警处理的', '建议协商处理删除事宜', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"司法鉴定所不在本市拿回本市不以可但我们不知道司法鉴定应该知道","answer":"'你好这个要看你们是什么鉴定所。', '你好，你有纠纷需要司法鉴定？', '你好那目前什么阶段啊', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"把与他人的聊天记录截屏发朋友圈，犯法吗？","answer":"'你好这个要看你发布的内容', '故意的曝光别人的聊天记录涉嫌犯罪吗：别人的聊天记录属于别人的隐私，私自散布他人隐私属于违法。如果造成严重后果，涉嫌犯罪。同时侵犯别人的隐私权还要承担民事侵权责任。\\n根据《中华人民共和国治安管理处罚法》第四十二条第六项规定，偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的，处5日以下拘留或者500元以下罚款；情节较重的，处5日以上10日以下拘留，可以并处500元以下罚款。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》第四十二条第六项\\n有下列行为之一的，处5日以下拘留或者500元以下罚款；情节较重的，处5日以上10日以下拘留，可以并处500元以下罚款：\\n（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。', '法律分析：未经别人允许把别人的聊天记录发朋友圈是违法的。隐私权是指自然人享有的个人生活安宁与个人信息秘密依法受到保护，不被他人违法侵扰、知悉、搜罗、利用和公开的一种人格权，而且权利主体对他人在何种程度上能够介入自己的私生活，对自己可否向他人公开隐私以及公开的范围和程度等具有决定权。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第九百九十条 人格权是民事主体享有的生命权、身体权、健康权、姓名权、名称权、肖像权、名誉权、荣誉权、隐私权等权利。除前款规定的人格权外，自然人享有基于人身自由、人格尊严产生的其他人格权益。\\n第九百九十一条 民事主体的人格权受法律保护，任何组织或者个人不得侵害。\\n第九百九十二条 人格权不得放弃、转让或者继承。\\n第九百九十三条 民事主体可以将自己的姓名、名称、肖像等许可他人使用，但是依照法律规定或者根据其性质不得许可的除外。\\n第九百九十五条 人格权受到侵害的，受害人有权依照本法和其他法律的规定请求行为人承担民事责任。受害人的停止侵害、排除妨碍、消除危险、消除影响、恢复名誉、赔礼道歉请求权，不适用诉讼时效的规定。', '一、散播聊天记录犯法吗\\n1、别人的聊天记录属于别人的隐私，如果当事人私自散布他人的隐私，此时属于属于违法行为。如果造成严重后果，涉嫌犯罪。同时侵犯别人的隐私权还要承担民事侵权责任。\\n2、法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》第四十二条\\n有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：\\n（一）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；\\n（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的；\\n（三）捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的；\\n（四）对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的；\\n（五）多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的；\\n（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。\\n二、侵犯隐私权的行为有哪些\\n侵犯隐私权的行为具体如下：\\n1、未经公民许可，公开其姓名、肖像、住址和电话号码；\\n2、非法侵入、搜查他人住宅，或以其他方式破坏他人居住安宁；\\n3、非法跟踪他人，监视他人住所，安装窃听设备，私拍他人私生活镜头，窥探他人室内情况；\\n4、非法刺探他人财产状况或未经本人允许公布其财产状况；\\n5、私拆他人信件，偷看他人日记，刺探他人私人文件内容，以及将其公开。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通肇事逃逸后关于罚款的认定 轻微损伤，司机无受伤，会罚到多少","answer":"'你好这个还要看责任判定的', '您好，交通肇事逃逸，罚款的数额要结合实际情况来确定。', '是否构成重伤？事故责任如何划分的', '以 交警的处罚为准', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"朋友是黑户，找银行内部做了贷款，说是找我借一下身份证和银行卡，收一下款","answer":"'你好这个需要慎重考虑一下', '你好，这个建议谨慎处理的', '协商不成可以起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，就是我这里有个朋友遭受到来自子她前男友的威胁恐吓，在过年前分手，多次用侮辱毁灭性语言对其进行辱骂，现在还一直纠缠我朋友，他打电话给我朋友的时候我们的另外一个舍友骂了他，他很狡猾录了音，但是哈，他们两属子互相骂并不是单向的骂，只是我们没有录音而已，后来我和那个男的交流了一番，那个男的执意要那他的那个女子前途尽毁，然后我的那个朋友在我和那个男的交流过程中多次出现身体冰凉浑身僵硬等情况，我想问这种情况，男的是否有罪 ?","answer":"'你好这种情况可以报警处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好！问下五十岁公司辞退签字有那些注意事项","answer":"'你好这边有没有和公司协商啊', '你好，你是咨询辞退的问题', '你好你是男性还是女性啊', '法律分析：依法送达辞退通知书即为解除劳动关系。员工拒收辞退通知书如果员工拒绝签收的话，须有两名以上送达人证明。用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明，并在十五日内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。劳动者应当按照双方约定，办理工作交接。法律依据：《中华人民共和国劳动法》\\n第二十三条 劳动合同期满或者当事人约定的劳动合同终止条件出现，劳动合同即行终止。\\n第二十六条 有下列情形之一的，用人单位可以解除劳动合同，但是应当提前三十日以书面形式通知劳动者本人：（一）劳动者患病或者非因工负伤，医疗期满后，不能从事原工作也不能从事由用人单位另行安排的工作的；（二）劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的；（三）劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使原劳动合同无法履行，经当事人协商不能就变更劳动合同达成协议的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"劳务建筑面积申请鉴定，楼梯双倍计算和楼顶一圈外飞，鉴定方会定吗，或只鉴定占地面积","answer":"'你好那你咨询诉求是什么说下呢', '建造楼层高度有专业的部门进行鉴定，看是否适合建筑多层或高层，经过权威部门鉴定以后，才可以建房！谢谢 望采纳', '1、计算分为下面两种情况，计算方法分别是，计算建筑面积的范围： 单层建筑物不论其高度如何，均按一层计算建筑面积。其建筑面积按建筑物外墙勒脚以上结构的外围水平面积计算。\\n2、单层建筑物内设有部分楼层者，首层建筑面积已包括这就是个长方体的体积计算 40米 * 2米 * 0.6米 = 48立方米。\\n一般来说，实际上的土坎都是梯形的，那就需要知道上底和下底的长度，高、还有就是这条土坎的长度。\\n扩展资料：\\n计算土石方工程量前，应确定下列各项资料：\\n1、土壤及岩石类别的确定:土石方工程土壤及岩石类别的划分，依工程勘测资料与法律依据：《土壤及岩石分类表》、本章说明中的鉴别表对照后确定。\\n2、地下水位标高及排水(降)水方法。\\n3、土方、沟槽、基坑挖(填)起止标高、施工方法及运距。\\n4、岩石开凿、爆破方法、石碴清运方法及运距。\\n5、其他有关资料。', '建议走正常法律途径进行鉴定！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"本人于2012年修建一栋通村桥梁，桥跨6米，两边保坎共48米长，现高速公路需占我村通村公路，从而须永久利用我私人建桥，但我没相关部门文件及批文，只有相邻三个村在建桥时的证明，这种情况怎么办","answer":"'你好那你现在诉求是什么 啊具体说一下呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司倒闭，拖欠工资好几个月，一直不发，现在联系不上，打电话不接","answer":"'你好那你现在还能联系到单位吗', '企业倒闭拖欠工资的，员工可通过下列方式解决：\\n1、与企业进行协商；\\n2、向劳动争议调解委员会申请调解；\\n3、向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；\\n4、向法院提起诉讼。\\n《中华人民共和国劳动法》第七十七条规定，用人单位与劳动者发生劳动争议，当事人可以依法申请调解、仲裁、提起诉讼，也可以协商解决。\\n第七十九条规定，劳动争议发生后，当事人可以向本单位劳动争议调解委员会申请调解；调解不成，当事人一方要求仲裁的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。当事人一方也可以直接向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。对仲裁裁决不服的，可以向人民法院提起诉讼。法律依据：《中华人民共和国劳动法》第七十七条\\n用人单位与劳动者发生劳动争议，当事人可以依法申请调解、仲裁、提起诉讼，也可以协商解决。\\n第七十九条\\n劳动争议发生后，当事人可以向本单位劳动争议调解委员会申请调解；调解不成，当事人一方要求仲裁的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。当事人一方也可以直接向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。对仲裁裁决不服的，可以向人民法院提起诉讼。', '公司倒闭拖欠员工工资，劳动者可以向劳动行政部门投诉举报，由劳动行政部门责令支付劳动者的工资报酬，并可以责令支付赔偿金：也可以向劳动仲裁委员会申请仲裁。法律依据：《中华人民共和国劳动争议仲裁调解法》第五条\\n发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。\\n第九条\\n用人单位违反国家规定，拖欠或者未足额支付劳动报酬，或者拖欠工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金的，劳动者可以向劳动行政部门投诉，劳动行政部门应当依法处理。\\n《中华人民共和国劳动合同法》第三十条\\n用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。', '这需要弄清楚公司因为什么原因不发工资。如果确实资金紧张或者过一段时间再发，都属于正常范畴。没有理由就是不发工资，应该是不存在的。而对这种问题举报，可以通过劳动社保局仲裁。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"申报个税，显示以前离职公司还在给我发工资","answer":"'你好那你现在需要主张什么呢', '法律分析：可以，离职后原公司仍申报个税处理。如果员工离职后，原单位仍为其申报个人所得税，需要区分情况处理：如果是单位补发工资收入并申报个税，则属于正常情况，无需处理。如果是未取得收入，而原单位进行虚假申报的，可以删除或申诉这笔申报信息。申诉或删除后，在网络申报时，这笔收入将不会纳入年度汇算。纳税人未按照规定期限缴纳税款的，扣缴义务人未按照规定期限解缴税款的，税务机关除责令限期缴纳外，从滞纳税款之日起，按日加收滞纳税款万分之五的滞纳金。个人所得税是调整征税机关与自然人（居民、非居民人）之间在个人所得税的征纳与管理过程中所发生的社会关系的法律规范的总称。\\n法律依据：《中华人民共和国个人所得税法》 第二条 下列各项个人所得，应当缴纳个人所得税：\\n（一）工资、薪金所得；\\n（二）劳务报酬所得；\\n（三）稿酬所得；\\n（四）特许权使用费所得；\\n（五）经营所得；\\n（六）利息、股息、红利所得；\\n（七）财产租赁所得；\\n（八）财产转让所得；\\n（九）偶然所得。\\n居民个人取得前款第一项至第四项所得（以下称综合所得），按纳税年度合并计算个人所得税；非居民个人取得前款第一项至第四项所得，按月或者按次分项计算个人所得税。纳税人取得前款第五项至第九项所得，依照本法规定分别计算个人所得税。', '法律分析：向税务局投诉，向法院起诉维权。法律依据：《中华人民共和国个人所得税法》 第二条 下列各项个人所得，应当缴纳个人所得：（一）工资、薪金所得；（二）劳务报酬所得；（三）稿酬所得；（四）特许权使用费所得；（五）经营所得；（六）利息、股息、红利所得；（七）财产租赁所得；（八）财产转让所得；（九）偶然所得。居民个人取得前款第一项至第四项所得（以下称综合所得），按纳税年度合并计算个人所得税；非居民个人取得前款第一项至第四项所得，按月或者按次分项计算个人所得税。纳税人取得前款第五项至第九项所得，依照本法规定分别计算个人所得税。', '你好，对于个税申报问题，纳税人在取劳务报酬所得时，应在规定的纳税限期内在规定的纳税地点向主管税务机关进行申报，并填报《个人所得税月份申报表》。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问中专学校安排出来对口实习，如果不实习算自动退学，合理吗","answer":"'你好！ 不合理,应该是学生不实习对学校有害', '我们可以帮助你，具体情况可以说一下', '法律分析：对于自动退学的话，以及主动退学的区别。\\n前者就是学生没有联络学校，不去上学了，学校就会根据相关的规则制度，进行自动退学。\\n后者就是，学生本人，向学校提出，主动退学的。法律依据：《普通高等学校学生管理规定》第二十七条规定本人申请退学的，应予退学。', '法律分析：没有所谓统一实习之说，按照规定，学生在社会实践的过程中，有平等自愿，自由选择的方式，也可以按照学校规定统一进行实习，但并不是说，一定要按照学校的规定来的。如果学校以退学或者强制安排为手段，逼迫学生参加统一实习，那么你可以到当地教育部门对该学校的强制实习行为进行投诉，也可以找上级教育主管部门保护你作为学生自由选择实习的权益。而学校的强制统一安排实习，其实是一种采取非自愿手段的违法行为。法律依据：《职业学校学生实习管理规定》第十四条，未满18周岁的学生参加跟岗实习、顶岗实习，应取得学生监护人签字的知情同意书。学生自行选择实习单位的顶岗实习，学生应在实习前将实习协议提交所在职业学校，未满18周岁学生还需要提交监护人签字的知情同意书。', '法律分析：没有所谓统一实习之说，按照规定，学生在社会实践的过程中，有平等自愿，自由选择的方式，也可以按照学校规定统一进行实习，但并不是说，一定要按照学校的规定来的。如果学校以退学或者强制安排为手段，逼迫学生参加统一实习，那么可以到当地教育部门对该学校的强制实习行为进行投诉，也可以找上级教育主管部门保护作为学生自由选择实习的权益。而学校的强制统一安排实习，其实是一种采取非自愿手段的违法行为。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一条 为了保护民事主体的合法权益，调整民事关系，维护社会和经济秩序，适应中国特色社会主义发展要求，弘扬社会主义核心价值观，根据宪法，制定本法。\\n第二条 民法调整平等主体的自然人、法人和非法人组织之间的人身关系和财产关系。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"厂里面有保底5000，请了一个早上的假还可以按保底嘛","answer":"'你好！ 没有。保底工资请假,工资单上保底需要变动', '看厂方是否扣除该未上班的工资', '法律分析：保底是保证可以拿到的数额 如果有请假，是提成减请假天数。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第三十条 用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者及时足额支付劳动报酬。\\n用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。', '您好，可以去劳动监察大队投诉的', '你好，需要根据合同约定处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问项目经理有在建工程废标的法律依据是什么？","answer":"'你好！《中华人民共和国招标投标法》第一条 为了规范招标投标活动，保护国家利益、社会公共利益和招标投标活动当事人的合法权益，提高经济效益，', '你要看他有没有给个表格给你，按照表格就行了', '您好 项目经理有在建工程废标 有法律依据', '你好，在的目前是什么情况需要了解下U', '我们可以帮助到您 ，有证据吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"租房子合同上没有写后续退房房子需要退房人清理油烟机啥的，我们用清理吗","answer":"'你好！一般不需要。但是房东有要求的话需要清理', '根据合同约定处理', '什么情况下要退房啊？可以稍微说详细点吗', '具体怎么办你们双方协商', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好请问企业每月公休4天没上满勤还有公休4天吗","answer":"'你好！一般单位满勤的福利是一个月4天假工休,既然不是满勤就没有4天工休福利,工资也是按出勤天数计算', '般单位满勤的福利是一个月4天假工休,既然不是满勤就没有4天工休福利,工资也是按出勤天数计算', '有公休4天的，不管有没有满勤公休都是固定好的呀', '法律分析：月休四天，即每个月可以不用上班的时间为四天。\\n法律依据：《中华人民共和国劳动法》\\n第三十六条\\u3000国家实行劳动者每日工作时间不超过八小时、平均每周工作时间不超过四十四小时的工时制度。\\n第三十八条\\u3000用人单位应当保证劳动者每周至少休息一日。\\n第三十九条\\u3000企业因生产特点不能实行本法第三十六条、第三十八条规定的，经劳动行政部门批准，可以实行其他工作和休息办法。', '月休四天，即每个月可以不用上班的时间为四天。法律依据：《中华人民共和国劳动法》\\n第三十六条\\u3000国家实行劳动者每日工作时间不超过八小时、平均每周工作时间不超过四十四小时的工时制度。\\n第三十八条\\u3000用人单位应当保证劳动者每周至少休息一日。\\n第三十九条\\u3000企业因生产特点不能实行本法第三十六条、第三十八条规定的，经劳动行政部门批准，可以实行其他工作和休息办法。', '根据单位的规章制度', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"行政处罚对办理退休有影响吗？对退休金有影响吗？就是这个问题其它没有呀。我以付款了呀","answer":"'你好！不会影响那你的退休的，', '你好！这要根据行政处罚的具体种类和现实情况进行确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是湖南攸县人今年到了退休年龄，可是档案里有我在职时有过一次行政处分并罚款1000元，这样对我办理退休有影响，对退休金有影响吗？我以付款了29.9元呀","answer":"'你好！不会影响那你的退休的，', '法律分析：退休金指的是一个人因为年龄或其他因素从某一工作退下来。公司或雇主必须给予的一次性较大额酬劳。具体计算方法如下：\\n一、基础养老金参保人员退休时全省上年度在岗职工月平均工资 本人指数化月平均缴费工资)\/2×缴费年限×1% 。(注：本人指数化月平均缴费工资省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数)。\\n二、个人账户养老金人账户储存额÷计发月数(50岁为195、55岁为170、60岁为139)。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第十三条 国有企业、事业单位职工参加基本养老保险前，视同缴费年限期间应当缴纳的基本养老保险费由政府承担。基本养老保险基金出现支付不足时，政府给予补贴。\\n第十五条 基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。基本养老金根据个人累计缴费年限、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。', '法律分析：退休金指的是一个人因为年龄或其他因素从某一工作退下来。公司或雇主必须给予的一次性较大额酬劳。具体计算方法如下：一、基础养老金参保人员退休时全省上年度在岗职工月平均工资 本人指数化月平均缴费工资)\/2×缴费年限×1% 。(注：本人指数化月平均缴费工资省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数)。\\n二、个人账户养老金人账户储存额÷计发月数(50岁为195、55岁为170、60岁为139)。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第十条 职工应当参加基本养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。 无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加基本养老保险，由个人缴纳基本养老保险费。 公务员和参照公务员法管理的工作人员养老保险的办法由国务院规定。\\n第十一条 基本养老保险实行社会统筹与个人账户相结合。 基本养老保险基金由用人单位和个人缴费以及政府补贴等组成。', '退休金指的是一个人因为年龄或其他因素从某一工作退下来。公司或雇主必须给予的一次性较大额酬劳。具体计算方法如下：一、基础养老金参保人员退休时全省上年度在岗职工月平均工资 本人指数化月平均缴费工资)\/2×缴费年限×1% 。(注：本人指数化月平均缴费工资省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数)。\\n二、个人账户养老金人账户储存额÷计发月数(50岁为195、55岁为170、60岁为139)。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第十条 职工应当参加基本养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。 无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加基本养老保险，由个人缴纳基本养老保险费。 公务员和参照公务员法管理的工作人员养老保险的办法由国务院规定。\\n第十一条 基本养老保险实行社会统筹与个人账户相结合。 基本养老保险基金由用人单位和个人缴费以及政府补贴等组成。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"跟中介签了三个月的合同.做临时工.然后还没有满三个月就被辞退了","answer":"'你好！不合法，可以去劳动纠察大队举报O', '你好！你可以去找劳动局投诉的。', '你好，是口头辞退还是有辞退书呢', '你好，可以要求企业赔偿的', '你好，可以申请劳动仲裁', '可以申请劳动仲裁', '你好！可以申请辞职', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！请问东莞市的双证网约车去深圳限牌吗？","answer":"'你好！东莞的双证网约车在深圳是限行的,', '开车去深圳不限牌。道路运输证件的异地客运车辆不含租赁小汽车不受限外措施限制。限行区域，深圳全市范围高速公路及进出口岸，迟明机场的部分道路除外，可提前一天申请外地车免限行通行证，外地车准许每月申请一次在深圳限行时段，路段行驶，将按照冲禁令予以300元的处罚，并记3分。\\n限行怎么处罚\\n1、限行日开车进入限行区域，只罚款，不扣分；\\n2、限行日开车进入限行区域，当日被电子眼拍到多次，当日只作一次处罚，罚款一百元人民币；\\n3、限行日开车进入限行区域，当日被警察抓住，罚款一百元人民币，若之后当日再遇警察，就出生之前的处罚凭证，将不再重复处罚；\\n4、限行日开车进入限行区域，当日被警察抓住，罚款一百元人民币，若之后当日又被电子眼拍到，将不再重复处罚。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第三十九条\\n公安机关交通管理部门根据道路和交通流量的具体情况，可以对机动车、非机动车、行人采取疏导、限制通行、禁止通行等措施。遇有大型群众性活动、大范围施工等情况，需要采取限制交通的措施，或者作出与公众的道路交通活动直接有关的决定，应当提前向社会公告。\\n第四十条\\n遇有自然灾害、恶劣气象条件或者重大交通事故等严重影响交通安全的情形，采取其他措施难以保证交通安全时，公安机关交通管理部门可以实行交通管制。', '法律分析：深圳限行是有3次机会的,不是粤B牌车主(即是外地车)在深圳辖区工作日早晚高峰行驶违反限行规定的,从第三次起将处300元罚款、记3分。预约可每月免罚一次。非深号牌载客车辆在工作日早晚高峰期间临时进入深圳的，每月可有1次机会不被处罚，但需提前一天以上登录网上深圳交警申报。非深号牌载客汽车进入深圳自助申报”入口，填写车辆号牌号码、车辆类型、车辆所有人、号牌种类、车架号后4位、手机号码和申请日期等资料进行申报。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》\\n第三十九条 公安机关交通管理部门根据道路和交通流量的具体情况，可以对机动车、非机动车、行人采取疏导、限制通行、禁止通行等措施。遇有大型群众性活动、大范围施工等情况，需要采取限制交通的措施，或者作出与公众的道路交通活动直接有关的决定，应当提前向社会公告。\\n第九十条 机动车驾驶人违反道路交通安全法律、法规关于道路通行规定的，处警告或者二十元以上二百元以下罚款。本法另有规定的，依照规定处罚。', '建议询问当地交管部门', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，请问我借钱借出了十多万，借款方五六年没还了，怎么办","answer":"'你好！中间催要过吧，你打印出转账记录，准备借据，提供借款人身份信息或家庭住址，与律师面谈，代为起诉要求对方偿还借款。', '你好，建议你尽快起诉对方，以免经过诉讼时效。', '您好，有没有对方身份信息，中间又给对方要过吗', '您好，双方之间有借条或者欠条，中间催要过吗', '关于对外出借款项，你这边有什么证据吗？', '你好，这种情况建议及时起诉，追回欠款', '建议及时固定证据向法院立案起诉。', '你好，建议尽快到法院起诉了', '法律分析：借钱不还，首先要保留好相关证据，比如对方的身份证复印件或身份证号、合同、邮件、手机短信、录音、汇款纪录等，及时起诉要他还钱。此外，还要及时与律师联系，专业律师会进行分析，指导当事人如何进一步获得证据，不要误了诉讼时效，不然就无法胜诉，以此维护自己的合法权益。在准备起诉时要看借条上面有没有还钱时间，若有，应在还钱时间到后的三年内起诉，若没有起诉，则三年的诉讼时效期间已过，当事人已经丧失胜诉权，同时要看有没有证据证明时效中止或中断的情况。如果借条上面没有还钱时间，当事人可以随时起诉要钱，在这种情况下适用二十年的诉讼时效，一般是不会经过的。还需要注意的是，借款时约定的利息不能超过年利率24%，超出部分低于年利率36%，视为债务人已支付，不予退还。超出年利率36%的，债务人有权要求返还或抵扣剩余本金。如果起诉前发现对方有财产，可以申请保全。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一百八十八条 向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '1、注意催讨，凡借出的款项已经超过双方约定期限，但借款仍未归还的，出借人就要考虑催讨，提醒借款人，催告其在合理的期限内返还借款；\\n2、及时起诉，被侵害者应从知道或者应当知道权利被侵害之日算起的三年内向法院提起诉讼。如果超过三年的诉讼时效，人民法院就会不予受理，出借人的债权就失去了法律保护。法律依据：《民法典》第六百七十六条规定，借款人未按照约定的期限返还借款的，应当按照约定或者国家有关规定支付逾期利息。', '会。借钱不还一般属于民间纠纷，债权人可以到法院提起诉讼要求偿还借款。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第六百七十三条 借款人未按照约定的借款用途使用借款的，贷款人可以停止发放借款、提前收回借款或者解除合同。\\n第六百七十四条 借款人应当按照约定的期限支付利息。对支付利息的期限没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定，借款期间不满一年的，应当在返还借款时一并支付；借款期间一年以上的，应当在每届满一年时支付，剩余期间不满一年的，应当在返还借款时一并支付。\\n第六百七十六条 借款人未按照约定的期限返还借款的，应当按照约定或者国家有关规定支付逾期利息。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我和合伙人在20年前买了家工厂在10年前合伙人欠骗手段把房产全部做到他名下了","answer":"'你好！了解具体案情后，我才能明确其是否属于刑事案件。', '您好，你们是合伙经营什么项目？建议进一步咨询。', '你好，需要尽快报警', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故，导致股骨骨折，现在三个多月了，还没有司法鉴定，现在人有点精神分裂症状","answer":"'你好！交警定责了吗？可以做伤残鉴定了', '你好你可以说说具体案情吗？ou', '交警大队的事故认定书出来了吗？', '法律分析：应在治疗期满后去做司法鉴定。治疗期限是多长，可以持病历咨询司法鉴定人员。另外建议先向法院起诉，起诉后向法院申请鉴定，再由法院按程序委托司法鉴定机构。交通事故出院后做司法鉴定的时间一般是治疗终结后，申请鉴定。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第八条 民事主体从事民事活动，不得违反法律，不得违背公序良俗。', '交通事故导致残疾的，应在治疗终结后，由具有资质的伤残鉴定机构评定伤残等级。一般应在治疗终结，出院后进行鉴定，如有内固定的，必须待内固定取出恢复后才能做伤残鉴定。根据《交通事故处理程序规定》第四十条第二款规定：当事人因交通事故致残的，在治疗终结后，应当由具有资格的伤残鉴定机构评定伤残等级。故此伤残鉴定应待治疗终结，通常是出院后三个月，但若伤情已稳定可以提前根据医疗机构的建议向有资格的伤残鉴定机构评定伤残等级。有固定物的(如骨折治疗中安装的钢钉)要取出固定物后，才能做伤残鉴定。', '交通事故导致伤残的，申请伤残鉴定时，按以下程序进行： \\u3000\\u3000１、携带加盖办案单位公章和办案人员签字的伤残鉴定申请书（委托书）或律师事务所委托书； \\u3000\\u3000２、携带医院的诊断证明，检查结果以及损伤初期和治疗终结后的CT片、Ｘ片及诊断报告； \\u3000\\u3000３、有关手术病例和检查记录； \\u3000\\u3000４、鉴定时应以事故直接所致的损伤或确定的并发症治疗终结为准，对治疗尚未终结，因调解需要提供赔偿依据的，在申请书中说明； \\u3000\\u3000５、鉴定申请人需亲自接受检查并缴纳规定的评定费用。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，请问还有一个星期开庭了，对方现在又同意在这一星期内签字，怎么处理？","answer":"'你好！你们具体是什么案件问题对方现在才同意。', '那目前你只有找专业人帮你咯trerr', '你好，根据你描述是什么案子开庭了', '您好，可以讲讲您发生的具体情况吗', '可由有关部门进行庭前调解', '你好 按流程进行就可以', '你好，这个需要与办案法官好好沟通', '可以提起诉讼解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司里面有个人特别的赖皮，做事不行，有时候自己心情不好骂了几句，但是没有指着那他，也没有提她名字，有时候他自己对号入座，来跟我们吵架，想我们打他好敲诈钱，并且在我们和她吵架时她只录音我们骂他的，她骂我们的没有，这属于什么","answer":"'你好！你们可以向公司进行投诉的。', '哦，你是公司的什么职位呢？', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"三个股东，其中一个占51%，另外两个一个24%一个25%，这样占51%那个会比另外两个多了哪些权限？","answer":"'你好！你们的分红权和经营权是怎么约定的。', '法律分析：1.三个股东分配股份最合理的方法是：个人出资额所占比例=个人出资额÷三人出资总额×100%。\\n2.股权是有限责任公司或者股份有限公司的股东对公司享有的人身和财产权益的一种综合性权利。即股权是股东基于其股东资格而享有的，从公司获得经济利益，并参与公司经营管理的权利。\\n法律依据：《中华人民共和国公司法》 第三十七条 股东会行使下列职权：\\n（一）决定公司的经营方针和投资计划；\\n（二）选举和更换非由职工代表担任的董事、监事，决定有关董事、监事的报酬事项；\\n（三）审议批准董事会的报告；\\n（四）审议批准监事会或者监事的报告；\\n（五）审议批准公司的年度财务预算方案、决算方案；\\n（六）审议批准公司的利润分配方案和弥补亏损方案；\\n（七）对公司增加或者减少注册资本作出决议；\\n（八）对发行公司债券作出决议；\\n（九）对公司合并、分立、解散、清算或者变更公司形式作出决议；\\n（十）修改公司章程；\\n（十一）公司章程规定的其他职权。', '法律分析：三个股东分配股份的计算方法是：个人出资额所占比例人出资额÷三人出资总额×100%。股权是有限责任公司或者股份有限公司的股东对公司享有的人身和财产权益的一种综合性权利。即股权是股东基于其股东资格而享有的，从公司获得经济利益，并参与公司经营管理的权利。股权是股东在初创公司中的投资份额，即股权比例，股权比例的大小，直接影响股东对公司的话语权和控制权，也是股东分红比例的依据。\\n法律依据：《中华人民共和国公司法》 第三十七条 股东会行使下列职权：\\n（一）决定公司的经营方针和投资计划；\\n（二）选举和更换非由职工代表担任的董事、监事，决定有关董事、监事的报酬事项；\\n（三）审议批准董事会的报告；\\n（四）审议批准监事会或者监事的报告；\\n（五）审议批准公司的年度财务预算方案、决算方案；\\n（六）审议批准公司的利润分配方案和弥补亏损方案；\\n（七）对公司增加或者减少注册资本作出决议；\\n（八）对发行公司债券作出决议；\\n（九）对公司合并、分立、解散、清算或者变更公司形式作出决议；\\n（十）修改公司章程；\\n（十一）公司章程规定的其他职权。', '法律分析：三个股东分配股份最合理的方法是：个人出资额所占比例=个人出资额÷三人出资总额×100%。股权是有限责任公司或者股份有限公司的股东对公司享有的人身和财产权益的一种综合性权利。\\n法律依据：《公司法》第三十七条 股东会行使下列职权：\\n（一）决定公司的经营方针和投资计划；\\n（二）选举和更换非由职工代表担任的董事、监事，决定有关董事、监事的报酬事项；\\n（三）审议批准董事会的报告；\\n（四）审议批准监事会或者监事的报告；\\n（五）审议批准公司的年度财务预算方案、决算方案；\\n（六）审议批准公司的利润分配方案和弥补亏损方案；\\n（七）对公司增加或者减少注册资本作出决议；\\n（八）对发行公司债券作出决议；\\n（九）对公司合并、分立、解散、清算或者变更公司形式作出决议；\\n（十）修改公司章程；\\n（十一）公司章程规定的其他职权。\\n对前款所列事项股东以书面形式一致表示同意的，可以不召开股东会会议，直接作出决定，并由全体股东在决定文件上签名、盖章。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我想咨询下 我缓慢行驶然后停车 后车追尾 责任怎么划分","answer":"'你好！你停车的位置如果属于可以停车的地方，那就后车全责，如果你停车9违法，你也有责任', '在发生交通事故之后，交管部门会根据双方当事人及其违章行为在事故中的作用，来对当事人进行责任认定。', '发生车祸后，如果双方对赔偿产生纠纷而对责任划分意见相同的，应该及时报警和向保险公司报案，由交警按简易程序出具责任认定，由保险公司对车辆损失（修理费）进行估价。', '发生交通事故报警之后，交警到现场进行勘测调查之后会根据事故双方的行为对交通事故所起的作用以及过错的严重程度认定交通事故责任。交通事故责任认定分为全责、主次责和同等责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我按揭车在没通知我的情况下把车拖走，我应该怎么处理","answer":"'你好！你可以先报警处理的', '发生车祸后，如果双方对赔偿产生纠纷而对责任划分意见相同的，应该及时报警和向保险公司报案，由交警按简易程序出具责任认定，由保险公司对车辆损失（修理费）进行估价。', '通过报警车祸，方式解决。报案解决，有人员受伤，或者有重大经济损失，抑或双方对事故责任判定有争议的，无论出现哪种情况，必须保护现场并立马报案（交警以及保险公司），', '车祸赔偿，首先要看交警部门是否对此事故作出责任认定。如果是你的全责，则由你方依法承担本次事故的全部损失；如果双方均有过错，则由双方根据自身过错大小，按责任比例分担事故损失。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是在深圳租了一个房子只交了定金就是先给了一个月的房费还没有给押金但是定金不给退了就想着给了定金就在这住一个月，但是还没有到一个月的时间房东说我们太吵了被邻居老投诉，叫我们收拾东西走人可是只住了半个月时间，不走就签合同叫押金和房费，走了定金的钱一个月房费都没有到期这样怎么办","answer":"'你好！你可以先报警处理的。', '你好，是多少的押金的呢', '【\\n法律分析\\n】：租房时，交付了定金可以跟房东协商退还，如果房东不同意退还定金，一般情况下定金是不能退还的。定金是在合同订立或在履行之前支付的一定数额的金钱或替代物作为担保的担保方式。没有签订租赁合同，出租人交付房屋，承租人支付租金和押金的，租赁关系成立，如果承租人想退租，押金能不能退，由双方协商约定，协商不成可向法院起诉。\\n【\\n法律依据：\\n】：《中华人民共和国民法典》 第五百八十七条 债务人履行债务的，定金应当抵作价款或者收回。给付定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，无权请求返还定金；收受定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，应当双倍返还定金。', '一般建议先协商，协商不成了，通过向法院起诉解决。依据相关规定，当房东在房屋出租合同期内单方随意涨房租时，租客可以拒绝并按照合同中约定的原房租进行支付。若房东拒收租金或者要求租客搬离，租客可以直接向法院起诉要求房东继续履行合同或者在搬离后起诉要求房东进行赔偿。\\n《中华人民共和国民法典》第七百五十五条法律依据：《中华人民共和国民法典》第七百五十五条\\n《中华人民共和国民法典》第七百五十五条\\n融资租赁合同因买卖合同解除、被确认无效或者被撤销而解除，出卖人、租赁物系由承租人选择的，出租人有权请求承租人赔偿相应损失；但是，因出租人原因致使买卖合同解除、被确认无效或者被撤销的除外。\\n出租人的损失已经在买卖合同解除、被确认无效或者被撤销时获得赔偿的，承租人不再承担相应的赔偿责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"去年发现我的银行卡是信用卡和微信里的钱都有同行显示扣费同时少了钱，","answer":"'你好！你可以关闭扣费行为', '向银行反映等待银行处理', '可以向银保监会投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"快递显示小店代签 已签收 但是去找了没有 打电话给快递小哥 叫我仔细找找 但是还是找不到 后面打电话说叫我发快递单号 发了人就不见了 发消息也不回","answer":"'你好！你可以去找物流投诉的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我车贷逾期了5个月了，还剩4期没有还完，本来在微众银行那里还款的，现在还不进去了，要到易鑫那里还，易鑫公司现在 要起诉我，要法院拖车了","answer":"'你好！你可以去投诉对方的。', '车贷逾期被起诉立案后的解决方法是：\\n1、全额还款。如果有偿能力的，可以还款解决\\n2、与银行协商。如果目前确实没有还款能力，可以联系银行负责人的工作人员，告知目前的经济情况综合生活处境，与其协商约定折中还款方案或者延长还款期限等。\\n3、配合诉讼。如果以上手段行不通，可以积极配合诉讼，等待法院判决。法律依据：《中华人民共和国刑法》第一百九十六条第四款\\n有下列情形之一，进行信用卡诈骗活动，数额较大的，处五年以下有期徒刑或者拘役，并处二万元以上二十万元以下罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处五年以上十年以下有期徒刑，并处五万元以上五十万元以下罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处五万元以上五十万元以下罚金或者没收财产：\\n（四）恶意透支的。\\n前款所称恶意透支，是指持卡人以非法占有为目的，超过规定限额或者规定期限透支，并且经发卡银行催收后仍不归还的行为。', '车贷逾期被起诉立案后的解决方法是：1、全额还款。如果有偿能力的，可以还款解决2、与银行协商。如果目前确实没有还款能力，可以联系银行负责人的工作人员，告知目前的经济情况综合生活处境，与其协商约定折中还款方案或者延长还款期限等。3、配合诉讼。如果以上手段行不通，可以积极配合诉讼，等待法院判决。\\n法律依据：《中华人民共和国刑法》第一百九十六条有下列情形之一，进行信用卡诈骗活动，数额较大的，处五年以下有期徒刑或者拘役，并处二万元以上二十万元以下罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处五年以上十年以下有期徒刑，并处五万元以上五十万元以下罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处五万元以上五十万元以下罚金或者没收财产：（一）使用伪造的信用卡，或者使用以虚假的身份证明骗领的信用卡的；（二）使用作废的信用卡的；（三）冒用他人信用卡的；（四）恶意透支的。前款所称恶意透支，是指持卡人以非法占有为目的，超过规定限额或者规定期限透支，并且经发卡银行催收后仍不归还的行为。盗窃信用卡并使用的，依照本法第二百六十四条的规定定罪处罚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"如果我7天会员，都没到期，提前自动扣费，无提示要扣费我有","answer":"'你好！你可以去投诉该公司的。', '根据协议约定处理', '你好，按照双方之间的协议约定办理', '建议跟捷信沟通逾期事宜', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是我在外地租的房子每天下午三四点老有人在我门口放音乐","answer":"'你好！你可以去报警处理的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"有官方人员，每到周末来居民房使劲敲门让人注册金钟罩，敲门声很大。时间很久","answer":"'你好！你可以去报警投诉的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在快手被人挑衅和骂人，还搞了不能发消息给他该怎么办，我现在很生气","answer":"'你好！你可以去法院起诉对方的。', '可以起诉解决或者报警处理', '你好，建议搜集证据起诉', '可以收集相关证据诉讼解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"与政府部门租的店铺合同平方数虚报？怎样维权？以前多交的租金可以退还吗？","answer":"'你好！你可以去法院起诉的。', '搜集证据，通过诉讼解决解决', '根据合同约定起诉争取', '你好，可以协商解决，也可以起诉处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"想咨询一下我是住7楼顶层的，隔壁是位8楼，他经常通过窗口走过来我的顶层，请问这样合理吗","answer":"'你好！你可以去派出所报警处理。', '你好，可以向消费者协会投诉了', '你好 有保留相关证据吗', '这边事由侵犯您的隐私吗', '按购房协议处理，或协商处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我也被忽悠交了1400块钱想考个焊工证，结果给我寄过来的是，建设行业工程机械施工操作证，现在不知道怎么举报，律师你有什么看法吗","answer":"'你好！你可以去派出所报警处理的。', '忽悠了这些，你可以报警的', '被骗后保留证据可以起诉', '法律分析：1、明确自己焊工证的发证部门，一般是当地的建设培训中心2、到发证部门分官网下载并填写《资格考试合格人员证书遗失补发申请表》。一式两份\\n3、申请补办证书的申请者应当将这六份材料提交到当地发证部门。其中包括《资格考试合格人员证书遗失补发申请表》。一式两份身份证原件及复印件；三张二寸免冠白底近期证件照。法律依据：《特种作业人员安全技术培训考核管理规定》 第二条 生产经营单位特种作业人员的安全技术培训、考核、发证、复审及其监督管理工作，适用本规定。 有关法律、行政法规和国务院对有关特种作业人员管理另有规定的，从其规定。', '您好，建议积极协商处理', '您好，建议协商解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，房间对面住着的租户经常全身裸着，并且看像我们的房间，每天早上洗漱都能看到他在房间全裸，而且盯着我看，这种情况对我的生活造成了很大的困扰，这种情况能报警吗？","answer":"'你好！你可以去派出所报警处理的。', '您好！可以报警维护您的合法权益', '你好，你可以考虑装窗帘。', '法律分析：故意裸露身体行为的认定:\\n(l)本行为的主体是达到责任年龄，具有责任能力的自然人。本行为侵犯的客体是良好的社会风俗。\\n(2)本行为在客观方面表现为在公共场所故意赤身裸体，情节恶劣的。公共场所，主要是指公众进行公开活动的场所，如商店、影剧院、体育场、公共交通工具、街道等场所。“裸露身体”，不仅包括赤裸全身，也包括比较常见的赤裸下身或者暴露阴私部位，或者女性赤裸上身等情形。应当注意的是，构成本行为必须是情节恶劣，如多次实施此行为，引起众人围观，群众意见很大、社会影响恶劣等。\\n(3)根据本条规定，在公共场所故意裸露身体，情节恶劣的，处5日以上10日以下拘留。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十四条 猥亵他人的，或者在公共场所故意裸露身体，情节恶劣的，处五日以上十日以下拘留；猥亵智力残疾人、精神病人、不满十四周岁的人或者有其他严重情节的，处十日以上十五日以下拘留。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在闲鱼上买手机，他约我私下交易用微信转了1700块定金，但是不仅定金没有退完货，也没有发","answer":"'你好！你可以去派出所报警处理的。', '网络购物纠纷可以协商', '你好，诈骗建议报警处理', '你好，建议双方友好协商处理', '是定金还是订金？定金不退，订金可以退。我们可以按照实际情况帮您设计解决方案', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在2015年因无证驾驶被处罚拘留5天，但罚款有没有交现在记不清楚了，哪里可以查","answer":"'你好！你可以去派出所查询的，', '您好，可以先问下相关机构吗', '你好，根据你描述的不合理', '您好，需要结合具体处罚决定进行确定', '您好，建议和交管部门沟通处理', '看交警作出的行政处罚决定书怎么处罚的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"合同上虽然写了不能办理各项证照，但是是否能告商场不提供营业执照","answer":"'你好！你可以去要求对方提交执照的。', '如果是合法办理营业执照不给办理营业执照的，可以向工商行政部门进行投诉，提起行政复议，根据规定对于申请材料齐全、符合法定形式的，当场予以登记。不符合个体工商户登记条件的，不予登记并书面告知申请人，说明理由，告知申请人有权依法申请行政复议、提起行政诉讼。法律依据：《个体工商户条例》 第九条\\u3000登记机关对申请材料依法审查后，按照下列规定办理：\\n(一)申请材料齐全、符合法定形式的，当场予以登记；申请材料不齐全或者不符合法定形式要求的，当场告知申请人需要补正的全部内容；\\n(二)需要对申请材料的实质性内容进行核实的，依法进行核查，并自受理申请之日起15日内作出是否予以登记的决定；\\n(三)不符合个体工商户登记条件的，不予登记并书面告知申请人，说明理由，告知申请人有权依法申请行政复议、提起行政诉讼。\\n予以注册登记的，登记机关应当自登记之日起10日内发给营业执照。\\n国家推行电子营业执照。电子营业执照与纸质营业执照具有同等法律效力。', '你好，协商不了的，可以法院起诉解决。如果是合法办理营业执照不给办理营业执照的，可以向工商行政部门进行投诉，提起行政复议，根据规定对于申请材料齐全、符合法定形式的，当场予以登记。不符合个体工商户登记条件的，不予登记并书面告知申请人，说明理由，告知申请人有权依法申请行政复议、提起行政诉讼。根据法律依据：《个体工商户条例》第九条 登记机关对申请材料依法审查后，按照下列规定办理：（一）申请材料齐全、符合法定形式的，当场予以登记；申请材料不齐全或者不符合法定形式要求的，当场告知申请人需要补正的全部内容；（二）需要对申请材料的实质性内容进行核实的，依法进行核查，并自受理申请之日起15日内作出是否予以登记的决定；（三）不符合个体工商户登记条件的，不予登记并书面告知申请人，说明理由，告知申请人有权依法申请行政复议、提起行政诉讼。予以注册登记的，登记机关应当自登记之日起10日内发给营业执照。国家推行电子营业执照。电子营业执照与纸质营业执照具有同等法律效力。不过车库一般划分为居民住宅，在大多数地区是不允许用这个地址来办营业执照的。', '是否有房东的身份证信息？如果有的话可以起诉解除合同', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"同学把我丑照p成表情包，还在各群肆意传播","answer":"'你好！你可以去起诉对方侵权的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，淘宝买了六盒产品，发过来的时候这六盒就是散装的，没有套盒包装的，用了一盒，那五盒是没有拆开过的，但是卖家就一直说我发过去六盒，这是一组来着，你只退了五盒，就影响二次销售了，不给退款，平台也没办法","answer":"'你好！你可以去起诉对方要求道歉的。', '1、确定问题所在，是客户认为原因还是质量问题；\\n2、联系产品售后部门，联合处理；\\n3、已经上报淘宝，那么卖家申请淘宝客服进行协调处理；\\n4、如果能提供产品照片，请求淘宝客户进行鉴定；\\n5、如果办理了7天无理由退款，那么7天内无论什么原因，你是必须退款的', '法律分析：可以进行退货退款处理，一般客服都会退货，不退的可以找淘宝官方投诉。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第七条 消费者在购买、使用商品和接受服务时享有人身、财产安全不受损害的权利。消费者有权要求经营者提供的商品和服务，符合保障人身、财产安全的要求。\\n第八条 消费者享有知悉其购买、使用的商品或者接受的服务的真实情况的权利。消费者有权根据商品或者服务的不同情况，要求经营者提供商品的价格、产地、生产者、用途、性能、规格、等级、主要成份、生产日期、有效期限、检验合格证明、使用方法说明书、售后服务，或者服务的内容、规格、费用等有关情况。\\n第九条 消费者享有自主选择商品或者服务的权利。消费者有权自主选择提供商品或者服务的经营者，自主选择商品品种或者服务方式，自主决定购买或者不购买任何一种商品、接受或者不接受任何一项服务。消费者在自主选择商品或者服务时，有权进行比较、鉴别和挑选。\\n第十条 消费者享有公平交易的权利。消费者在购买商品或者接受服务时，有权获得质量保障、价格合理、计量正确等公平交易条件，有权拒绝经营者的强制交易行为。\\n第十一条 消费者因购买、使用商品或者接受服务受到人身、财产损害的，享有依法获得赔偿的权利。', '法律分析：可以申请退款，过了商家同意退款申请的时间后，淘宝平台会介入。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》第七条 消费者在购买、使用商品和接受服务时享有人身、财产安全不受损害的权利。消费者有权要求经营者提供的商品和服务，符合保障人身、财产安全的要求。\\n第八条 消费者享有知悉其购买、使用的商品或者接受的服务的真实情况的权利。消费者有权根据商品或者服务的不同情况，要求经营者提供商品的价格、产地、生产者、用途、性能、规格、等级、主要成份、生产日期、有效期限、检验合格证明、使用方法说明书、售后服务，或者服务的内容、规格、费用等有关情况。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 请问一下 租房提前退房 押金的处理问题","answer":"'你好！你可以和房东协商解决的', '保留证据可以帮你协商', '租房子提前退房，押金处理如下：\\n1、如果租赁合同没有明确押金的性质或规则，则押金作为租赁预付款处理，无论如何都要返还的；\\n2、除合同另有约定外，房东应于租赁关系消除且租客迁空、点清并付清所有应付费用后的当天将租房押金全额无息退还租客；\\n3、租房期间有财产损失可以相目应扣除押金，押金在扣除财物损失后应该退还。\\n：《中华人民共和国民法典》第五百八十五条法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百八十五条\\n当事人可以约定一方违约时应当根据违约情况向对方支付一定数额的违约金，也可以约定因违约产生的损失赔偿额的计算方法。\\n约定的违约金低于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以增加；约定的违约金过分高于造成的损失的，人民法院或者仲裁机构可以根据当事人的请求予以适当减少。\\n当事人就迟延履行约定违约金的，违约方支付违约金后，还应当履行债务。\\n第五百八十六条\\n当事人可以约定一方向对方给付定金作为债权的担保。定金合同自实际交付定金时成立。\\n定金的数额由当事人约定；但是，不得超过主合同标的额的百分之二十，超过部分不产生定金的效力。实际交付的定金数额多于或者少于约定数额的，视为变更约定的定金数额。\\n租房子遇到问题怎么投诉\\n1、是租赁双方与房地产经纪公司的纠纷，可以找住房和城乡建设委员会或者房地产中介行业协会解决；\\n2、如果没有中介公司参与，只是租赁双方的纠纷，租赁合同有这么一条：争议解决方式，合同在履行过程中如发生争议，应由双方先行友好协商，协商不成时，可以向房屋所在地法院提起诉讼。', '法律分析：提前退租是否要退还预付房租和押金提前退租是否要退还预付房租和押金，要分情况处理：1、如果房子存在居住危险导致对方退房，不管是否签订租房合同，对方随时有权退房，在收够对方实际租住期间的房租后退还对方其余预交房租和押金。\\n2、如没有居住危险：有租房合同，按照租房合同的约定办理;如租房合同没有约定违约条款或没有租房合同，其退房已经违约，如造成损失，可以扣除合理损失和实际租住期间的房租后，余款须退还对方。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》（2021.1.1生效）第五百六十五条 当事人一方依法主张解除合同的，应当通知对方。合同自通知到达对方时解除;通知载明债务人在一定期限内不履行债务则合同自动解除，债务人在该期限内未履行债务的，合同自通知载明的期限届满时解除。对方对解除合同有异议的，任何一方当事人均可以请求人民法院或者仲裁机构确认解除行为的效力。当事人一方未通知对方，直接以提起诉讼或者申请仲裁的方式依法主张解除合同，人民法院或者仲裁机构确认该主张的，合同自起诉状副本或者仲裁申请书副本送达对方时解除。', '法律分析：在租期内提前退房，违约是一定，但是押金不退还就是另外一回事了。所谓押金，是指是一方当事人将一定费用存放在对方处保证自己的行为不会对对方利益造成损害，如果造成损害的可以以此费用据实支付或另行赔偿。因此租房的押金是为了担保房东屋内的设施不被人为损坏，在屋内财物没有损坏的情况下，押金是必须退还的。法律依据： 《中华人民共和国民法典》 第五百六十六条 合同解除后，尚未履行的，终止履行；已经履行的，根据履行情况和合同性质，当事人可以请求恢复原状或者采取其他补救措施，并有权请求赔偿损失。合同因违约解除的，解除权人可以请求违约方承担违约责任，但是当事人另有约定的除外。主合同解除后，担保人对债务人应当承担的民事责任仍应当承担担保责任，但是担保合同另有约定的除外。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"小孩子在外地读书，到初中到以后考高考回老家是不是不能参加高考？","answer":"'你好！你可以回到老家进行高考的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"寄拍属于违法吗？就是在淘宝上买然后拍照片评论，后来商家连本带利都给你转回来，需要入会费","answer":"'你好！你可以在平台上投诉的。', '你好，是寄拍什么照片的呢', '一、寄拍模特属于违法吗\\n1、寄拍模特属于违法。根据相关法律法规，实施寄拍行为的商家，构成不正当竞争，严重伤害网购经营秩序。对于寄拍模特个人而言，寄拍行为也不符合诚信做人的原则。如果明知道商家在刷单，依旧选择实施寄拍谋利，也涉嫌违法。\\n二、法律依据：《中华人民共和国反不正当竞争法》第八条\\n经营者不得对其商品的性能、功能、质量、销售状况、用户评价、曾获荣誉等作虚假或者引人误解的商业宣传，欺骗、误导消费者。\\n经营者不得通过组织虚假交易等方式，帮助其他经营者进行虚假或者引人误解的商业宣传。\\n第七条\\n经营者不得采用财物或者其他手段贿赂下列单位或者个人，以谋取交易机会或者竞争优势：\\n（一）交易相对方的工作人员；\\n（二）受交易相对方委托办理相关事务的单位或者个人；\\n（三）利用职权或者影响力影响交易的单位或者个人。\\n经营者在交易活动中，可以以明示方式向交易相对方支付折扣，或者向中间人支付佣金。经营者向交易相对方支付折扣、向中间人支付佣金的，应当如实入账。接受折扣、佣金的经营者也应当如实入账。\\n经营者的工作人员进行贿赂的，应当认定为经营者的行为；但是，经营者有证据证明该工作人员的行为与为经营者谋取交易机会或者竞争优势无关的除外。\\n二、寄拍有哪些危害\\n1、首先是违法行为；\\n2、其次有些人会通过寄拍，谎称寄拍，骗取私密照片和视频，进行不法营销；\\n3、还有免费平台，打着免费的幌子，但后续收费过多，从而造成财产流失。', '可以向快递公司投诉解决', '您好，需要请问快递公司确定的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"为什么科一过了，在12123显示没过显示没货","answer":"'你好！你可以找你的驾校了解清楚的。', '你好，可以起诉解决', '具体是什么事情？需要你明确说明', '可以向消费者协会投诉处理，或者依法起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司续签合同要求5年，本人不想签那么久，签半年可以吗","answer":"'你好！你可以找公司协商处理的。', '你这个得要跟公司协商啊，不清楚', '您好，这是需要向公司协商的。', '你好在的，目前 是什么情况U', '你好，按照劳动合同履行的了', '正常签就可以的，没有半年的', '法律没有规定劳动合同的续签年限，可由用人单位与劳动者协商达成一致，可以是一年、两年、也可以是几个月。劳动合同到期若用人单位未续签的，应当向劳动者支付经济补偿，但劳动者主动提出不续签或者用人单位维持或提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的除外。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十六条\\n有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：\\n（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；\\n（二）用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；\\n（三）用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的；\\n（四）用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的；\\n（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；\\n（六）依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的；\\n（七）法律、行政法规规定的其他情形。', '对于续签劳动合同年限多长，没有限制性要求。用人单位可以提前一个月通知劳动者续签劳动合同，由于劳动合同是劳动者与用人单位之间的关系，所以劳动合同的相应条款双方协商即可。法律依据：《劳动合同法》第十四条\\n无固定期限劳动合同，是指用人单位与劳动者约定无确定终止时间的劳动合同。\\n用人单位与劳动者协商一致，可以订立无固定期限劳动合同。有下列情形之一，劳动者提出或者同意续订、订立劳动合同的，除劳动者提出订立固定期限劳动合同外，应当订立无固定期限劳动合同：\\n（一）劳动者在该用人单位连续工作满十年的；\\n（二）用人单位初次实行劳动合同制度或者国有企业改制重新订立劳动合同时，劳动者在该用人单位连续工作满十年且距法定退休年龄不足十年的；\\n（三）连续订立二次固定期限劳动合同，且劳动者没有本法第三十九条和第四十条第一项、第二项规定的情形，续订劳动合同的。\\n用人单位自用工之日起满一年不与劳动者订立书面劳动合同的，视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同。', '合同到期想要续期的，公司最迟应在劳动合同到期后的一个月内与员工续签劳动合同。劳动合同到期公司不续签劳动合同，需要按照规定支付劳动者经济补偿，每满1年支付1个月工资的标准向劳动者支付。法律依据：《劳动合同法》第十四条\\n有下列情形之一，劳动者提出或者同意续订、订立劳动合同的，除劳动者提出订立固定期限劳动合同外，应当订立无固定期限劳动合同：\\n（一）劳动者在该用人单位连续工作满十年的；\\n（二）用人单位初次实行劳动合同制度或者国有企业改制重新订立劳动合同时，劳动者在该用人单位连续工作满十年且距法定退休年龄不足十年的；\\n（三）连续订立二次固定期限劳动合同，且劳动者没有本法第三十九条和第四十条第一项、第二项规定的情形，续订劳动合同的。\\n用人单位自用工之日起满一年不与劳动者订立书面劳动合同的，视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我在民生银行信用卡中心上班，1月份因为家庭有事请假只办理了两张信用卡，激活了一张，激活率百分之50 ，然后公司的考核办法是说前一个月的激活率影响第二个月的工资提成，然后昨天发放工资时少了4000多，等于二月的提成没有了","answer":"'你好！你可以找公司好好谈谈的。', '你好，可以申请劳动仲裁赔偿A', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问签合同说给保底3800，后面却说降工资，可以吗","answer":"'你好！你可以找公司好好谈谈的。', '您好，您可以依法维护自己的权益', '你好，无故降工资可以仲裁。', '你好，对于被降薪的问题，应该先和单位协商处理，在协商处理的过程中注意搜集好相关证据，比如证明劳动关系的证据，证明工资水平的证据，如果单位有违法行为，可以进行录音等证据搜集工作，然后去劳动局投诉或者直接申请劳动仲裁。', '你好，如用人单位违反合同约定降职降薪的，可以到劳动监察大队投诉或提起劳动仲裁。', '若用人单位就是想通过这种降薪调岗的方法逼员工辞职的话，员工可以以用人单位违法调整岗位和薪酬为理由，主动要求解除劳动合同，并要求用人单位承担违法解除劳动合同的赔偿金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问合同里写的保定工资3800，后面确说降工资，怎么办","answer":"'你好！你可以找公司好好谈谈的。~', '如果被因调岗降薪资问题引起争议的的，可以先与用人单位进行协商。不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '你可以向劳动局监察大队投诉处理，也可以申请裁决', '根据合同约定处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在厂里面被开除做了23天。主管说25号统一发工资现在可以要不","answer":"'你好！你可以找公司结清工资的', '法律分析：被开除工资不给劳动者可以到劳动部门的保障监察大队投诉，也可直接申请劳动仲裁。用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者及时足额支付劳动报酬。用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三十七条 劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。\\n第三十八条 用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：\\n(一)未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的(二)未及时足额支付劳动报酬的(三)未依法为劳动者缴纳社会保险费的(四)用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的(五)因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的(六)法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。\\n用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位\\n第三十九条 劳动者有下列情形之一的，用人单位可以解除劳动合同：\\n(一)在试用期间被证明不符合录用条件的(二)严重违反用人单位的规章制度的(三)严重失职，营私舞弊，给用人单位造成重大损害的(四)劳动者同时与其他用人单位建立劳动关系，对完成本单位的工作任务造成严重影响，或者经用人单位提出，拒不改正的(五)因本法第二十六条第一款第一项规定的情形致使劳动合同无效的(六)被依法追究刑事责任的。\\n第四十条 有下列情形之一的，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同：\\n(一)劳动者患病或者非因工负伤，在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的(二)劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的(三)劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。', '被开除工资不给劳动者可以到劳动部门的保障监察大队投诉，也可直接申请劳动仲裁。法律依据：《劳动合同法》第三十条，用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者及时足额支付劳动报酬。用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。', '被公司开除有工资。\\n《劳动法》第五十条规定，工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n第九十一条规定，用人单位有下列侵害劳动者合法权益情形之一的，由劳动行政部门责令支付劳动者的工资报酬、经济补偿，并可以责令支付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；\\n（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资报酬的；\\n（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（四）解除劳动合同后，未依照本法规定给予劳动者经济补偿的。法律依据：《劳动法》第五十条\\n工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n第九十一条\\n用人单位有下列侵害劳动者合法权益情形之一的，由劳动行政部门责令支付劳动者的工资报酬、经济补偿，并可以责令支付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；\\n（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资报酬的；\\n（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（四）解除劳动合同后，未依照本法规定给予劳动者经济补偿的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我辞工书是3月8号交上去的。我写离职生效日期是4月15号这样，过了一周时间左右3月17就叫我提前离职，这是合理的吗？在离职生效日期前叫我提前走，我不同意，算辞退吗？","answer":"'你好！你可以找公司结清工资的。', '什么时候上的班？提前多久通知你离职', '如双方协商不成，你可申请劳动仲裁维权', '你好，建议向劳动部门投诉处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"学徒工做了一个月自离不办离职手续有工资吗","answer":"'你好！你可以找公司结清工资的。', '您好，请问双方有签署合同吗', '用人单位拖欠或克扣工资，劳动者可以向劳动监察大队投诉或者直接申请劳动仲裁维权。维权时应注意收集整理必要的证据，如工作服、工资条、工牌证人等。', '按照实际工作天数发放', '你好：您这边是否有合同 如果没有合同 可以随时离职的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我做了大概十天想不做了，这个工作不适合我","answer":"'你好！你可以找公司结清工资的。', '根据《劳动合同法》规定用人单位与劳动者协商一致，可以解除劳动合同。或劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。用人单位依据第三十九条、四十条、四十一条规定可以与劳动者解除劳动合同，除开第三十九条规定的情况外，用人单位解除劳动合同需要支付相应的经济补偿金。', '你好，可以申请劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在工厂上班七天，因为家里有事需离职，可工厂要求离职需提前七天申请，不然算自离没有工资","answer":"'你好！你可以找公司结清工资的，', '法律分析：劳动者辞职需要七天的,劳动者在第七天是需要上班的,劳动者可以要求用人单位结清工资以及为其办理离职手续和社保转移手续。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第三十八条 用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：\\n（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；\\n（二）未及时足额支付劳动报酬的；\\n（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；\\n（四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；\\n（五）因本法第二十六条 第一款规定的情形致使劳动合同无效的；\\n（六）法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。\\n用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。', '一、劳动法辞工要提前几天\\n1、劳动法辞工要提前三十天，试用期提前三天。辞职一般有三种情形：\\n（1）依法立即解除劳动关系，如用人单位对职工有暴力或威胁行为强迫其劳动、不按合同约定支付工资等，职工可以随时向用人单位提出解除劳动合同的要求；\\n（2）根据职工自己的选择，提前30日以书面形式通知用人单位解除劳动合同；\\n（3）向用人单位提出申请，双方协商一致解除合同。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十六条\\n有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：\\n（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；\\n（二）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；\\n（三）法律、行政法规规定的其他情形。\\n二、签劳动合同需要什么材料\\n签劳动合同需要的材料如下：\\n1、身份证复印件一张；\\n2、学历证书复印件一张；\\n3、相关的资格证书复印件一张；\\n4、一寸的蓝底照片两张；\\n5、如果之前有离职的话可能还需要办理离职证明。\\n三、签劳动合同的注意事项有哪些\\n签劳动合同的注意事项如下：\\n1、审查劳动者的主体资格；\\n2、履行告知义务；\\n3、签署劳动合同时应先让劳动者签署，用人单位统一盖章；\\n4、办理入职手续；\\n5、办理用工手续。', '可以，辞职只需要提前30天以书面形式告知，只要有证据证明本人的陈述，就可以要求办理离职手续，并对工资进行结算，否则，可以申请劳动争议仲裁。对于当事人申请劳动仲裁的，仲裁委员会在收到仲裁申诉书后，应在7日内决定是否受理，并将决定在7日内通知当事人。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三十七条 劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。\\n第三十八条 用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；（二）未及时足额支付劳动报酬的；（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；（四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；（五）因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；（六）法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好中介合同套路签15加4做了一个月厂里单方面解除我们合同，现在说没做满一个月要扣钱","answer":"'你好！你可以找劳动局协助的', '若卖方已构成违约，中介也存在过错，故可以起诉法院要求解除合同。', '你好，如果是中介公司原因造成的，建议正常协调。', '有合同约定按合同约定办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，是这样的，二月份我在一家公司做了七天到月底就离职了，然后这公司给我交了3月的社保然后我工资就不给我了，我还倒欠这公司500，人家还是不向我要这500，请问这合法吗","answer":"'你好！你可以找劳动局协助的。', '讨薪属于劳动争议，当劳动争议发生后，当事人与用人单位进行协商，也可以向本单位劳动争议调解委员会申请调解；调解不成，当事人一方要求仲裁的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。当事人一方也可以直接向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。对仲裁裁决不服的，可以向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我进厂一个星期，申请离职被辞退，告诉我等一个星期后离职。未满三个月要扣300元","answer":"'你好！你可以找劳动局投诉的。', '工厂辞退员工一般不得克扣工资，应当按照劳动者工作的天数根据劳动合同中约定的报酬足额给付，但若因劳动者突然辞职给用人单位造成经济损失的，劳动者应当承担赔偿责任；工厂克扣工资的，由劳动行政部门责令改正并责令支付赔偿。\\n《劳动法》第五十条法律依据：《劳动法》第五十条\\n《劳动法》第五十条\\n工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n《劳动法》第九十一条\\n用人单位有下列侵害劳动者合法权益情形之一的，由劳动行政部门责令支付劳动者的工资报酬、经济补偿，并可以责令支付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；\\n（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资报酬的；\\n（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（四）解除劳动合同后，未依照本法规定给予劳动者经济补偿的。\\n《劳动法》第一百零二条\\n劳动者违反本法规定的条件解除劳动合同或者违反劳动合同中约定的保密事项，对用人单位造成经济损失的，应当依法承担赔偿责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是我找了一份工作礼仪然后培训完是要出差的出差之前他跟我签了合同然后我来到其他地方出差结果在这边上班跟他和后天上说的都不一样的他说好上满一个月就可以走了但是这边管我们的人说离职要提前一个月说而且只上满一个月就走的话是没有工资的什么的","answer":"'你好！你可以找劳动局投诉的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"离店门口2米左右划有停车位，别的车停了一个星期还不开走，该怎么办？有时上下货很不方便","answer":"'你好！你可以找城管协助的。', '建议协商处理，若协商不好可通过法律途径解决', '你好！建议报交警处理', '报警，由交警定责处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的房子卖给国家，我已领到钱了，邻居在宅基地上建房子，我可以找他吗？","answer":"'你好！你可以找对方不准备GAI的', '你的房子是否都有房产证或宅基地证', '要看您有没有建房手续', '农村的宅基地属于农村集体所有，不能进行买卖，只能依法向本集体经济组织成员转让。虽然该宅基地使用权属于你亲戚，但补偿是针对你现在的房子的，补偿款应当属于你。但应当给予对方一定的补偿。具体补偿可以协商', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"号不小心找回来了，本来想还给买家，但平台把我拉黑了，还报警了我怎么办","answer":"'你好！你可以找对方协商处理的。', '可以处理的，通过协商途径', '这边建议联系平台说明原因', '你可以走起诉程序对方h', '报警处理并提交证据', '你好，可以报警处理', '大额的话可以起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"分期乐逾期了，暂时无力偿还，只能延期协商减免还","answer":"'你好！你可以找对方协商延期还款的。', '你好，这个我们可以帮你协商的', '预期可以委托协商延期', '网络贷款可以协商还款', '逾期可以帮你协商分期', '你好！可以跟对方协商申请试试', '建议协商分期解决吧', '你好！建议及时与对方协商解决，及时按期还款，避免逾期被对方起诉影响个人信用', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在酒店交了一晚上的押金，没超过3小时，可以退钱吗","answer":"'你好！你可以找对方协商退款的', '你好，可以向消费者协会投诉了', '法律分析：需要根据双方的合同约定，如双方协商一致的，可以退款，协商不一致的，需要支付违约金或者不能退款。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一百八十六条 因当事人一方的违约行为，损害对方人身权益、财产权益的，受损害方有权选择请求其承担违约责任或者侵权责任。\\n第五百四十三条 当事人协商一致，可以变更合同。\\n第五百六十六条 合同解除后，尚未履行的，终止履行；已经履行的，根据履行情况和合同性质，当事人可以请求恢复原状或者采取其他补救措施，并有权请求赔偿损失。合同因违约解除的，解除权人可以请求违约方承担违约责任，但是当事人另有约定的除外。主合同解除后，担保人对债务人应当承担的民事责任仍应当承担担保责任，但是担保合同另有约定的除外。', '法律分析：根据我国旅游法的规定，押金能否退还，要视情况而定:如因非旅客原因不能签订合同，组员人数不足出行的，押金应双倍退还。因旅客悔改等个人原因不能签订合同的，定金不予退还。现实生活中，游客报团旅游时，通常要向旅行社缴纳一定的定金，并与旅行社签订合同。签订合同有利于保护当事人的利益，避免纠纷。法律依据：《中华人民共和国旅游法》 第六十三条 因未达到约定人数不能出团的，组团社经征得旅游者书面同意，可以委托其他旅行社履行合同。组团社对旅游者承担责任，受委托的旅行社对组团社承担责任。旅游者不同意的，可以解除合同。因未达到约定的成团人数解除合同的，组团社应当向旅游者退还已收取的全部费用。', '法律分析：当然可以退，但是要交半天的房费，甚至一天的房费。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第四十条 消费者在购买、使用商品时，其合法权益受到损害的，可以向销售者要求赔偿。销售者赔偿后，属于生产者的责任或者属于向销售者提供商品的其他销售者的责任的，销售者有权向生产者或者其他销售者追偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我现在已经在做这个拼多多电商卖货，我已经交了定金开了网店经营，但是看到没有多少效率，我现在还可以退这个钱回来吗","answer":"'你好！你可以找对方协商退款的。', '保留证据可以帮你协商', '商家不退定金的处理方法：\\n1、表明态度，积极与商家协商；\\n2、提交电商平台或工商部门介入；\\n3、委托律师通过法律渠道解决问题，无论采取哪种方式解决问题，在交付定金之前都需要仔细考虑，交付定金时，应保留相应的证据，明确定金的性质，争议发生后，合理沟通，保护人身和财产安全，必要时及时委托律师介入，保护自己的合法权益。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第五百八十七条\\n债务人履行债务的，定金应当抵作价款或者收回。给付定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，无权请求返还定金；收受定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，应当双倍返还定金。', '法律分析：商家不退定金时需要表明自己的态度，和商家积极的协商。然后，要求电子商务平台或工商部门介入，委托律师通过法律途径解决问题。无论当事人采取哪一种途径解决，当事人在交付定金前需要仔细思考。交付定金要保留相关的证据以及明确定金的性质。如果发生争议，当事人需要理性的沟通，保护自己的人身及财产安全，必要的时候及时委托律师介入，保护当事人的合法权益。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》 第五百八十七条 债务人履行债务的，定金应当抵作价款或者收回。给付定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，无权请求返还定金；收受定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，应当双倍返还定金。', '法律分析：能退,一般这种很难退全款的,定金多数是要不回来,关键看店家的态度可与其协商解决,法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第四十八条 经营者提供商品或者服务有下列情形之一的，除本法另有规定外，应当依照其他有关法律、法规的规定，承担民事责任：\\n（一）商品或者服务存在缺陷的；\\n（二）不具备商品应当具备的使用性能而出售时未作说明的；\\n（三）不符合在商品或者其包装上注明采用的商品标准的；\\n（四）不符合商品说明、实物样品等方式表明的质量状况的；\\n（五）生产国家明令淘汰的商品或者销售失效、变质的商品的；\\n（六）销售的商品数量不足的；\\n（七）服务的内容和费用违反约定的；\\n（八）对消费者提出的修理、重作、更换、退货、补足商品数量、退还货款和服务费用或者赔偿损失的要求，故意拖延或者无理拒绝的；\\n（九）法律、法规规定的其他损害消费者权益的情形。经营者对消费者未尽到安全保障义务，造成消费者损害的，应当承担侵权责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我本人在网上下单了一个减肥产品。了解之后我就付了定金过去。然后我现在又不想要了。我要求退还定金给我。她不退","answer":"'你好！你可以找对方协商退款的，', '建议协商，双方协商不成的，可以通过诉讼程序解决', '您好，协商不成，起诉解决', '你好，协商不成是可以进行起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我买了一辆哈弗车，首付3000元，裸车价103800，一个月还款3400，分48期，利息一共要6万元，利息太高了，12万的车，我要多还利息6万元，我该怎么办","answer":"'你好！你可以找对方撤销分期付款的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，租的面包车拉货，签租车合同前说的，一天两趟，一趟270十个点多一个点10元，工作地点说好的是在中山三角镇，签完合同后工作内容，价格完全不符","answer":"'你好！你可以找对方撤销合同的。', '你好，可以协商解除合同A', '当事人可以通过和解或者调解解决合同争议。当事人不愿和解、调解或者和解、调解不成的，可以根据仲裁协议向仲裁机构申请仲裁。法律依据：《中华人民共和国民法典》第七百零三条 租赁合同是出租人将租赁物交付承租人使用、收益，承租人支付租金的合同。\\n《中华人民共和国民法典》 第七百零四条 租赁合同的内容一般包括租赁物的名称、数量、用途、租赁期限、租金及其支付期限和方式、租赁物维修等条款。\\n《中华人民共和国民法典》 第七百零五条 租赁期限不得超过二十年。超过二十年的，超过部分无效。\\n租赁期限届满，当事人可以续订租赁合同；但是，约定的租赁期限自续订之日起不得超过二十年。\\n《中华人民共和国民法典》第七百零六条 当事人未依照法律、行政法规规定办理租赁合同登记备案手续的，不影响合同的效力。', '你好，你们发生决汽车租赁合同的纠纷，首先你们可以自己协商去解决的，这个是最简单的方式，另外如果你们协商不成的话，那么，你们是可以到这个合同的签订地的人民法院或者是仲裁局，去提起这个解决纠纷的民事诉讼或者是仲裁的。', '发生汽车租赁合同纠纷，处理有以下的方法： 1、可以由双方当事人进行协商解决，这个是最简洁最省力的方法。 2、如果说双方协商不成或者说不愿意协商的，他是可以聘请律师发律师函的，警告对方，律师会在律师函里面将相应的法律规定告知对方。对方在接到专人士的函件之后也比较重视，因此这种解决方式也是比较妥当的。 3、可以仲裁或者起诉。如果合同有约定管辖的，以约定的为准。当事人没有约定管辖的，通常由被告住所地或者合同履行地人民法院管辖。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"4s人员 定损后发现客户未有购买机动车损失险 未通知客户属于什么行为","answer":"'你好！你可以找对方进行承担的。', '可向汽车销售公司索赔', '在这种情况下，可以要求对方承担违约责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我在QQ上被骗了302元 可以要回来吗 都是一个镇上的","answer":"'你好！你可以找平台申诉的', '上述情况，很难主张追回。', '被骗了可以按照以下方法追回钱：\\n1、被骗后，应该要尽量保存好各种证据，包括聊天记录、转账记录等证据，然后向公安机关报警处理，对于达到当地诈骗罪立案标准的，会立案处理；\\n2、在公安机关侦查完结后，会移交人民检察院，由人民检察院向人民法院提起公诉，依法追究犯罪嫌疑人的刑事责任，受害人可提起附带民事诉讼。\\n被骗金额在三千元以上的涉嫌诈骗罪，公安机关应当立案侦查；但由于各地经济发展水平的不同，各地可以根据本地经济发展状况定具体标准。\\n利用发送短信、拨打电话、互联网等电信技术手段对不特定多数人实施诈骗，诈骗数额难以查证，但具有下列情形之一的，应当认定为“其他严重情节”，以诈骗罪（未遂）定罪处罚：\\n1、发送诈骗信息五千条以上的；\\n2、拨打诈骗电话五百人次以上的；\\n3、诈骗手段恶劣、危害严重的。\\n法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第二百六十六条\\xa0\\xa0诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。', '被骗了可以报警处理，有可能要回被骗的钱。公安机关、人民检察院或者人民法院对于报案，都应当接受。对于不属于自己管辖的，应当移送主管机关处理，并且通知报案人。\\n《刑事诉讼法》第一百一十条法律依据：《刑事诉讼法》第一百一十条\\n《刑事诉讼法》第一百一十条\\n任何单位和个人发现有犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权利也有义务向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者举报。\\n被害人对侵犯其人身、财产权利的犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者控告。\\n公安机关、人民检察院或者人民法院对于报案、控告、举报，都应当接受。对于不属于自己管辖的，应当移送主管机关处理，并且通知报案人、控告人、举报人；对于不属于自己管辖而又必须采取紧急措施的，应当先采取紧急措施，然后移送主管机关。\\n犯罪人向公安机关、人民检察院或者人民法院自首的，适用第三款规定。', '被骗了可以报警处理，有可能要回被骗的钱。公安机关、人民检察院或者人民法院对于报案，都应当接受。对于不属于自己管辖的，应当移送主管机关处理，并且通知报案人。法律依据：《刑事诉讼法》第一百一十条\\n任何单位和个人发现有犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权利也有义务向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者举报。\\n被害人对侵犯其人身、财产权利的犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者控告。\\n公安机关、人民检察院或者人民法院对于报案、控告、举报，都应当接受。对于不属于自己管辖的，应当移送主管机关处理，并且通知报案人、控告人、举报人；对于不属于自己管辖而又必须采取紧急措施的，应当先采取紧急措施，然后移送主管机关。\\n犯罪人向公安机关、人民检察院或者人民法院自首的，适用第三款规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在小红书看到这个人发帖出王者账号，我就去私信她多少钱我买了，她说500不分期490，然后就说加QQ聊，加了QQ她就说给我发一个转转的链接让我下单了她给我录屏换绑成我的密保手机号然后让我立马确认收货，我说不行你让我上号验一下号，她说不行的她之前被骗过，然后就一直催我让我确认收货，我说那你录屏给我看一眼那个QQ号登进去是不是我买的那个账号，她就很不耐烦的说你一会这样一会那样她很怕被骗，我说我肯定不会跑单你至少录屏给我看一下啊，我说我给你确认一个链接你录屏给我看一下，她说可以让我不要跑单，然后她确实是录屏了但是我没有完全看到那个QQ就是我买的那个，只让我看到了一个小号头像名字一样然后密保是我的，她登王者的那个号是她大号也就是我买的那个号，和小号名字头像一样就让我误以为是一个账号，我看到了我就说能不能让我看到QQ号，她就一直催我，我就确认收货了，然后账号密码发给我，我去登结果是一个小号，然后登王者也是一个未注册过的账号，然后就把我删了，小红书转转也注销账号了","answer":"'你好！你可以找平台申诉的。', '你好，可以协商处理事情A', '你好，建议报案处理', '你好，报警处理，维护自己的合法权益', '你好建议报警处理对方涉嫌诈骗勒索', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，请问租房子签了半年合同，住了一个多月楼下私宅施工太吵了，可以跟房东要押金，退房吗？","answer":"'你好！你可以找房东退押金的。', '具体与房东协商解决', '根据合同可以诉讼解决', '协商不成的话，可以起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"银行卡被公安机关冻结了怎么办，要去公安机关才能解冻，我人在广州去江苏这么麻烦，有没有什么办法可以解冻呢","answer":"'你好！你可以找本地公安进行协助办案。', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '您好，可以尝试在当地公安机关办理。', '你好，是不是涉案被冻结的呢', '你好 有保留相关证据吗', '银行卡涉案冻结处理如下：\\n1、当事人可以拨打银行官方客服电话，咨询冻结的原因；\\n2、当事人可以去最近的警方办公地点办理相关手续；\\n3、当事人可以到银行办理解冻手续。\\n银行卡解冻需要哪些材料\\n银行卡解冻需要以下材料：\\n1、营业执照、身份证复印件；\\n2、对公账户、银行卡复印件；\\n3、被冻账户近一年内的流水；\\n4、与客户的销售合同。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百零九条\\n人民法院对下列案件，根据当事人的申请，可以裁定先予执行：\\n（一）追索赡养费、扶养费、抚养费、抚恤金、医疗费用的；\\n（二）追索劳动报酬的；\\n（三）因情况紧急需要先予执行的。\\n第一百一十条\\n人民法院裁定先予执行的，应当符合下列条件：\\n（一）当事人之间权利义务关系明确，不先予执行将严重影响申请人的生活或者生产经营的；\\n（二）被申请人有履行能力。\\n人民法院可以责令申请人提供担保，申请人不提供担保的，驳回申请。申请人败诉的，应当赔偿被申请人因先予执行遭受的财产损失。', '积极向公安机关说明情况，如确实与案件无涉，公安机关应当解除冻结；如果涉及犯罪的，无法解冻，还可能被追究刑事责任。', '积极向公安机关说明情况，如确实与案件无涉，公安机关应当解除冻结；如果涉及犯罪的，无法解冻，还可能被追究刑事责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我有一个村里土地的租赁，明年到期了，但村长不同意继续租。那怎样才可以继续租下去？","answer":"'你好！你可以找村委协商处理。', '法律分析：首先得看租赁合同对此是否有约定。如果有约定，就按照合同约定来办；没有约定按法定。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第七百三十三条 租赁期限届满，承租人应当返还租赁物。返还的租赁物应当符合按照约定或者根据租赁物的性质使用后的状态。\\n第七百三十四条 租赁期限届满，承租人继续使用租赁物，出租人没有提出异议的，原租赁合同继续有效，但是租赁期限为不定期。\\n租赁期限届满，房屋承租人享有以同等条件优先承租的权利。', '你们合同，对于续租有约定吗', '您好，按照合同约定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我被电信诈骗了，已经报警了，就是不知道公安机关立没立案","answer":"'你好！你可以找派出所要立案受理通知书。', '我们可以帮助到您 ，金额有多大', '你好，可以去咨询案件进展。m', '你好，您这边被诈骗有多少钱呢', '您好！一般有报警就是有立案的', '被电信诈骗后，应这样处理：首先需要收集相关证据，然后向公安机关报案，由公安机关立案侦查；公安机关会在侦查后向检察院移送审查起诉；检察院认为犯罪证据确实充分的，向法院提起诉讼。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第三条\\n对刑事案件的侦查、拘留、执行逮捕、预审，由公安机关负责。检察、批准逮捕、检察机关直接受理的案件的侦查、提起公诉，由人民检察院负责。审判由人民法院负责。除法律特别规定的以外，其他任何机关、团体和个人都无权行使这些权力。\\n人民法院、人民检察院和公安机关进行刑事诉讼，必须严格遵守本法和其他法律的有关规定。', '遇到电信诈骗的，首先要收集相关证据，然后向公安机关报案，由公安机关立案侦查，公安机关侦查结束后，然后移送检察院审查起诉。对刑事案件的侦查、拘留、执行逮捕、预审，由公安机关负责。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第三条\\n对刑事案件的侦查、拘留、执行逮捕、预审，由公安机关负责。检察、批准逮捕、检察机关直接受理的案件的侦查、提起公诉，由人民检察院负责。审判由人民法院负责。除法律特别规定的以外，其他任何机关、团体和个人都无权行使这些权力。\\n人民法院、人民检察院和公安机关进行刑事诉讼，必须严格遵守本法和其他法律的有关规定。', '首先，要看是经济纠纷，还是涉嫌犯罪。如果属于经济纠纷，公安机关就不能立案，只能向法院起诉，通过法院判决解决。其次，如果属于诈骗，还要看诈骗数额是否达到网络诈骗的立案标准，按照现在的司法解释，网络诈骗的立案标准是3000元以上，如果没有达到这个标准就不能立案。第三，如果诈骗数额已经达到3000元以上，公安局不给立案，可以向当地检察院反映情况，检察院认为涉嫌犯罪，并且达到刑事立案条件，检察院就通知公安机关立案。\\n法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第二百六十六条诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。\\n第一百九十二条以非法占有为目的，使用诈骗方法非法集资，数额较大的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金额巨大或者有其他严重情节的，处七年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。\\n单位犯前款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依照前款的规定处罚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，员工购买申请表中，新办社保一项怎么填写","answer":"'你好！你可以把申请表发过来看看。', '你好，可以向消费者协会投诉了', '到当地的工伤部门去查询', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"失踪十几年后找到认尸 需要缴纳停尸费用吗","answer":"'你好！你可以拒绝缴纳停尸费的。', '你的咨询可以接入处理回访', '你好，这是需要的缴纳的', '法律分析：在规定时间内的停尸费属于丧葬费的一部分，由责任方承担。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》 第四十一条 检验尸体结束后，应当书面通知死者家属在十日内办理丧葬事宜。无正当理由逾期不办理的应记录在案，并经县级以上公安机关负责人批准，由公安机关处理尸体，逾期存放的费用由死者家属承担。对未知名尸体，由法医提取人身识别检材，并对尸体拍照、采集相关信息后，由公安机关交通管理部门填写未知名尸体信息登记表，并在设区市级以上报纸刊登认尸启事。登报后三十日仍无人认领的，由县级以上公安机关负责人或者上一级公安机关交通管理部门负责人批准处理尸体。', '你好，要看什么案情而定', '您好，是什么需要缴纳费用呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"男方没有离婚跟三有孩子了，男方不负责任怎么办","answer":"'你好！你可以提起诉讼离婚，要求对方支付三个子女抚养费。若男方涉嫌构成重婚罪，你可以提起自诉，追究男方的刑事责任。', '你可以跟对方离婚，协议或者诉讼均可。', '可以起诉离婚，要求对方少分财产。', '你好，孩子多大年龄了，你可以起诉', '一般这个情况，只能起诉解决了', '可以向男方索要孩子的生活费', '如无法协商的，可以起诉', '协商不成，可以起诉离婚', '你好 可以起诉离婚', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我之前做工厂派遣工的时候有签一个合同，合同上写着16+4元每小时，其中4元为全勤补贴，一个月30天每天上11小时才会给补贴，但是由于工厂是每周单休的，所以导致我没有达到补贴要求 不给补贴 请问该合同条款是否违反劳动合同法","answer":"'你好！你可以申请劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在公工作十多年，最近才买2年的社保，想问一下以前的能找公司补回来了吗","answer":"'你好！你可以要求公司补缴社保的。', '你好，对方是否愿意给你补缴呢', '你好，根据你描述的可以争取', '可以要求补缴，具体详聊', '用人单位从开始用工就应该给员工缴纳社保金，如果之前没有缴纳的，可以找单位领导协商让单位补缴之前的社保金，如果协商不成，你应该积极收集在职工单位工作和欠缴的社保金证据，到当地劳动监察部门申请劳动仲裁，也可以直接去法院诉讼解决。', '【\\n法律分析\\n】：以前公司不交社保，劳动者可以直接向单位申请补交社保。社保补交流程如下：1、提出申请。单位和个人提出书面申请；2、工作人员审核，对补缴人员基本情况，包括出生年月、参加工作时间、招工录用手续、劳动合同、原参保缴费情况等，认真审查，并核实补缴年限和金额，办理补缴相关事宜；3、缴纳费用。\\n【\\n法律依据：\\n】：《中华人民共和国社会保险法》 第五十八条 用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。自愿参加社会保险的无雇工的个体工商户、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员，应当向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。国家建立全国统一的个人社会保障号码。个人社会保障号码为公民身份号码。', '我在公司里工作10年了，一直没买社保，现在怎样才能把以前的补交回来？这就要看你和公司的合同是如何签订的，如果是公司的原因没有给你交社保，那么您可以找公司补偿一下，如果是合同签订的，就是没有给你购买养老保险的话，那你一定要和公司重新签订合同，让公司给你购买养老保险，同时你想补回来的话可以到社保局去询问一下，如果可以的话自己先补交上也是可以的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"韵达快递丢件后我要求三陪物件得价值赔偿可以吗","answer":"'你好！你可以要求对方赔偿 。', '丢件可以要求三倍赔偿。如果保价的快递不适用三倍赔偿，未保价的给据邮件丢失、损毁或者内件短少的，按照实际损失赔偿，但最高赔偿额不超过所收取资费的三倍；挂号信件丢失、损毁的，按照所收取资费的三倍予以赔偿。 如果发生快递丢失的情况，当事人可以证明所寄物品的价值的话，快递公司是应当按托寄物品的实际价格进行赔偿的。法律依据：《中华人民共和国邮政法》第四十七条 邮政企业对给据邮件的损失依照下列规定赔偿：（一）保价的给据邮件丢失或者全部损毁的，按照保价额赔偿；部分损毁或者内件短少的，按照保价额与邮件全部价值的比例对邮件的实际损失予以赔偿；（二）未保价的给据邮件丢失、损毁或者内件短少的，按照实际损失赔偿，但最高赔偿额不超过所收取资费的三倍；挂号信件丢失、损毁的，按照所收取资费的三倍予以赔偿。', '法律分析：丢件可以要求三倍赔偿。如果保价的快递不适用三倍赔偿，未保价的给据邮件丢失、损毁或者内件短少的，按照实际损失赔偿，但最高赔偿额不超过所收取资费的三倍；挂号信件丢失、损毁的，按照所收取资费的三倍予以赔偿。 如果发生快递丢失的情况，当事人可以证明所寄物品的价值的话，快递公司是应当按托寄物品的实际价格进行赔偿的。法律依据：《中华人民共和国邮政法》第四十七条 邮政企业对给据邮件的损失依照下列规定赔偿：\\n（一）保价的给据邮件丢失或者全部损毁的，按照保价额赔偿；部分损毁或者内件短少的，按照保价额与邮件全部价值的比例对邮件的实际损失予以赔偿；\\n（二）未保价的给据邮件丢失、损毁或者内件短少的，按照实际损失赔偿，但最高赔偿额不超过所收取资费的三倍；挂号信件丢失、损毁的，按照所收取资费的三倍予以赔偿。', '与快递公司协商处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，私家车出租期间产生的违章有谁处理？","answer":"'你好！你可以要求开车的人承担的。', '租车后违章不去处理，可能会被扣除押金或者是被追究责任。在查询到客户的违章通知后，将立即通知客户，客户在接到通知后，可选择以下三种方式处理：\\n（1）客户应为租赁使用车辆期间产生的违章处罚承担法律责任，自己主动处理违章罚单，并自觉去交纳罚款。\\n（2）客户立即将驾驶执照寄送至专营店租车部指定的地址，由专营店租车部代为处理。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》\\n第八十八条 对道路交通安全违法行为的处罚种类包括：警告、罚款、暂扣或者吊销机动车驾驶证、拘留。\\n第八十九条 行人、乘车人、非机动车驾驶人违反道路交通安全法律、法规关于道路通行规定的，处警告或者五元以上五十元以下罚款;非机动车驾驶人拒绝接受罚款处罚的，可以扣留其非机动车。\\n第九十条 机动车驾驶人违反道路交通安全法律、法规关于道路通行规定的，处警告或者二十元以上二百元以下罚款。本法另有规定的，依照规定处罚。', '目前车辆处理违章时，车主需要携带驾照和行驶本去车辆违章地或车辆注册地任何一个交警队或行政综合处理大厅接受处理。如果违章没有扣分的话，可以直接去工行自助缴费机或网上缴纳罚款即可，可以在支付宝等缴纳罚款。但如果有扣分的话，那就必须先去交警队确认违章和扣除分数后，才能缴纳罚款。异地违章处理的最好是去违章地区的交警队接受处理，防止在驾照本地处理了而异地违章记录无法消除的现象。车主缴纳罚款后，交警队与银行之间大约每周进行数据交互，所以，一般需要一周左右违章记录才会显示“已处理”。', '发生交通违章行为，而未造成交通事故的，具体的处理交通违章方法如下： 1、对当事人处以罚款的，应当告知当事人自收到处罚决定书之日起十五日内，到指定的代收机构缴纳罚款。当事人逾期缴纳罚款的，每日按罚款数额的百分之三加处罚款。 2、对机动车驾驶员违章处罚有下列情形之一的，可以当场收缴罚款： （1）对非本辖区（以直辖市和地、市范围为界，下同）过境的机动车驾驶员处以二十元以下（含）罚款，由交通民警当场作出处罚决定的； （2）在边远、交通不便地区和高速公路上，对非本辖区过境的机动车驾驶员处以二十元以上罚款，机动车驾驶员向交通违章行为发生地代收机构缴纳罚款确有困难，经机动车驾驶员主动提出的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"学校在暑假前提出解约，还能追回其暑假工资吗？","answer":"'你好！你可以要求赔偿的', '劳动者可以向当地劳动监察部门投诉，或申请劳动仲裁解决。', '如果用人单位有正当理由拖欠工资的，在一定时间内可以适当给予延长时间，一旦超过一定时间可以几时采取措施维权。', '可以向劳动局投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"做人流手术花了一万五，而且医生是在我已经躺在手术台的情况下让我签字，签字说的很明白，不影响就不需要治疗，到最后所有我签字的内容，全部都治疗了，这种怎么办","answer":"'你好！你可能遇上骗子了，建议尽快报警处理', '对治疗有异议的 投诉到卫健委', '法律分析：手术签字可由家属或者关系人签字，如父母，子女，爱人等直系亲属。对不能取得患者或者其近亲属意见的，医务人员经相关负责人批准立即实施相应的医疗措施，患者因此请求医疗机构承担赔偿责任的，人民法院不予支持。对于医疗机构怠于实施措施导致患者受到损害的，医疗机构承担赔偿责任。法律依据：《医疗机构管理条例》 第三十三条 医疗机构施行手术、特殊检查或者特殊治疗时，必须征得患者同意，并应当取得其家属或者关系人同意并签字；无法取得患者意见时，应当取得家属或者关系人同意并签字；无法取得患者意见又无家属或者关系人在场，或者遇到其他特殊情况时，经治医师应当提出医疗处置方案，在取得医疗机构负责人或者被授权负责人员的批准后实施。', '法律分析：手术签字可由家属或者关系人签字,如父母,子女,爱人等直系亲属。 对不能取得患者或者其近亲属意见的,医务人员经相关负责人批准立即实施相应的医疗措施,患者因此请求医疗机构承担赔偿责任的,人民法院不予支持。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第二百一十五条 当事人之间订立有关设立、变更、转让和消灭不动产物权的合同，除法律另有规定或者当事人另有约定外，自合同成立时生效；未办理物权登记的，不影响合同效力。', '在治疗期间出现医疗事故的，如果能证明是因医疗机构及其医务人员造成的，患者及其家属可以先与医疗机构协商，医疗机构拒绝协商或者协商不成的，可以向卫生行政部门提出调解申请或者直接向人民法院提起民事诉讼维权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问申请再审民事经济纠纷案是依据民法规哪一条？","answer":"'你好！你好！民事案件申请再审的法律依据是民事诉讼法第一百九十八条,当事人认为有新的证据;原判决认定的基本事实缺乏证据证明的或证据是伪造的;适用法律确有错误的情形下,当事人可以申请再审。 2. 民事案件申请再审的法律依据是法律规定,各级人民法院院长对本院已经发生法律效力的判决、裁定、调解书,发现确有错误,认为需要再审的,应当提交审判委员会讨论决定。因此,可以由当事人申请再审或由人民法院依职权决定再审。', '民事诉讼法第二百零六条 当事人对已经发生法律效力的判决、裁定，认为有错误的，可以向上一级人民法院申请再审；当事人一方人数众多或者当事人双方为公民的案件，也可以向原审人民法院申请再审。当事人申请再审的，不停止判决、裁定的执行。', '有相关法律问题可以聘请律师提供诉讼上的服务', '您好 申请再审民事经济纠纷案不是某一条啊', '你好，根据你描述是什么案子经济纠纷', '你好，民事诉讼再审的条件是：1人民法院判决、裁定、调解书已经生效。2申请人只能是当事人(法定代理人)或者特定的案外人。3必须在判决、裁定、调解书发生法律效力后两年内提出。4必须向有管辖权的人民法院提出，即上一级法院。5必须具备法定的再审理由。', '再审申请必须要符合民事法再审的法定事由。是否再审要看具体案件情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"身份证搞身份证搞小了身份证搞找了三份没身份证搞小了三岁没有出生证明能改过来吗？","answer":"'你好！你好！这个是很难改回来的。', '法律分析：可以改。需要其他证明材料，户籍登记的年龄和实际年龄不符合是可以申请变更的。不过因为改年龄涉及很多利益问题，弄虚作假的人很多，所以一定要有原始权威的证据，比如出生证或者原始户籍资料。法律依据：《中华人民共和国居民身份证法》 第三条 居民身份证登记的项目包括：姓名、性别、民族、出生日期、常住户口所在地住址、公民身份号码、本人相片、指纹信息、证件的有效期和签发机关。公民身份号码是每个公民唯一的、终身不变的身份代码，由公安机关按照公民身份号码国家标准编制。公民申请领取、换领、补领居民身份证，应当登记指纹信息。', '有难度，怎么证明你实际年龄', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"本人向法院起诉欠款人，法院已审核通过，但要求提供被告的身份信息，本人查询困难，请问应该怎么办？","answer":"'你好！你如果知道被告的姓名和身份证号，可以委托律师代为查询户籍信息。', '提供户籍地，年龄，委托诉讼办理', '可以委托律师到公安机关调取', '您好，有没有对方身份证号', '您好，申请强制执行，提供线索', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2010年已经结案了，怎么还显示法院被执行人","answer":"'你好！你已经履行完毕,但是没有办理结案手续,人民法院也不知道你是否履行了', '你好，你的这个情况下建议直接依法申诉', '你好，结合具体情况分析处理', '找执行法官出具结案证明，并申请屏蔽记录', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好。我叫社区的查了我状态显示戒毒三年未复吸。可以考驾照吗","answer":"'你好！你暂时还不可以考驾照的。', '那你这个要问一下那个车管所', '您好，请问当事人之前有没有吸毒史呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我没有收到法院传票什么的 直接执行书下来了","answer":"'你好！你没有收到法院传票什么的，直接强制执行书下来了，你可去法院反映并问清情况，如确实诉讼程序上存在问题，你可申请法院启动再审程序。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2009年婚前买了套房子62.5w，父母出了32.5，贷款30W，12年12月结婚至今，12年12月起我妈都会给我宁波银行卡打钱，我按揭的银行卡是中国银行，到今收到我妈78W，12年起是直接打钱，15年起是会备注还按揭，主要不太懂法律没有写的很完善，现在在法律上会觉得是给我们二夫妻的，我现在的纠结点是我妈给我的78W流水能不能证明是我妈在给我还按揭贷款，让我老婆分不到钱。还是78W都还给我妈，这样就要给房子增值部分。因为去法院就要准备好一套说词。我想问律师哪个合适。","answer":"'你好！你没有考虑委托各专业离婚律师代理诉讼吗？想到一个问题就问一个，是解决不了问题的。', '如果您的母亲转账给你与银行还款金额一致的话，就说是你妈妈在还按揭贷款', '您好，你们要离婚？建议进一步咨询。', '你好，你们是已经起诉离婚了吗，', '你好可以帮你维权可以帮你', '之前是否有签署过相关协议', '你好。建议协商处理', '你好协商不好可以起诉', '你爸可以起诉离婚，并申请保全财产', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我想咨询下 我在路上缓慢停下车 后车追尾 这个责任怎么划分","answer":"'你好！你没有违反交规的情况下，对方全责', '法律分析：正常情况下是后车全责，和一般情况下追尾的责任划分没有太大的区别。机动车驾驶人违反道路交通安全法律、法规关于道路通行规定的，处警告或者二十元以上二百元以下罚款。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》 第九十条 机动车驾驶人违反道路交通安全法律、法规关于道路通行规定的，处警告或者二十元以上二百元以下罚款。本法另有规定的，依照规定处罚。', '法律分析：交通事故发生后，责任认定一般以交通事故责任认定书为准，交警会给交通事故责任认定书，对责任认定有异议，不服的，可以向上级交警部门申请复核，重新作出责任划分，赔偿事宜可协商解决。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》\\n第八十八条 对道路交通安全违法行为的处罚种类包括：警告、罚款、暂扣或者吊销机动车驾驶证、拘留。\\n第八十九条 行人、乘车人、非机动车驾驶人违反道路交通安全法律、法规关于道路通行规定的，处警告或者五元以上五十元以下罚款;非机动车驾驶人拒绝接受罚款处罚的，可以扣留其非机动车。\\n第九十条 机动车驾驶人违反道路交通安全法律、法规关于道路通行规定的，处警告或者二十元以上二百元以下罚款。本法另有规定的，依照规定处罚。', '公路中间停车后车追尾的，由后方车辆承担全部责任。公路中间停车导致的追尾，原因在于后车没有保持安全的行车距离，从而引发的追尾，所以一般情况下由后车承担事故的全部责任。但具体的以交警的认定为准。\\n《道路交通安全法》第七十六条法律依据：《道路交通安全法》第七十六条\\n《道路交通安全法》第七十六条\\n机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿；不足的部分，按照下列规定承担赔偿责任：\\n（一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担赔偿责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。\\n（二）机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故，非机动车驾驶人、行人没有过错的，由机动车一方承担赔偿责任；有证据证明非机动车驾驶人、行人有过错的，根据过错程度适当减轻机动车一方的赔偿责任；机动车一方没有过错的，承担不超过百分之十的赔偿责任。\\n交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意碰撞机动车造成的，机动车一方不承担赔偿责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想问一下，就是我的工资是2100是基本缴费，300是属于说是维护提成，500属于绩效，200属于全勤，用人单位当时跟我面试的时候说是3100是底薪，但是后面因为业绩方面或者是说别的方面他会扣我的维护300费用一部分，绩效500费用一部分，全勤是没有的，那么我的基本工资是不是可以说是为2100啊？","answer":"'你好！你的合同上是怎么约定底薪的。', '你好，是的，是否有恶意欠薪的呢', '你好，可以要求公司发放工资的', '一、罚款不能超过工资的百分之多少\\n1、每月扣除的部分不得超过劳动者当月工资的百分之二十。若扣除后的剩余工资部分低于当地月最低工资标准，则按最低工资标准支付。用人单位直接以劳动者违反其规章制度对劳动者进行罚款的行为，属于克扣工资行为，劳动者可以到劳动监察大队进行投诉也可以申请劳动仲裁要求支付克扣的工资。\\n2、法律依据：《工资支付暂行规定》第十六条\\n因劳动者本人原因给用人单位造成经济损失的，用人单位可按照劳动合同的约定要求其赔偿经济损失。经济损失的赔偿，可从劳动者本人的工资中扣除。但每月扣除的部分不得超过劳动者当月工资的20%。若扣除后的剩余工资部分低于当地月最低工资标准，则按最低工资标准支付。\\n二、违反合同的违约金不能超过多少\\n合同违约金数额由双方约定。但最高不得超过所遭受损失百分之三十，超过百分之三十的，可以请求法院适当予以减少。合同违约是指合同一方或双方违反合同中约定的义务、法律直接规定的义务和法律原则和精神所要求的义务。一方合同违约往往会给对方造成损失，甚至是合同目的不能实现。因此合同的违约方要承担违约责任。', '法律分析：用人单位应该全额支付劳动者工资，但是该劳动者给用人单位造成的直接经济损失、招聘产生的费用，用人单位可以要求劳动者承担。 一般不能超过20%，或扣减后所剩工资不得低于最低工资标准。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第八十九条 用人单位违反本法规定未向劳动者出具解除或者终止劳动合同的书面证明，由劳动行政部门责令改正；给劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。\\n第九十条 劳动者违反本法规定解除劳动合同，或者违反劳动合同中约定的保密义务或者竞业限制，给用人单位造成损失的，应当承担赔偿责任。\\n第九十一条 用人单位招用与其他用人单位尚未解除或者终止劳动合同的劳动者，给其他用人单位造成损失的，应当承担连带赔偿责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"3月6号入职，大小周休息 应出勤天数是多少，怎么计算","answer":"'你好！你的底薪约定的是多少', '你好，按照企业的规定算', '应出勤天数是指本月应出勤正常上班的天数当月天数公休天数本月应出勤天数。如5月份应出勤天数计算方法为当月31天公休5天本月应出勤天数是26天。法律依据：《中华人民共和国劳动法》\\n第三十六条 国家实行劳动者每日工作时间不超过八小时、平均每周工作时间不超过四十四小时的工时制度。\\n第三十七条 对实行计件工作的劳动者，用人单位应当根据本法第三十六条规定的工时制度合理确定其劳动定额和计件报酬标准。\\n第三十八条 用人单位应当保证劳动者每周至少休息一日。\\n第三十九条 企业因生产特点不能实行本法第三十六条、第三十八条规定的，经劳动行政部门批准，可以实行其他工作和休息办法。\\n第四十条 用人单位在下列节日期间应当依法安排劳动者休假：（一）元旦；（二）春节；（三）国际劳动节；（四）国庆节；（五）法律、法规规定的其他休假节日。', '法律分析：这个一般都是按照日工资来进行计算的。\\n日工资：月工资收入÷月计薪天数\\n小时工资：月工资收入÷(月计薪天数×8小时)\\n月计薪天数=(365天-104天)÷12月=21.75天法律依据：《中华人民共和国劳动法》\\n第三条 劳动者享有平等就业和选择职业的权利、取得劳动报酬的权利、休息休假的权利、获得劳动安全卫生保护的权利、接受职业技能培训的权利、享受社会保险和福利的权利、提请劳动争议处理的权利以及法律规定的其他劳动权利。\\n第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。', '法定假日不算在应出勤内。所谓应出勤天数，是指扣除法定节假日后的天数。如果实际出勤天数与应出勤天数一样就应该拿一个月的工资。\\n法定节假日不能包含在应出勤天数里，如果法定节日出勤，应按3倍工资计算，这3倍的工资计算基数应该是正常月份工资计算的日平均工资。\\n国家法定节假日实行三倍工资制度。根据劳动部法律依据：《工资支付暂行规定》和《对有关问题的补充规定》，用人单位安排职工在法定休假节日工作的，应另外支付给劳动者不低于劳动合同规定的劳动者本人小时或日工资标准300%的工资。如果用人单位安排职工在国家法定节假日加班的，除正常支付加班工资外，还应该支付劳动者不低于劳动合同规定的劳动者本人小时或日工资标准300%的工资。法定节假日的定义法定节假日是指根据各国、各民族的风俗习惯或纪念要求，由国家法律统一规定的用以进行庆祝及度假的休息时间。法定节假日的基本介绍法定假日，用人单位安排加班的，须在正常支付员工工资的基础上，按不低于员工本人日或小时工资的300%另行支付加班工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好 请问租房的时候，我想看一手房东的房产证，房东不给看，请问这个行为是可以的吗？完全不允许的吗？","answer":"'你好！你的要求完全合情合理的。', '你好，这是可以不给，可以拒绝的', '你们之间签了合同没有？其中有没有定金的条款', '你好，建议诉讼解决', '如果租金达到了定罪的标准，可以要求警方介入，如果金额较小，只能通过诉讼方式要求对方返还', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的身份证正反两面照片，和银行卡还有预留的电话号码都泄露给陌生人了，会怎么样？我那张银行卡还在正常使用的","answer":"'你好！你要保留好你的个人隐私的。', '身份证正反面照片泄露没有危险，不会影响，不会带来其他问题的。 现在办理各项业务都是需要本人和身份证原件才能办理，只有身份证正反面照片是办不成事的。\\n手持身份证照片泄露不法者会冒用身份去干不法的事情。比如伪造身份证，比如在某些支付平台注册账号冒名贷款、甚至洗钱。\\n扩展资料：\\n网上手持身份证照片来源：\\n除少数属于被人恶意暴露外，绝大多数都是在公民注册网站或参与网络活动时，向网站等主动提交的。而这些本应被妥善保存的个人信息之所以泄露于公开网络，一些网站的个人信息安全防护措施不到位是主因。\\n由于这些网站技术或管理上的漏洞，公民提交的手持身份证照片未被加密保护，导致被搜索引擎抓取或遭到窃取外流，形成了如今手持身份证照片轻易被搜到的局面。\\n参考资料来源：\\n人民网—手持身份证拍照会不会泄密？\\n参考资料来源：\\n检查 日报—身份证照片外泄绝非小事', '手持身份证照片泄露，可能会被不法分子用来进行网站实名认证，影响个人信用能会被不法分子用于注册境外购物网站账号从事违法犯罪行为能被用于非法兜售身份证、银行卡、信用卡等信息能会泄露个人隐私能会被不法分子用于电话诈骗。法律依据：《中华人民共和国居民身份证法》 第十七条 对冒用身份证者的法律责任有详细规定，有下列行为之一的，由公安机关给予警告，并处200元以下罚款，有违法所得的，没收违法所得：使用虚假证明材料骗领身份证的租、出借、转让居民身份证的法扣押他人居民身份证的。', '身份证和银行卡照片拍照给别人并没有实质性危害。这两者属于公民的隐私，应该注意保护，但是泄漏了也并没有实质性危害。如果个人身份证和银行卡被他人冒用，冒用者及相关部门应承担相应的法律责任，身份证本人无须对自己未实施的行为承担责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问婚后另一半隐瞒拿结婚证去复印件是做什么用的？","answer":"'你好！你要找对方问清楚的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"初二两个学期都休学了 可以直接上初三吗？","answer":"'你好！你这个是不可以上初三的。', '初三可以休学一年后再上。学生休学期满如不能及时复学，须由其父母或者其他监护人提出继续休学的书面申请，经学校核实并报经教育行政部门确认后，可续办休学手续。\\n办理流程：\\n1、学生由于生病原因，经校医院提出病情诊断意见和休学建议，由学生向所学院提出书面申请并填写休学申请表。\\n2、院（系）领导审批后，报送教务处教务管理办公室。\\n3、教务处教务管理办公室审核后对符合休学条件者，开出离校通知单。\\n4、学生凭离校通知单办理离校手续。\\n5、学生凭已全部周转完的离校通知单到院教学办领取休学证明回家休养。法律依据：《中华人民共和国义务教育法》 第二条 国家实行九年义务教育制度。义务教育是国家统一实施的所有适龄儿童、少年必须接受的教育，是国家必须予以保障的公益性事业。实施义务教育，不收学费、杂费。国家建立义务教育经费保障机制，保证义务教育制度实施。', '你好，积极跟校方沟通意见解决吧', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你你好，请问4月30号晚上8点上班，上到5月1日早上8点下班，三倍工资是从0点到早上8点算三倍吗？5月1日晚上8点可以选择不加班吗？","answer":"'你好！你这种夜班是没有三倍工资的。', '在节假日安排劳动者加班的，发工资时要不低于劳动者本人日或小时工资的300%支付加班工资;休息日用人单位安排劳动者加班的，可以给劳动者安排补休而不支付加班工资，如果不给补休，应当按照不低于劳动者本人日或小时工资的200%支付加班工资。', '不同时间加班有不同的计算标准，所以具体看自己是被安排在几时加班。', '可以向劳动局投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在东莞上班，交深圳的社保好还是东莞的社保好","answer":"'你好！你需要交东莞的社保。', '社会保险对劳动者提供的是基本生活保障，只要劳动者符合享受社会保险的条件，即或者与用人单位建立了劳动关系，或者已按规定缴纳各项社会保险费，即可享受社会保险待遇。', '\"1、当事人实现就业后在用人单位参保社保的，办理社保卡的流程如下 (1)当事人参保时应带上本人的身份证、户口本、居住证、学历证明、劳动合同等证件及资料 (2)由用人单位的相关人员(如人力资源部门等)申报参保后，再由本人携带身份证去当地的社保部门领取社保卡即可。 2、当事人属于个体工商户或者在户口所在地以个人名义参保社保的 (1)参保时应带上当事人的身份证、户口本、个体工商户营业执照等 (2)去当地的社保部门申请参保根据工作人员的提示办理相关参保手续再凭本人的身份证原件去当地的地点银行的任一营业网点领取社保卡即可。\"', '社保办理有2种方式： （—）个人名义交纳需要到户口所在地社保局申请即可，其参保手续包括：本人身份证，近期免冠一寸照片备两张，保费，申请书等即可。 且只能办理养老，医疗保险两种。 （二）或者以单位方式参保。而是外地户口，只能通过单位方式购买社保。 如果说办理社保，最好通过单位交纳方式比较好一点，因为单位会为我们承担很大一部分费用，进而减轻自己的交费压力。 而且单位方式可以参保5险1金，而个人方式只能参保养老，医疗保险2种。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问我转账不小心转到我的保险卡里面了咋个把多余的钱转出来","answer":"'你好！保险卡如具备收款功能，也就属于银行卡，咨询具体银行处理。', '可以起诉要求退还', '找到对方，起诉返还', '可以与主管部门核实', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问入职三个月之后才签合同，这个合同还生效吗","answer":"'你好！入职三个月后签的合同是有效合同，如果主张个人合法权益，可以要求赔偿。', '你好，合同肯定还是有效额 为什么不生效呢', '你好，你咨询的问题，是需要委托律师起诉吗', '您好，双方签字或盖章于约定生效日生效。', '有效，但是其中两个月可以给您双倍工资', '您好，有效的，保留相关的证据吗', '你好！这个合同是有法律效力的。', '您好您的法律问题处理好了吗？', '我们可以帮助到您，已经签了吗', '你好，可以要求公司发放工资的', '是生效的，看您签署的日期h', '合同签字就是产生法律效力的', '你好，这个合同是生效的', '劳动合同自双方当事人签字或者盖章成立的同时也就生效了，双方之间形成了劳动法律关系，当事人应当全面适当履行合同。但是论劳动合同的效率按照国家规定或者当事人一方的要求需要鉴定的，在鉴定后劳动合同方可生效。劳动合同的鉴证，是指主管行政部门依法对劳动合同的内容进行审查，并对其合法性、真实性予以证明的一项行政监督、服务制度。通过有利于劳动合同的全面适当履行，减少和预防劳动争议的发生，保护双方的合法权益，稳定劳动关系。劳动合同的鉴证由合同签订地或履行地的主管行政部门具体办理。', '在一般情况下，劳动合同自双方当事人签字或者盖章成立的同时也就生效了，双方之间形成了劳动法律关系，当事人应当全面适当履行合同。但是论劳动合同的效率按照国家规定或者当事人一方的要求需要鉴定的，在鉴定后劳动合同方可生效。劳动合同的鉴证，是指主管行政部门依法对劳动合同的内容进行审查，并对其合法性、真实性予以证明的一项行政监督、服务制度。通过有利于劳动合同的全面适当履行，减少和预防劳动争议的发生，保护双方的合法权益，稳定劳动关系。劳动合同的鉴证由合同签订地或履行地的主管行政部门具体办理。', '要看是否委托授权签字', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！公司实际控制人，非法人股东（占百分之90）招的人是否能确定具有劳动关系","answer":"'你好！公司实际控制人，非法人股东（占百分之90）招的人是否能确定具有劳动关系Y', '是否存在劳动关系，关键是看你是否为公司工作', '你好，是否具备劳动关系要根据具体情况分析。', '你好，给公司提供劳动的就存在劳动关系', '做了多长时间了呢？有没有签劳动合同', '你好，可以帮你起草协议。M', '哪要看你是为公司工作还是个人', '我们可以帮助到您，有合同吗', '你好！这个是有劳动关系的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"去年七月脚趾骨折受伤，现在还有内固定没取。工伤认定申请的时效是按受伤开始，还是取了内固定才开始算","answer":"'你好！公司有没有给你申请工伤认定。', '手上之日起计算，建议你走法律程序', '你好，根据你描述是工伤认定没', '法律分析：建议及时申请工伤认定,申报时效为一年,过了一年就得不到赔偿。如果没有签订书面劳动合同,还需先仲裁确认事实劳动关系。工伤认定后,进行劳动能力伤残鉴定。最后,根据鉴定结论,申请劳动争议仲裁,要求用人单位按照工伤标准赔偿。法律依据：《工伤保险条例》 第三十六条 职工因工致残被鉴定为五级、六级伤残的，享受以下待遇：\\n（一）从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：五级伤残为18个月的本人工资，六级伤残为16个月的本人工资；\\n（二）保留与用人单位的劳动关系，由用人单位安排适当工作。难以安排工作的，由用人单位按月发给伤残津贴，标准为：五级伤残为本人工资的70%，六级伤残为本人工资的60%，并由用人单位按照规定为其缴纳应缴纳的各项社会保险费。伤残津贴实际金额低于当地最低工资标准的，由用人单位补足差额。\\n经工伤职工本人提出，该职工可以与用人单位解除或者终止劳动关系，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。', '工伤赔偿申请时效：职工发生事故伤害或被诊断、鉴定为职业病之日起一个月内，所在单位应当向统筹地区劳动行政部门提出工伤认定申请。', '如果在工作时间，工作地点履行职务受伤导致骨折的应认定为工伤。申请的具体流程如下，如果有劳动合同，向公司所在地劳动局申请工伤认定，认定下来后再做劳动能力鉴定。如果没有劳动合同，需要先向公司所在地劳动仲裁委申请事实劳动关系认定，认定下来后向公司所在地劳动局申请工伤认定，认定下来后再做劳动能力鉴定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好住房公积金办理消户提取跟社保有关系吗？","answer":"'你好！公积金销户，对社保是没有任何影响的', '二者不同，没有太大关系的', '有规定提取住房公积金的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我70年的事业单位，身体不好，前几年患双侧骨头坏死，作了手术，身体也不能像以前一样了，请问我可以申请办理退休吗？","answer":"'你好！具体建议咨询社保部门确准。', '你好，可以，可以申请办理退休', '这个可以跟单位作出申请', '您好，看是否符合政策规定的', '您好，按照政策规定的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"劳动合同准备到期了，公司想提前变更新公司续签合同，该如何要补偿，。谢谢","answer":"'你好！劳动合同到期了，公司想提前变更新公司续签合同，劳动合同续签的注意事项是应当在劳动合同期满前依法续签；若员工患有或其因工负伤并被确认达到规定的，要求续签劳动合同的，企业应与其续签合同；续签劳动合同，无论期限多少，都不得约定', '你好，单位合同到期让换个公司续签,单位的经济补偿按劳动者在本单位工作的年限,每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。如果新合同注明延续之前单位工作年限,可以将来离职时累计计算补偿金的,可以不要求现在单位支付补偿金。', '你好，公司是不能随意更新公司名称的 ，如果要变更需要重新签订合同', '您好这种情况可以跟公司先协商，协商不成走法律程序，算未签劳动合同', '劳动合同准备到期了，公司想提前变更新公司续签合同，可以赔偿', '你好，如果合同到期，公司单方不给你续签，才可以有赔偿。', '你好，如果想续签公司不同意可以争取到补偿金', '您好，按N补偿，注意不要签相关文件要看清楚', '你好，是公司变更名称还是让你们换公司呢', '你好，新公司和现在公司有什么关联吗？', '你好，这个工龄加上的是没有补偿金的。', '我们可以帮助您，是碰到经营纠纷吗', '可以拒绝签署，获工龄补偿金N倍', '您好您这边可以到劳动局仲裁', '您好这个事情可以给您处理的', '你好，可以要求公司进行赔偿', '你好，请问是怎么变更的呢', '你好这个是你可以去申请的', '你好，合同内容有变更吗，', '您 好，可以申请劳动仲裁', '劳动合同到期后公司不续签的，需要提前通知员工，只要在合理时间内提前通知即可。但公司主动提出不续签或者降低合同约定条件来续签被拒的，需要依法向员工支付经济补偿。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十六条\\n有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：\\n（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；\\n（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；\\n（七）法律、行政法规规定的其他情形。\\n第四十七条\\n经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。', '法律分析：需要。《劳动合同法》并没有规定合同到期后是否续签，用人单位需要提前通知劳动者，但按照第四十六条“有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：(五)除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的”规定，用人单位不与劳动者续签劳动合同时，需要支付第四十七条规定的经济补偿。经济补偿以第九十七条规定的“本法施行之日存续的劳动合同在本法施行后解除或者终止，依照本法第四十六条规定应当支付经济补偿的，经济补偿年限自本法施行之日起计算；本法施行前按照当时有关规定，用人单位应当向劳动者支付经济补偿的，按照当时有关规定执行”为准。\\n法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第四十四条 有下列情形之一的，劳动合同终止：(一)劳动合同期满的;(二)劳动者开始依法享受基本养老保险待遇的;(三)劳动者死亡，或者被人民法院宣告死亡或者宣告失踪的;(四)用人单位被依法宣告破产的;(五)用人单位被吊销营业执照、责令关闭、撤销或者用人单位决定提前解散的;(六)法律、行政法规规定的其他情形。\\n第四十六条 有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：(一)劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的;(二)用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的;(三)用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的;(四)用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的;(五)除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的;(六)依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的;(七)法律、行政法规规定的其他情形。', '劳动合同到期，如果公司不续签了，一般不用赔偿劳动者，但要补偿劳动者。劳动者在该公司每工作满一年，公司就需要补偿劳动者一个月的工资；六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，需要补偿劳动者半个月的工资。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十六条\\n有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：\\n（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；\\n（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；\\n（七）法律、行政法规规定的其他情形。\\n第四十七条\\n经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在公司还有两个月就满八年，第八年需要签订无固定期限合同，但是公司最近对年纪偏大的老员工不太友好，可能面临不续签。这个时候怎么才能更好的维护自己的利益，如果不续签公司的赔偿标准是多少？是否可以争取2N？怎么才能争取到2N？需要收集什么证据吗？今天领导初步约谈，说我能力没问题，工作态度也非常好，就是公司想促进新鲜血液，更新换代！我录音了，请问是否可以作为证据。","answer":"'你好！劳动合同续约的年数，由双方自由协商，只要不违反法律强制性规定就合法。', '你好，经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准', '你这种情况如果公司不给予续签是要进行赔偿的，其次录音只能作为辅证', '您好，如果您提出续签合同，公司不愿意的话，可以走被迫离职。', '你好，合同是到期了吗，到期的话能争取到n', '你好没有无固定期限合同 录音可以保留证据', '你好，收集相关证据，可以做被迫离职。', '你的这个情况可以走仲裁维护权益', '你好，劳动纠纷可以通过仲裁维权', '公司如果不续签，可以申请补偿金', '你好！可以帮你解决相关法律问题', '你好，可以协助你进行处理。', '你好，可以要求支付N的补偿', '你好，请问公司说要劝退你吗', '你好这个是可以去起诉的', '是可以告公司的，劳动合同到期，公司不续签的，需要支付经济补偿金。经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。 建议你们与单位协商处理，协商处理不了的，申请劳动仲裁维权。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第四十六条 有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；（二）用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；（三）用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的；（四）用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的；（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；（六）依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的；（七）法律、行政法规规定的其他情形。\\n第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。', '法律分析：合同到期企业不续签能要求赔偿。经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\\n劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。\\n本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。', '劳动合同到期，公司不再续签，可以按照员工司龄，一年给予一个月经济补偿金；（仅限劳动合同）\\n例外：员工达到法定退休年龄的，不再给补偿！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想问一下，我父亲是网约车司机，发生车祸当场死亡，车上还有一个乘客，现在乘客要求我们用死亡赔偿金来赔偿他们，这种合理吗","answer":"'你好！参考交警部门出具的责任认定书处理，能协商则协商，不能协商的可提请诉讼处理。', '肯定是不合理的呀。应该是你父亲的保险公司赔偿。', '你好，请问什么时候发生的呢，乘客受伤严重么', '你好，事故的责任是怎么划分的呢？', '你好可以讲下事故的情况，责任划分', '你好，你是咨询交通事故的问题啊', '-受伤程度是怎样，责任如何划分', '事故责任怎么划分的 什么状况', '你好 你的问题可以为你解答', '你好，是可以协助协商的', '你好这个看责任怎么划分', '你好，现在是什么状况呢', '法律分析：死亡赔偿金的法律依据有：1、《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第95条规定， 交通事故损害赔偿项目和标准依照有关法律的规定执行。2、《 消费者权益保护法 》第42条规定，经营者提供商品或者服务，造成消费者或者其他受害人死亡的，应当支付丧葬费 、死亡赔偿金以及由死者生前扶养的人所必需的生活费等费用;构成犯罪的，依法追究刑事责任。3、《中华人民共和国国家赔偿法 》第27条规定，造成死亡的，应当支付死亡赔偿金、丧葬费，总额为国家上年度职工年平均工资的二十倍。对死者生前扶养的无劳动能力的人，还应当支付生活费。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。\\n造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '交通事故死亡赔偿金，又称死亡补偿费，是死者因他人致害死亡后由加害人给其近亲属所造成的物质性收入损失的一种补偿。从一般意义上说，死亡赔偿金属于对死者亲属的精神抚慰金。这种精神抚慰金以死者亲属由死亡事件所受的精神痛苦为填补对象。在司法实践中，这种赔偿的请求权人应以死者的近亲属为限。不具有近亲属关系其他利害关系人，无权请求死亡赔偿。不法侵害他人ᵌ\/p>', '交通肇事死亡赔偿金是个人的合法财产，其一般由第一顺序的配偶、子女、父母均等分配。死亡赔偿金是指受害人因各种非正常事故或死亡的，由相关责任人按照一定的标准给予死者家属的一定数量的赔偿。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百二十二条\\n遗产是自然人死亡时遗留的个人合法财产。\\n依照法律规定或者根据其性质不得继承的遗产，不得继承。\\n第一千一百二十三条\\n继承开始后，按照法定继承办理；有遗嘱的，按照遗嘱继承或者遗赠办理；有遗赠扶养协议的，按照协议办理。\\n第一千一百二十七条\\n遗产按照下列顺序继承：\\n（一）第一顺序：配偶、子女、父母；\\n（二）第二顺序：兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。\\n继承开始后，由第一顺序继承人继承，第二顺序继承人不继承；没有第一顺序继承人继承的，由第二顺序继承人继承。\\n本编所称子女，包括婚生子女、非婚生子女、养子女和有扶养关系的继子女。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问，公司现在不景气，老板今天开会老板说放假，他帮工人重新找工作，说环保局罚款，要重新组建新公司，保险也就不管了，在工人追问下，又说买，每月发当地的最低工资，因为现在这厂卖了，新工资说了一年多在哪里都不知道？","answer":"'你好！及时搜集好相关用工证据，单位不作书面停工留薪的承诺，不支持签协议的，可以向劳动监察部门投诉处理，或提请劳动仲裁维权。参考依据《劳动合同法》第38-48条的规定。', '你好你现在有没有证据啊', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，如果男女双方都属于未成年，男方女方互相看过隐私处，女方属于自愿，男方是否构成犯罪","answer":"'你好！双方自愿是不构成犯罪的。', '你好，请问有么有报警呢', '这边案件在什么阶段呢', '法律分析：根据我国刑法的相关规定，如果是双方自愿发生关系的，不构成犯罪，但如果是未成年男生非自愿情况下发生关系的，则女生会构成犯罪，根据规定，一般不是构成强奸罪，而是强制猥亵、侮辱罪。法律依据：《刑法》第二百三十七条 以暴力、胁迫或者其他方法强制猥亵他人或者侮辱妇女的，处五年以下有期徒刑或者拘役。\\n聚众或者在公共场所当众犯前款罪的，或者有其他恶劣情节的，处五年以上有期徒刑。', '女方是否同意发生关系？如果女方不同意，男方强行，或女方未满14周岁，则男方涉嫌犯罪', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的手机丢失 被别人捡了 别人关机 不想归还 并且身份证还在手机后面 看监控 看不出 不知道是谁拿的 这种情况可以立案吗 然后立案了 会有人调查吗 手机的价值超过5000","answer":"'你好！只要立案就会有记录在哪里的、', '您好，这个需要调查先报警', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"昨天退房时，房东诬陷我说弄坏了他家的床膜，本人有证据证明当天住进去就是损坏的，但是房东不承认，期间还恐吓我，还说不来退押金还视为续租几日产生续租收费","answer":"'你好！可以12315投诉，先双方协商处理', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '你好！你可以去派出所报警处理的。', '可以提交相关材料要会自己的损失', '你好，房东的做法是不合理的了', '你好，你先报警在起诉他', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"夫人因父亲去世，需要请假奔丧。单位不批假。说要请假就不要来了。被迫办理解除劳动关系。现去社保办理失业申请，被告知是自离，无法申请。请问可以主张单位赔偿及行政复议申请失业救助吗？","answer":"'你好！可以主张单位赔偿及行政复议申请失业救助', '被迫离职 可以到当地劳动局申请劳动仲裁', '你好，你当时是怎么被迫解除劳动关系的呢', '您好，需要了解具体情况才能做出解答', '你好，主动辞职是没有经济补偿的。', '你好这种情况可以去劳动仲裁公司', '您好，请问是个人原因自离吗？', '你好，入职的时间有多久了嗯', '您 好，可以申请劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"电子保安证可以在手机内查到，可保安实物证不见办下来，请问可咨洵哪个部门？","answer":"'你好！可以去发证当地的公安机关重新办理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"车贷已还完，绿本拿到了，到时没有金融公司的营业执照原件，怎么可以解压绿本","answer":"'你好！可以去当地工商申请解压程序', '车贷还完拿不到绿本可以向当地消费者协会举报或者向金融机构监管部门举报。正常情况下，当贷款人还清了车贷，办理了结清证明后，车贷公司是须归还绿本，并且这时扣留绿本已对车贷公司没有任何意义。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第三十九条 消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：\\n（一）与经营者协商和解；\\n（二）请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；\\n（三）向有关行政部门投诉；\\n（四）根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；\\n（五）向人民法院提起诉讼。', '车贷还完以后，一周内办理解压手续，别人可以替办，银行会把车本寄到办理手续的地方，一般都是4S店。然后就可以拿到绿本。', '不一定要压绿本，具体看机构的车贷产品是如何设定的。\\n比如说京东车贷是不需要压绿本的，但是平安车主贷就需要，再有就是比如用户是在银行办理的车贷信用卡大额分期，那么也是可以不需要压绿本的，因此没有固定的答案。\\n但是从大部分情况来看，是需要压绿本或者装GPS的。一旦用户在还贷期间出现了离开常驻地的情况，那么就可能会触发风险控制。\\n假如压了绿本，那么建议在还清之后带上结清证明、身份证等资料去车管所办理抵押登记，那么车子才算是真正属于用户，若是没有办理抵押登记的话，所有权还不在用户处，以后是不法进行上市买卖交易的。\\n另外提醒，如果是按揭车办理解押，可能会遇上4S店收取解押费用的情况，是不需要给的，自己就可以去办理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"租了半年起租房子，因个人原因，只租了三天，结果房东不退押金，说除非我们租出去了，就退我们钱，租不出去退100，然后，实在租不出去，结果只退了我20块钱，我可以打投诉电话吗？","answer":"'你好！可以去投诉对方的，', '房东不退房租和押金可以报警解决。租房交押金，房屋没有到期一般是不能退押金的，但是，如果遇到房租到期房东不退押金的可以，可以报警处理。房东不退押金可以报警，警察可以进行调解，如果调解无效只能通过起诉解决。法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百七十七条规定：当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。', '法律分析：租房不退押金打12345电话转接举报。承租人可以根据实际情况与房东进行协商，协商未取得一致时，承租人可以邀请居委会敦促房东履行退还押金的义务。仍不能解决问题的，承租人可根据租赁合同中的有关约定条款申请仲裁或提起诉讼。法律依据：《中华人民共和国民法典》第二百三十三条 物权受到侵害的，权利人可以通过和解、调解、仲裁、诉讼等途径解决。\\n第四百二十条 为担保债务的履行，债务人或者第三人对一定期间内将要连续发生的债权提供担保财产的，债务人不履行到期债务或者发生当事人约定的实现抵押权的情形，抵押权人有权在最高债权额限度内就该担保财产优先受偿。\\n第五百七十八条 当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行合同义务的，对方可以在履行期限届满前请求其承担违约责任。\\n《中华人民共和国调解法》\\n第二条 本法所称人民调解，是指人民调解委员会通过说服、疏导等方法，促使当事人在平等协商基础上自愿达成调解协议，解决民间纠纷的活动。\\n第三条 人民调解委员会调解民间纠纷，应当遵循下列原则： （一）在当事人自愿、平等的基础上进行调解； （二）不违背法律、法规和国家政策； （三）尊重当事人的权利，不得因调解而阻止当事人依法通过仲裁、行政、司法等途径维护自己的权利。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第三条 人民法院受理公民之间、法人之间、其他组织之间以及他们相互之间因财产关系和人身关系提起的民事诉讼，适用本法的规定。\\n第二十三条 因合同纠纷提起的诉讼，由被告住所地或者合同履行地人民法院管辖。\\n第一百一十九条 起诉必须符合下列条件： （一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织； （二）有明确的被告； （三）有具体的诉讼请求和事实、理由； （四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '租房不退押金打12345电话转接举报。承租人可以根据实际情况与房东进行协商，协商未取得一致时，承租人可以邀请居委会敦促房东履行退还押金的义务。仍不能解决问题的，承租人可根据租赁合同中的有关约定条款申请仲裁或提起诉讼。\\n《民法典》第四百二十条法律依据：《民法典》第四百二十条\\n《民法典》第四百二十条\\n为担保债务的履行，债务人或者第三人对一定期间内将要连续发生的债权提供担保财产的，债务人不履行到期债务或者发生当事人约定的实现抵押权的情形，抵押权人有权在最高债权额限度内就该担保财产优先受偿。\\n第五百七十八条\\n当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行合同义务的，对方可以在履行期限届满前请求其承担违约责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我老公是残疾人生病病了住院没钱怎么办？","answer":"'你好！可以去申请支付补贴的。', '法律分析：夫妻间具有法定的扶养义务，有能力的一方拒绝支付医疗费的，可以向人民法院起诉。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零五十九条 夫妻有相互扶养的义务。\\n需要扶养的一方，在另一方不履行扶养义务时，有要求其给付扶养费的权利。', '法律分析：被人打伤了住院没钱看病的可以要求打人者承担医疗费，这本来就是打人者应当承担的民事责任的一部分。如果对方拒绝的，受害者可以向法院起诉要求对方承担。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '被人打伤了住院没钱看病的可以要求打人者承担医疗费，这本来就是打人者应当承担的民事责任的一部分。如果对方拒绝的，受害者可以向法院起诉要求对方承担。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千一百七十九条侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问大学辅导员将非违规电器判为违规电器应该如何找当地教育局维权处罚呢？","answer":"'你好！可以咨询我们专业团队', '直接向校领导反馈这件事', '你好，需要诉讼处理', '你好，建议诉讼处理', '建议按学校的规章制度办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我家小孩今天去照相馆拍照，由于摄影师跟工作人员照看不周，导致我孩子从凳子上摔破了头，去医院检查暂时看不出有什么情况，但是怕以后智商出现问题，该怎样让对面写个保证协议呢？","answer":"'你好！可以委托律师起草一份协议', '你好可以说说具体案情吗？', '先行专业鉴定再行处理', '可以签订协议约定', '说明情况就可以了', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我和别人发生口角争执，然后他过来打我，我还手了，但是他没有受伤，我被推倒在地去医院检查打针的医药费，警察协调时找他赔偿他不肯怎么办","answer":"'你好！可以把他起诉到法院去维权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"父亲车祸成植物人，出院半年后过世，剩下的护理费医疗费子女可以继承吗","answer":"'你好！因交通事故获得的赔偿费用属于受害者个人的财产，受害人死亡后剩下的赔偿金应为死者的遗产，其子女可以依法继承', '您好！一般情况来讲，作为被继承人子女可以继承父母遗留下来的遗产。', '你好，可以按顺位继承人来继承。Emma', '一般情况下医疗赔偿费可以依法继承。遗产是自然人死亡时遗留的个人合法财产，获得医疗赔偿费时，如果受害人还在世，则属于受害人的个人财产，自受害人去世后可以作为遗产由继承人进行继承。如果赔偿时，受害人已经去世，则属于是对家属的赔偿，在性质上属于精神抚慰金，是不可以继承的。法律依据：《民法典》第一千一百二十二条\\n遗产是自然人死亡时遗留的个人合法财产。\\n依照法律规定或者根据其性质不得继承的遗产，不得继承。', '医疗赔偿费能继承，一般是可以作为遗产继承的。如果受害人没有去世，那么医疗赔偿费就属于受害人的个人财产，依法可在去世后作为遗产被他人继承。如果是在受害人去世之后才获得的医疗赔偿费，则家属不可以继承。这时候的医疗赔偿费性质上属于精神抚慰金，不存在继承问题。法律依据：《民法典》第一千一百二十二条\\n遗产是自然人死亡时遗留的个人合法财产。依照法律规定或者根据其性质不得继承的遗产，不得继承。\\n第一千一百七十九条\\n侵害人身的财产损害赔偿范围侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿残疾生活辅助具费和残疾赔偿金。造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '法律分析：医疗赔偿费是否可以继承要根据具体情况而定，如果受害人还在世，则属于受害人的个人财产，自其去世后可以作为遗产进行继承。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千一百二十三条 继承开始后，按照法定继承办理；有遗嘱的，按照遗嘱继承或者遗赠办理；有遗赠扶养协议的，按照协议办理。\\n第一千一百二十七条 遗产按照下列顺序继承：（一）第一顺序：配偶、子女、父母；（二）第二顺序：兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。继承开始后，由第一顺序继承人继承，第二顺序继承人不继承；没有第一顺序继承人继承的，由第二顺序继承人继承。本编所称子女，包括婚生子女、非婚生子女、养子女和有扶养关系的继子女。本编所称父母，包括生父母、养父母和有扶养关系的继父母。本编所称兄弟姐妹，包括同父母的兄弟姐妹、同父异母或者同母异父的兄弟姐妹、养兄弟姐妹、有扶养关系的继兄弟姐妹。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"43年工龄，养老金每月5500，身故后的抚恤金大概有多少","answer":"'你好！因工死亡的一次性抚恤金本人20个月基本工资、因病死亡的一次性抚恤金本人10个月基本工资', '你好！这个要具体了解清楚情况才能给与有价值的回复', '如果说身故的违约金是按当地的半年工资，标准h', '你好，你咨询的问题，是需要委托律师起诉吗', '你好，根据你描述是什么原因造成死亡的', '方面说说具体情况吗，因而身故的', '您好，向社保部门查询', '你好，具体询问社保部门', '你好，建议咨 询 社 保 部 门', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"车贷没还完又二次抵押出去了 还不起了 我该怎么办","answer":"'你好！在一定程度下,银行有权通过向法院起诉的方式,拍卖抵押车辆收回贷款。 资金周转不过来,车贷可以申请贷款展期,延长还款时间', '您好 车贷没还完又二次抵押还不起就协商', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '你好，你们之间是否有签订抵押协议呢', '那就准备进征信黑名单就好了咯c', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好律师，我们有两个股东大股东占87小股东占14。现在公司外面欠材料款被告了，我们员工也欠了将近十几万的工资。现在小股东的原本占股的百分之14转给了大股东，小股东就只剩下百分之零点一。大股东名下没有什么财产，小股东名下有财产但是他现在只占股百分之零点一。公司注册资本认缴金额3800万，我们后期把公司告了，大股东没有钱给我们发工资，小股东有钱但是股份变了之后他认缴金额只有3.8万。我们作为员工该怎么要工资呀律师。现在这个股权变更是在工商局那伴着呢，应该这几天就变成功了","answer":"'你好！如果公司资不抵债，可走破产程序，清算工人工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在试用期被开除然后他叫我写离职单，我要写嘛？","answer":"'你好！如果公司辞退你，你不要自己写辞职单，让公司辞退你', '你好，如果是公司无故辞退你，可以不签。', '你好，工作多久了？什么原因让你辞职？', '被公司辞退后,员工不需要写离职申请。', '你好可以并不要写，先说一下具体情况', '您好！您可以不写然后申请劳动仲裁', '不写让公司辞退你 可以有赔偿', '法律分析：一般来说是不会影响到员工档案的。在试用期被辞退的情况有很多，在人力资源中心进行报备时都会考虑到员工以后，不会填写的太过分。第一，被证明试用期不符合录用条件的，单位会要求员工自己写辞职单，并不会签订辞退协议，在人力资源中心报备时只会填写本人辞职。第二，试用期员工严重违反公司纪律，如果造成的影响不是特别大，那么单位同样在报备时填写本人辞职，也不会影响到员工以后找工作。第三，员工严重过错，造成的后果比较严重或者跟严重，员工与单位签订辞退协议，或者被单位开除等，在人力资源中心报备的时候会如实填写，开除或者辞退，这个是对员工以后是有影响的。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三十九条 劳动者有下列情形之一的，用人单位能够解除劳动合同：（一）在试用期间被证明不符合录取要求的；（二）严重违背用人单位的规章规则的；（三）严重失职，营私舞弊，给用人单位导致重大损害的；（四）劳动者同时与其他用人单位建立劳动关系，对完成本单位的工作任务导致严重影响，或者经用人单位提议，拒不改正的；（五）因本法第二十六条第一款第一项限定的情形招致劳动合同无效的；（六）被依法追究刑事职责的。\\n第四十条 有下列情形之一的，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月薪水后，能够解除劳动合同：（一）劳动者得病或者非因工负伤，在限定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的；（二）劳动者不能胜任工作，经过训练或者调整工作职位，仍不能胜任工作的；（三）劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，招致劳动合同不能履行，经用人单位与劳动者商量，未能就变换劳动合同内容达到协议的。第四十一条有下列情形之一，需要裁减人员二十人以上或者裁减不够二十人但占公司工人总数百分之十以上的，用人单位提前三十日向工会或者全体工人说明情况，听取工会或者工人的意见后，裁减人员方案经向劳动行政部门报告，能够裁减人员：（一）依照公司破产法限定进行重整的；（二）生产经营发生严重困难的；（三）公司转产、重大技术革新或者经营方式调整，经变换劳动合同后，仍需裁减人员的；（四）其他因劳动合同订立时所依据的客观经济情况发生重大变化，招致劳动合同不能履行的。\\n第四十七条 经济赔偿按劳动者在本单位工作的年限，每满2年支付一个月薪水的准则向劳动者支付。六个月以上不满2年的，按2年计量；不满六个月的，向劳动者支付半个月薪水的经济赔偿。劳动者月薪水高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度工人月平均薪水三倍的，向其支付经济赔偿的准则按工人月平均薪水三倍的数额支付，向其支付经济赔偿的年限最高不超出十二年。本条所称月薪水是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均薪水。\\n第四十八条 用人单位违背本法限定解除或者终止劳动合同，劳动者要求继续履行劳动合同的，用人单位应当继续履行；劳动者不要求继续履行劳动合同或者劳动合同已经不能继续履行的，用人单位应当依照本法第八十七条限定支付赔偿金。\\n第八十七条 用人单位违背本法限定解除或者终止劳动合同的，应当依照本法第四十七条限定的经济赔偿准则的二倍向劳动者支付赔偿金。', '法律分析：单位开除员工不需要填写离职单，因为离职单是个人主动辞职所用的单据。\\n1、单位开除员工代表员工不符合单位的要求和条件，抑或员工违法了单位的规章制度或纪律导致被开除，这种开除方式基本不涉及任何赔偿问题。\\n2、一般单位开除员工分为试用期和非试用期，如员工被开除只需单位出具以下两种表格方式，然后员工签名确认即可去人事部门办理离职交接手续。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三十七条 劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。\\n第三十八条 用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：\\n(一)未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的;\\n(二)未及时足额支付劳动报酬的;\\n(三)未依法为劳动者缴纳社会保险费的;\\n(四)用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的;\\n(五)因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的;\\n(六)法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。\\n用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位\\n第三十九条 劳动者有下列情形之一的，用人单位可以解除劳动合同：\\n(一)在试用期间被证明不符合录用条件的;\\n(二)严重违反用人单位的规章制度的;\\n(三)严重失职，营私舞弊，给用人单位造成重大损害的;\\n(四)劳动者同时与其他用人单位建立劳动关系，对完成本单位的工作任务造成严重影响，或者经用人单位提出，拒不改正的;\\n(五)因本法第二十六条第一款第一项规定的情形致使劳动合同无效的;\\n(六)被依法追究刑事责任的。\\n第四十条 有下列情形之一的，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同：\\n(一)劳动者患病或者非因工负伤，在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的;\\n(二)劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的;\\n(三)劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。', '试用期的辞职信需写明：辞职人的姓名部门等信息，其次写明辞去的职务和辞职的原因，最后表明歉意的语句，并写明日期及签字。劳动者辞职要提前三十日以书面形式通知用人单位，在试用期内则提前三日通知用人单位。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第三十七条\\n劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。\\n《中华人民共和国劳动法》第三十一条\\n劳动者解除劳动合同，应当提前三十日以书面形式通知用人单位。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"犯罪嫌疑人有残疾证，身体不适，想谁提出监外执行","answer":"'你好！如果当事人已判刑在刑期执行期间，需自行向监狱所在的管理部门提出申请。如果法院尚未判刑的，看能否争取缓刑等从轻处罚。', '你好，可以委托律师来申请监外执行', '你好，你是咨询监外执行的问题', '你好，你们可以提出保外就医的', '要了解具体情况才能正确回复', '判决没有 是什么状况呢', '你好那目前什么阶段啊', '向监狱执行机关申请', '只能去办案机关申请', '你好，最好是和监狱沟通一致', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 政府信息公开申请表里所需信息的内容描述怎么写","answer":"'你好！如果您是法人及其他组织，需要填写对应的名称、组织机构代码、法人代表、联系人姓名、联系电话、邮政编码、联系地址等信息。\\n“所需政府信息情况”一栏需要填写所需信息的内容描述即需要申请公开的详细内容；同时需要选择所需信息的指定提供方式、获取信息的方式。', '你好，根据你描述是可以起草的', '您好，可以照模板格式具体填写', '具体是怎样的纠纷情况？', '1、申请人填写《政务信息公开申请表》，通过网络申请等方式提出政务信息公开申请；\\n2、受理机构收到公民、法人或者其他组织提出的申请后，将通过适当方式核对申请人的身份，并在登记之日起15个工作日内作出答复。\\n行政机关公开政府信息，应当坚持以公开为常态、不公开为例外，遵循公正、公平、合法、便民的原则。行政机关应当及时、准确地公开政府信息。行政机关发现影响或者可能影响社会稳定、扰乱社会和经济管理秩序的虚假或者不完整信息的，应当发布准确的政府信息予以澄清。各级人民政府应当积极推进政府信息公开工作，逐步增加政府信息公开的内容。法律依据：《中华人民共和国政府信息公开条例》 第九条 行政机关对符合下列基本要求之一的政府信息应当主动公开：\\n法律依据：《中华人民共和国政府信息公开条例》 第九条 行政机关对符合下列基本要求之一的政府信息应当主动公开：\\n（一）涉及公民、法人或者其他组织切身利益的；\\n（二）需要社会公众广泛知晓或者参与的；\\n（三）反映本行政机关机构设置、职能、办事程序等情况的；\\n（四）其他依照法律、法规和国家有关规定应当主动公开的。', '法律分析：(1)申请人依法向行政机关申请获取政府信息的，应当采用书面形式(包括数据电文形式)。如果采用书面形式确有困难的，也可以口头提出，由受理该申请的行政机关代为填写政府信息公开申请。(2)申请书应包括以下内容：申请人的姓名或者名称、联系方式;申请公开的政府信息的内容描述;以及申请公开的政府信息的形式要求。(3)法律对申请书的内容和形式都提出了要求，申请人一定要依法而行，实践中也有不少政府以“申请内容不明确”为由将申请打回的情况。因此，在提出信息公开申请时，申请人一定要进行明确、具体的表述，如果有疑问的一定要咨询专业律师。法律依据：《信息公开条例》 第十条 行政机关制作的政府信息，由制作该政府信息的行政机关负责公开。行政机关从公民、法人和其他组织获取的政府信息，由保存该政府信息的行政机关负责公开;行政机关获取的其他行政机关的政府信息，由制作或者最初获取该政府信息的行政机关负责公开。法律、法规对政府信息公开的权限另有规定的，从其规定。行政机关设立的派出机构、内设机构依照法律、法规对外以自己名义履行行政管理职能的，可以由该派出机构、内设机构负责与所履行行政管理职能有关的政府信息公开工作。两个以上行政机关共同制作的政府信息，由牵头制作的行政机关负责公开。', '法律分析：政府信息公开申请应当包括下列内容：\\n(一)申请人的姓名或者名称、联系方式；\\n(二)申请公开的政府信息的内容描述；\\n(三)申请公开的政府信息的形式要求。法律依据：《政府信息公开条例》 第二十条 公民、法人或者其他组织依照本条例第十三条规定向行政机关申请获取政府信息的，应当采用书面形式(包括数据电文形式)；采用书面形式确有困难的，申请人可以口头提出，由受理该申请的行政机关代为填写政府信息公开申请。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"爷爷去世三年遗嘱房产给孙女，奶奶又过户给了儿子","answer":"'你好！如果房产是爷爷个人的财产，那这种情况孙女就可以起诉儿子，要求过户到自己名下。', '是否有遗嘱，需要拿出有效遗嘱证明，然后可以向法院提起上诉', '如果有遗嘱那么属于爷爷那部分应该由孙女继承。', '您好，这属于继承纠纷，可以通过诉讼解决。', '遗嘱有没有进行公证，遗嘱原件还在么', '您好，这种情况可以凭证据起诉的。', '您好，请问遗嘱的原件还有没有。', '您好，建议您可以直接到法院起诉', '你好 请问现在是有什纠纷呢', '你好，请问孩子年龄多少？1', '要根据遗嘱内容才能判断。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"经销商从厂家拿货，厂家无故停货，可以维权吗、","answer":"'你好！如果按照你们的合同，供货商应当持续供货，则无故停止供货的行为构成违约，你有权要求对方依照合同继续供货，如果对方拒绝，则要承担相应的违约责任', '这个要看你的具体情况以及相关证据的才能出方案', '您好，这是可以维权的，你们当时签了协议么', '你好，根据民法典。可以向厂家索赔维权', '你好 你可以通过合法的途径来进行维权', '是否有签订合同，可以主张违约赔偿金', '还是要按双方签订的合同约定处理', '你好按照合同约定，可以申请的', '您好，有合同等相关资料吗？', '您好，有订购合同没有的', '保留证据可以帮你协商', '你好，建议报警或诉讼处理', '你好，报警或起诉', '您好，建议你收集证据起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"女方没有固定收入，固定住所，得到孩子抚养权的几率多大？ 我们是第一次起诉后没有判决离婚，现在间隔一年了，孩子现在3岁半，从小由妈妈照顾长大，分居期间男方也没有给过生活费，也没有给孩子买过任何东西！","answer":"'你好！孩子抚养权的归属，主要考虑那一方抚养最有利于孩子的健康成长。', '你好，可以走诉讼渠道离婚，由男方支付抚养费', '诉讼离婚的话需要身份证，结婚证，如果没有结婚需要到民政局开具证明。主要看你们双方是否都争取孩子抚养权如果都争取的情况下就要看谁更有利于孩子的成长', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我是刚离职，我是2020年4月入职的，每个月发工资根据当月客户数量发，我来的时候从1月份开始完成每个客户的事情，不肯给我提成，","answer":"'你好！对于公司没有足额发放工资，你可以申请劳动仲裁', '关于工资问题你可以向当地劳动监察大队投诉维权解决。', '工资应当足额发放，可以申请劳动仲裁。', '你好，你申请劳动仲裁提成的工资', '你好，现在已经收到离职书了吗', '你好违法的可以劳动局投诉', '可以到劳动监察大队反应', '讨薪属于劳动争议，当劳动争议发生后，当事人与用人单位进行协商，也可以向本单位劳动争议调解委员会申请调解；调解不成，当事人一方要求仲裁的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。当事人一方也可以直接向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。对仲裁裁决不服的，可以向人民法院提起诉讼。', '你好，具体是什么情况呢', '建议申请劳动仲裁，依法维权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，如果孩子的爸爸开公司抚养费怎么支付呀？","answer":"'你好！对方工资20%-30%，还有考虑南京抚养孩子的基本成本，大概 1500 元左右。\\n教育费可以约定，医疗费以实际票据为准。', '双方协商，协商不了起诉至法院，法院会根据你们的具体情况，例如收入，孩子的实际需求，当地生活水平等综合考量酌情确定', '您好，法院的认定一般在支付方的百分之二十五到百分之三十左右。', '你好，可以双方协议按照一定的比例按月支付，具体情况可以详聊。', '按当地生活水平和小孩实际需要给付，各地有自己的判决标准', '这样飞的话，一般情况下是按照对方的收入标准来计算的。', '如果孩子的爸爸开公司抚养费怎么支付呀？按年收入计算。', '你好，方便信息聊聊吗，刚刚看到你的信息留言', '可以按照孩子的实际情况，要求支付抚养费。', '您好，抚养费可以按照当地标准支付。', '你好，根据实际收入来支持的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"朋友骗我，让我把我的车做抵押了，钱他用了，到现在不还我，构成诈骗吗","answer":"'你好！对方构成诈骗，你需要提供相关证据作支持，及时提请法院诉讼维权。', '如果是借贷关系，就属于民事纠纷', '你好，你是咨询诈骗的问题啊', '你好，具体涉及多少金额呢', '你好，这边涉及多少金额呢', '你好你这边可以诉讼的哈', '法律分析：如果行为人以非法占有为目的，编造虚假理由，使他人陷入错误意识处分财产的，则成立诈骗罪。行为人是用虚假理由来借钱，取得财产的，但是行为人也承诺了其债权债务关系，承认对他人的财产性利益，没有非法占有的目的，而是一直拖着不还，并不成立诈骗罪。法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。\\n第一百九十二条 以非法占有为目的，使用诈骗方法非法集资，数额较大的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金额巨大或者有其他严重情节的，处七年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。\\n单位犯前款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依照前款的规定处罚。', '涉嫌诈骗。诈骗，是指以非法占有为目的，用虚构事实或者隐瞒真相的方法，骗取款额较大的公私财物的行为.租车人不是车辆的所有权人，只有使用的权利，按照法律规定，没有对财产的处分权利，也没有权利对财产行使抵押权。抵押权引指债务人或者第三人不转移财产的占有，将该财产作为债权的担保，债务人未履行债务时，债权人依照法律规定的程序就该财产优先受偿的权利。债务人或者第三人为抵押人，债权人为抵押权人，提供担保的财产为抵押财产。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金;数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金;数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '建议你起诉要求归还', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，对于我前男友一直私信纠缠并发布隐私照片在社交软件上有办法解决吗","answer":"'你好！对方涉嫌侵犯个人隐私罪，可主张个人合法权益。', '您好您可以报警解决 或者我们起诉他获得赔偿', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '直接报警处理啊，发隐私照片是违法的', '你好！你可以去派出所报警处理的。', '你好，，发布隐私照片可以起诉对方', '您好，可以向平台举报或者报警。', '你好，严重的情况下可以报警处理', '收集证据，把对方送进去，就好了', '您好，这种情况建议报警处理。', '您好您的法律问题处理好了吗？', '这个属于侵权可以起诉处理的', '您好，可以收集证据，起诉', '这边有相关证据可以解决的', '有相关证据可以收集并保存', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"有人找我做微信挂签，内容是加一个人的QQ，一小时15，也不知道他们的用途，请问这种是不是违法","answer":"'你好！对方这种行为可能涉嫌违法犯罪的。', '你好建议及时报警处理', '您好，具体是怎么样一个情况', '你好，可以提供证据材料，及时报警', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我想咨询，不是东莞户口，小孩可以在这边上学吗？","answer":"'你好！小孩是可以在这边上小学和初中 。', '法律分析：具体可以咨询当地教育部门。根据义务教育法的规定，孩子上学可以在户口所在地就近入学，也可以在父母或其他法定监护人工作或居住地就近入学。适龄儿童、少年，在其父母或者其他法定监护人工作或者居住地接受义务教育的，当地人民政府应当为其提供平等接受义务教育的条件。法律依据：《中华人民共和国义务教育法》 第十一条 凡年满六周岁的儿童，其父母或者其他法定监护人应当送其入学接受并完成义务教育；条件不具备的地区的儿童，可以推迟到七周岁。', '法律分析：可以的，孩子上学的原则是就近入学，学校在户籍所在地，直接入学即可；学校在非户籍所在地，与当地教育行政部门的规定有关，可到学校或教育主管部门咨询。法律依据：《中华人民共和国义务教育法》第十二条 适龄儿童、少年免试入学。地方各级人民政府应当保障适龄儿童、少年在户籍所在地学校就近入学。父母或者其他法定监护人在非户籍所在地工作或者居住的适龄儿童、少年，在其父母或者其他法定监护人工作或者居住地接受义务教育的，当地人民政府应当为其提供平等接受义务教育的条件。具体办法由省、自治区、直辖市规定。县级人民政府教育行政部门对本行政区域内的军人子女接受义务教育予以保障。', '户口不在本地,可以在本地上学。但是要在当地公安机关办理暂住证或者居住证,以证明居住的实际情况。当然,教育部门会对常住户口、暂住的名额配比上进行考量,本地户口会更加有利。 法律依据： 《居住证暂行条例》第十二条\\n居住证持有人在居住地依法享受劳动就业，参加社会保险，缴存、提取和使用住房公积金的权利。县级以上人民政府及其有关部门应当为居住证持有人提供下列基本公共服务：\\n(一)义务教育；\\n(二)基本公共就业服务；\\n(三)基本公共卫生服务和计划生育服务；\\n(四)公共文化体育服务；\\n(五)法律援助和其他法律服务；\\n(六)国家规定的其他基本公共服务。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是1997年受的工伤，一直在这个工厂做，明年要退休了，工厂需要赔偿我吗","answer":"'你好！工伤到了退休年龄厂里面是有赔偿的哦。领取工伤赔偿金与退休没有关联，所以工伤以后退休还是有补偿的。', '在退休前办理离职，要求支付一次性伤残就业补助金；或者与公司协商退休后再支付', '我是1997年受的工伤，一直在这个工厂做，明年要退休了，工厂需要赔偿我E', '你好，根据你描述是想要什么赔偿，当时做工伤鉴定没', '您好根据您的描述需要拿出工伤鉴定和工伤认定', '达到退休年龄前可以要求一次性伤残就业补助金', '我们可以提供法律方面的协助！', '你好，请问当初有没有鉴定等级呢', '您 好，当时有没有做工伤鉴定？', '需要给钱，工伤有伤残等级吗', '劳动者工作时受伤的，要申请工伤认定，如果认定为工伤，则按工伤的程序来赔偿。', '工伤赔偿如果协商不成，带好相关资料到劳动监察部门投诉，或者直接到单位所在地的劳动仲裁委提出劳动仲裁。', '根据《工伤保险条例》的相关规定，如受伤被认定为工伤，可享受如下工伤待遇： （1）医药费由用人单位全额垫付； （2）停工留薪期内（工伤治疗、康复期间）工资按原待遇发放； （3）停工留薪期内需要护理的由单位负责； （4）住院期间伙食补助费按由工伤职工所在地标准发放； （5）如经劳动能力鉴定为1-10级伤残的，还可以享受伤残津贴（1-6级伤残），一次性伤残补助金，一次性工伤医疗补助金（5-10级伤残解除合同后领取）和一次性伤残就业补助金（5-10级伤残解除合同后领取）等待遇。 因各地的《工伤保险条例》规定的标准不同，各地所领取的赔偿金额也不一样。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"工人在工地宿舍突发脑出血，急时送医，至今未醒，工地有责任吗？","answer":"'你好！工作时间工作场所发病经48小时内抢救无效死亡的，视同工亡。在工地宿舍发病如果不是工作时间，不能认定为工伤，工作人员积极配合抢救，没有责任。', '能说下详细情况吗，如果是自身疾病原因，工地没有责任', '你好，了解下发病原因，看之前是否有', '这个要看工地是否存在问题。', '法律分析：脑出血，老板没有责任。公司有救助的义务，但是没有支付医药费的义务。如果员工是在工作期间突发疾病，可认定为工伤。公司有责任。根据相关法律规定，\\n职工有下列情形之一的，应当认定为工伤：\\n1、在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n2、工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n3、在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；\\n4、患职业病的。法律依据：《工伤保险条例》第十四条 职工有下列情形之一的，应当认定为工伤：\\n（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；\\n（四）患职业病的；\\n（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；\\n（六）在上下班途中，受到机动车事故伤害的；\\n（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '在单位工作时脑出血肯定算是工伤。只要是在工作时间、工作地点，因为工作的原因导致的突发疾病或者身体侵害，都能算得上是工伤。遭遇工伤，应该向统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请，经过工伤认定等级之后就可以享受相关的待遇。法律依据：《工伤保险条例》第十四条 职工有下列情形之一的，应当认定为工伤：（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；（四）患职业病的；（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '你好，建议协商处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，离婚后孩子与母亲户口，现在年满18岁可以迁回父亲的户口上吗","answer":"'你好！年满18周岁,可单独立户,持本人身份证、户口本派出所申请办理即可', '您好，建议可以到父亲户籍所在地的派出所询问', '你好，户口问题建议直接咨询户籍管理部门。', '你好，你可以去办理迁户口啊', '符合当地入户政策就行', '你好，关于户口事宜建议户籍管理部门，各地对户口政策有所差别', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"网上的朋友想向我借钱 我担心他不还 要怎么写合同","answer":"'你好！应写清楚借款人和放款人的法定全名;\\n应写清楚借款金额,包括大写和小写的金额;\\n应写清楚借款时间期限', '你好，借款往来最好写合同，白纸黑字签名才有效，尤其涉及借款金额高的话，这样才放心。', '可以写个借条，借条要写好，以防后期产生纠纷哦', '你好，这个一般签订借款合同，但是建议要谨慎', '你好 可以写个借条 指定时间还款', '最好不借，可以考虑给你出专业借条', '这个最好是需要对方提供一下担保', '我们可以提供法律方面的协助！', '有什么法律问题可以跟我们沟通。', '您好根据您的描述可以撰写借条', '您好，可以签借款协议或者借条', '你好，这边大概多少金额呢？', '您好可以帮助您起草借条', '借钱合同应当写明以下内容：1、双方当事人信息\\n2、借款数额，利息约定、还款时间及还款方式和逾期还款违约责任\\n3、纠纷解决方式以及双方签名\\n如是涉及到大额款项的出借，建议出借人要求借款人提供相应的担保，以免将来借款人没有能力还款时，给出借人造成损失\\n根据《民法典》第六百六十八条规定，借款合同应当采用书面形式，但是自然人之间借款另有约定的除外\\n借款合同的内容一般包括借款种类、币种、用途、数额、利率、期限和还款方式等条款法律依据：《中华人民共和国民法典》第六百六十八条借款合同应当采用书面形式，但是自然人之间借款另有约定的除外\\n借款合同的内容一般包括借款种类、币种、用途、数额、利率、期限和还款方式等条款', '朋友借钱不还的，到期直接开口，看准时机当面找朋友要钱；在发生债权债务关系后，如果债务人以各种理由拖延还款，甚至是拒绝还款时，债权人要想办法追讨欠款。另外，应收集好相关的证据，及时向法院起诉，避免错过诉讼时效。法律依据：《民法典》第六百七十六条\\n借款人未按照约定的期限返还借款的，应当按照约定或者国家有关规定支付逾期利息。\\n第六百七十七条\\n借款人提前返还借款的，除当事人另有约定外，应当按照实际借款的期间计算利息。', '你好，有没有欠条或者证据', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在用人单位连续工作12年，用人单位没有与劳动者签订书面合同及购买社保，现已达到退休年龄，请问能够获得哪些补偿","answer":"'你好！应由用人补缴养老保险金，并每满一年支付你一个月的经济补偿金，最高不超过十二个月', '这个可以要求公司补缴社保的', '都到了退休年龄哪来的补偿金？没买社保可以去劳动局举报，要是签了二十年合同都没交联系你找律师，法院起诉，补缴社保，再要额外赔偿。', '辞职，用工单位不需要支付补偿金。\\n没有签订劳动合同，本人到劳动部门申诉，用工单位应该支付最多11个月的双倍工资。\\n没有为职工参加社会保险，申诉后，用工单位应该补缴。', '辞职，用工单位不需要支付补偿金。\\n没有签订劳动合同，本人到劳动部门申诉，用工单位应该支付最多11个月的双倍工资。\\n没有为职工参加社会保险，申诉后，用工单位应该补缴。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我这里拆座挨交警开罚单了应该怎么处理","answer":"'你好！当地行政大厅或交警大队，办理缴纳罚款的业务', '您好 拆座挨交警开罚单 交罚款', '一、交警现场开的罚单怎么处理\\n1、被交警当场开罚单的必须15天内缴纳，否则要缴纳滞纳金。3个月以后不缴纳可能要吊销驾驶证。车子也不能年审。交警贴在玻璃上的罚单可以在车辆年检前去处理就可以，不会收取滞纳金。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第一百零八条\\n当事人应当自收到罚款的行政处罚决定书之日起十五日内，到指定的银行缴纳罚款。\\n对行人、乘车人和非机动车驾驶人的罚款，当事人无异议的，可以当场予以收缴罚款。\\n罚款应当开具省、自治区、直辖市财政部门统一制发的罚款收据；不出具财政部门统一制发的罚款收据的，当事人有权拒绝缴纳罚款。\\n第一百零九条\\n当事人逾期不履行行政处罚决定的，作出行政处罚决定的行政机关可以采取下列措施：\\n（一）到期不缴纳罚款的，每日按罚款数额的百分之三加处罚款；\\n（二）申请人民法院强制执行。\\n第一百一十条\\n执行职务的交通警察认为应当对道路交通违法行为人给予暂扣或者吊销机动车驾驶证处罚的，可以先予扣留机动车驾驶证，并在二十四小时内将案件移交公安机关交通管理部门处理。\\n道路交通违法行为人应当在十五日内到公安机关交通管理部门接受处理。无正当理由逾期未接受处理的，吊销机动车驾驶证。\\n公安机关交通管理部门暂扣或者吊销机动车驾驶证的，应当出具行政处罚决定书。\\n二、违章不处理后果有哪些\\n交通违章不处理，一般会有以下几种结果：\\n1、不处理违章，期间发生交通事故，车辆保险公司有权不赔偿；\\n2、如超过3笔以上的违章没处理，驾车上路被交警查到，将会扣留驾驶证，严重时甚至会扣车；\\n3、如果是现场违章，没有处理第16日开始会产生罚款金额3%的滞纳金；\\n4、现场单未处理的，驾驶员的驾驶证要换证、补证或转证都不能办理；\\n5、违章未办理的，不能通过车辆年审、季度审和综合审。', '1、简单的方法：交警已经开具的罚单，在三天之后就可以在当地的交通违章查询网站上凭车牌号码和车辆发动机号（或者车架号）查到相关记录，查询记录本次违章的处理文书号，直接到指定银行或者自助终端缴纳罚金即可。\\n2、稳妥的方法：凭行驶证和驾驶证到当地交警交通违法处理点要求重新出具打印罚单，然后再凭罚单缴纳罚金。', '交通违章一般有两种，一种是以抓拍为主的违章，例如超速，违规停车，不系安全带等，这样的违章只要持机动车行驶证，本人的驾驶证，到车辆所在地的车管所办理。那里有一个专门处理此事的窗口。一种是以现场贴条，现场开据罚单的为主。前者要持条到交警队找到当时给你开条的交警，让他给开个罚款单，到银行交罚款就可以了。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我父亲因为交通事故被撞，在治疗了几个月之后，出院了，现在在老家，病情恶化，我想把他送到医院，可肇事司机现在拒绝治疗好沟通，我现在应该怎么办","answer":"'你好！当时交警定责了吗？协商不成建议走诉讼程序', '对方有没有购买保险？是否有责任认定书？', '再去联系和他沟通，要把家里人治疗好', '请问你父亲病情是交通事故造成的吗', '你好你可以说说具体案情吗？ou', '交通事故发生后最先要做的是保护事故现场同时叫伤者送往医院进行抢救。建议在此时打电话报警，由交警介入处理。交警介入后会对事故现场进行勘察，对事故双方当事人进行问话调查，对车辆进行技术检验，后跟结合整个事故情况及成因对事故进行责任划分。', '发生交通事故后一般处理步骤：1、向交通管理部门进行报案。2、交通管理部门赶赴交通事故现场进行处理。3、交通管理部门制作交通事故认定书。交通管理部门在充分了解事故情况时，并结合收集到的各种证据，客观、公正的制作出交通事故认定书，分清事故当事人各方的事故责任。\\u30004、交通管理部门对事故当事人进行行政处罚。公安交通管理部门应依据有关规定，对肇事责任人予以警告、罚款、吊扣、吊销驾驶证或拘留的处罚。5、对损害赔偿进行调解。6、受害方向人民法院起诉。对于当事人不同意调解，或者在法定的调解期限内未达成调解协议的，受害方可向法院起诉，以此来维护自身的合法权益。', '这种情况建议你报案', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我的房屋收房后便没有装修，也没有入住，物业费可以少交或是不交吗?","answer":"'你好！您是否领钥匙了，如果领了就不可以少交或不交', '签订物业合同之时，就依据合同按时交纳物业费。', '你好，一般需要正常交物业费的', '你好，不可以的，必须缴纳 的', '房屋没装修没入住，只要物业提供了服务，业主就应当缴纳物业费。但业主可以通过与物业公司进行协商，请求其减免物业费，一般情况下，1年的物业费可以减少1个月的，最多能减少到百分之七十。法律依据：《物业管理条例》第四十一条\\n业主应当根据物业服务合同的约定交纳物业服务费用。业主与物业使用人约定由物业使用人交纳物业服务费用的，从其约定，业主负连带交纳责任。\\n已竣工但尚未出售或者尚未交给物业买受人的物业，物业服务费用由建设单位交纳。', '房屋没装修没入住，一般情况下，只要物业提供了服务，业主就应当缴纳物业费。但业主可以通过与物业公司协商，请求减免物业费，一般1年的物业费可以减少1个月的，最多能减少到百分之七十。法律依据：《物业管理条例》第四十一条\\n业主应当根据物业服务合同的约定交纳物业服务费用。业主与物业使用人约定由物业使用人交纳物业服务费用的，从其约定，业主负连带交纳责任。\\n已竣工但尚未出售或者尚未交给物业买受人的物业，物业服务费用由建设单位交纳。', '法律分析：物业费仍需要交纳。在房屋已经交付，产权登记办理完毕后，无论业主是否实际居住，物业公司都已提供物业服务，业主不能以住宅未居住等原因拒绝缴纳物业费。但有的地区政策法规规定空置的房屋可以减收物业费，具体可以由业主和物业进行沟通，沟通后达成的协议是合法有效的。法律依据：《物业管理条例》\\n第七条 业主在物业管理活动中，履行下列义务：(一)遵守管理规约、业主大会议事规则;(二)遵守物业管理区域内物业共用部位和共用设施设备的使用、公共秩序和环境卫生的维护等方面的规章制度;(三)执行业主大会的决定和业主大会授权业主委员会作出的决定;(四)按照国家有关规定交纳专项维修资金;(五)按时交纳物业服务费用;(六)法律、法规规定的其他义务。\\n第四十一条 业主应当根据物业服务合同的约定交纳物业服务费用。业主与物业使用人约定由物业使用人交纳物业服务费用的，从其约定，业主负连带交纳责任。已竣工但尚未出售或者尚未交给物业买受人的物业，物业服务费用由建设单位交纳。\\n第六十条 违反本条例的规定，挪用专项维修资金的，由县级以上地方人民政府房地产行政主管部门追回挪用的专项维修资金，给予警告，没收违法所得，可以并处挪用数额2倍以下的罚款;构成犯罪的，依法追究直接负责的主管人员和其他直接责任人员的刑事责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我的情况是5年前骑电动车逆行被交警抓到，但是已经处理了罚款，为什么现在报考驾照网上却显示还有违法的呢","answer":"'你好！报考的时候有违章记录,一般就是记录在身份证下的违章。可以直接去车管所查询,', '您好，到交警部门进行咨询询问。', '可能违法信息没有撤下来', '你好，建议以交警的发单为准', '可能会被扣分，建议及时处理', '建议到违章处理点进行处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想问一下，我申请了基层就业补贴，然后现在公司就是要辞退我们，然后宣布倒闭，我的那个申请也没有通过盖章成功","answer":"'你好！拨打服务热线12345咨询反映问题,', '你好，劳动纠纷可以申请仲裁维权。', '公司无辜开除您需要承担双倍赔偿', '我们可以提供法律方面的协助！', '劳动关系纠纷可以申请仲裁索赔', '你好有签劳动合同吗 被迫辞退', '可以投诉或者仲裁处理', '您好，您工作多久了，有购买社保吗', '你好，可以申请劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，在我一个食品厂上班，从早上七点到晚上七点，只有计件的费用没有一分钱加班费，应该打什么电话投诉","answer":"'你好！搜集相关用工资料，参考《劳动法》及《劳动合同法》相关规定，向劳动监察部门投诉处理，或提请劳动仲裁维权。', '你好，可以拨打12333投诉处理哈', '你好，可以主张赔偿的提供证据起诉', '法律分析：举报劳动纠纷的电话都是一样的，拨打12333进行举报就可以了。不过大家在这里要注意的是，如果不是用人单位要求自己加班的，这种情况是不能要求用人单位发加班费的。还有就是，如果加班的同时，用人单位给自己发加班费了，这种情况下用人单位也没有做错。用人单位应当严格执行劳动定额标准，不得强迫或者变相强迫劳动者加班。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第四十一条 用人单位由于生产经营需要，经与工会和劳动者协商后可以延长工作时间，一般每日不得超过一小时；因特殊原因需要延长工作时间的，在保障劳动者身体健康的条件下延长工作时间每日不得超过三小时，但是每月不得超过三十六小时。', '法律分析：我国举报劳动纠纷的电话都是一样的，拨打12333进行举报就可以了。不过大家在这里要注意的是，如果不是用人单位要求自己加班的，这种情况是不能要求用人单位发加班费的。还有就是，如果加班的同时，用人单位给自己发加班费了，这种情况下用人单位也没有做错。法律依据：《中华人民共和国劳动法》\\n第三十六条 国家实行劳动者每日工作时间不超过八小时、平均每周工作时间不超过四十四小时的工时制度。\\n第三十八条 用人单位应当保证劳动者每周至少休息一日。\\n第三十九条 企业因生产特点不能实行本法第三十六条、第三十八条规定的，经劳动行政部门批准，可以实行其他工作和休息办法。', '劳动者可以直接向劳动局监管部门投诉，或者拨打12333热线投诉。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，偷渡到缅北自首回国后两年了怎么又会被起诉偷渡罪","answer":"'你好！收到传票了吗？具体情况进一步沟通', '你好，这个是有可能的，没过追诉时效', '您好，可能后面又搜集到了别的证据', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好想咨询，未成年人打群架，现在报警了，说联网了，打架双方人没有任何受伤，现在进去4人，要判刑事责任","answer":"'你好！是以寻衅滋事为案由吧？建议尽早委托律师为涉案人员提供法律帮助。', '你需要问的问题是什么，只陈述了过程。', '你好，最好委托律师介入，了解案情', '该行为涉嫌聚众斗殴罪', '你好 建议配合警方的调查取证为准', '你好， 建议报警处理进行法医鉴定', '你好，建议配合侦查', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"挂职法人实际未出资，有限责任公司（自然人法人）需要承担债务责任吗？","answer":"'你好！是否需要承担债务责任要结合具体案情决定，还是有风险的。', '法人代表公司，需要承担公司的法律责任。', '根据我国《公司法》规定，有限责任公司企业法人对公司的债务承担的是有限责任，其责任以其认缴的出资额为限。', '如果公司资产无法偿还债权债务，尚未出资的需要在认缴范围内承担责任', '\"公司有欠款时，首先用公司的所有财产来清偿债务，除非股东没有完成出资或有损害债权人利益行为，要在出资范围内清偿债务，否则公司债务就跟股东没有关系。不过，一人有限责任公司的股东不能证明公司财产跟自己的财产独立分开时，就要对公司债务承担连带责任。 法律依据：《公司法》第三条\\u3000公司是企业法人，有独立的法人财产，享有法人财产权。公司以其全部财产对公司的债务承担责任。 有限责任公司的股东以其认缴的出资额为限对公司承担责任；股份有限公司的股东以其认购的股份为限对公司承担责任。\"', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在一家外卖店门口停车，没有停车位划线的，是属于城中村里的道路。 因为今天外卖店的人说我再停到他们门口的话，就要做点事了。 我想咨询一下我明天继续停在他们门口，如果他们要砸我车或者做些什么的话，我需要承担责任吗？","answer":"'你好！有事先提醒，你需要承担相应责任的。', '你好，是可以报警协商处理', '一、店门口有人停车怎么办\\n1、店门口停车解决方法如下：\\n（1）当事人打交警队的电话报警就可以，直接找交警队现场抄牌，拖走就可以了；\\n（2）当事人还可以向当地的城市管理部门投诉反映。\\n2、法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法实施条例》第六十三条\\n机动车在道路上临时停车，应当遵守下列规定：\\n在设有禁停标志、标线的路段，在机动车道与非机动车道、人行道之间设有隔离设施的路段以及人行横道、施工地段，不得停车；\\n交叉路口、铁路道口、急弯路、宽度不足4米的窄路、桥梁、陡坡、隧道以及距离上述地点50米以内的路段，不得停车；\\n公共汽车站、急救站、加油站、消防栓或者消防队（站）门前以及距离上述地点30米以内的路段，除使用上述设施的以外，不得停车；\\n车辆停稳前不得开车门和上下人员，开关车门不得妨碍其他车辆和行人通行；\\n路边停车应当紧靠道路右侧，机动车驾驶人不得离车，上下人员或者装卸物品后，立即驶离；\\n城市公共汽车不得在站点以外的路段停车上下乘客。\\n二、店门口停车怎么处罚\\n1、机动车违反规定停放的，公安机关交通管理部门可以粘贴违法停车告知单、利用电子监控设备记录违法行为，妨碍其他车辆行人通行的，可以将机动车拖移至不妨碍交通的地点或指定地点停放，对违法驾驶人处200元罚款；\\n2、机动车违反规定临时停车的，处200元罚款；\\n3、机动车在设有禁止停车标志、标线的地点停放车辆或临时停车的，处100元罚款。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，那个要是银行卡号和姓名别骗子知道后，银行卡会去被贷款吗","answer":"'你好！有可能会被骗子拿上使用贷款，建议尽快去银行注销卡', '最好提高密保等级', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，一个老板在我店里做了资料，费用一直拖着不给，一开始每次电话说得很好，但就是不转钱过来，后来电话不怎么接，信息也不怎么回，想咨询下我这有什么办法来维护自己的权利不？","answer":"'你好！有对方身份信息吗？走诉讼程序追回', '你好你可以诉讼要自己的钱ou', '如果用人单位有正当理由拖欠工资的，在一定时间内可以适当给予延长时间，一旦超过一定时间可以几时采取措施维权。', '用人单位拖欠或克扣工资，劳动者可以向劳动监察大队投诉或者直接申请劳动仲裁维权。维权时应注意收集整理必要的证据，如工作服、工资条、工牌证人等。', '劳动者可以向当地劳动监察部门投诉，或申请劳动仲裁解决。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"旅客行李箱放在列车连接处 掉下来砸到另外一个旅客 应该怎么判","answer":"'你好！有没有收到法院的传票。', '你好，要看责任是怎么认定的了', '您好 需要根据实际情况来定V', '请问造成了什么实质性伤害吗', '你好，根据你描述是索赔了么', '你好 有保留相关证据吗', '你好，你这边受伤严重吗', '你好，可以搜集证据诉讼解决', '你好，建议协商解决', '您好，建议可以通过火车工作人员协商解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我老婆在2012年摔伤，鉴定为9级伤残，到现在巳退休，现在公司上班，有伤残补助吗？","answer":"'你好！有的，参考依据《工伤保险条例》第三十七条\\u3000职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇：\\n（一）从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：七级伤残为13个月的本人工资，八级伤残为11个月的本人工资，九级伤残为9个月的本人工资，十级伤残为7个月的本人工资；\\n（二）劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。', '你好，你是咨询九级伤残，退休后有无伤残补助', '退休后公司无需支付一次性就业补助', '你好你这边现在什么阶段啊', '法律分析：对于因工致残、被鉴定为九级伤残的职工，向其支付一次性伤残补助金的标准为九个月的本人工资。若合同到期、劳动关系终止，或职工本人提出解除劳动关系，则职工依法可以得到一次性伤残就业补助金、一次性工伤医疗补助金。一次性伤残就业补助金由用人单位进行支付，一次性工伤医疗补助金由工伤保险基金进行支付。其具体标准由各地区人民政府规定。法律依据：《中华人民共和国工伤保险条例》 第三十七条 职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇：\\n(一)从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：七级伤残为13个月的本人工资，八级伤残为11个月的本人工资，九级伤残为9个月的本人工资，十级伤残为7个月的本人工资；\\n(二)劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。', '对于因工致残、被鉴定为九级伤残的职工，向其支付一次性伤残补助金的标准为九个月的本人工资。若合同到期、劳动关系终止，或职工本人提出解除劳动关系，则职工依法可以得到一次性伤残就业补助金、一次性工伤医疗补助金。一次性伤残就业补助金由用人单位进行支付，一次性工伤医疗补助金由工伤保险基金进行支付。其具体标准由各地区人民政府规定。法律依据：《工伤保险条例》 第三十七条 职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇：(一)从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：七级伤残为13个月的本人工资，八级伤残为11个月的本人工资，九级伤残为9个月的本人工资，十级伤残为7个月的本人工资;(二)劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。', '法律分析：工伤九级的，退休时企业没有一次性补偿。职工被鉴定为九级伤残的，应当由工伤保险基金支付一次性伤残补助金，标准为9个月的本人工资；劳动合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动合同的，应当由工伤保险基金向职工支付一次性工伤医疗补助金，然后再由用人单位支付一次性的伤残就业补助金。法律依据：《工伤保险条例》第三十七条 职工因工致残被鉴定为七级至十级伤残的，享受以下待遇：\\n（一）从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：七级伤残为13个月的本人工资，八级伤残为11个月的本人工资，九级伤残为9个月的本人工资，十级伤残为7个月的本人工资；\\n（二）劳动、聘用合同期满终止，或者职工本人提出解除劳动、聘用合同的，由工伤保险基金支付一次性工伤医疗补助金，由用人单位支付一次性伤残就业补助金。一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是我朋友从事KTV工作然后那个KTV涉黄了我朋友只是里面的工作人员没有参与要关多久","answer":"'你好！案子到那一步了？具体情况进一步沟通', '您好，具体做了什么，是不是组织者', '您好，请具体案情详细说说.E', '法律分析：最长不超过二十日。有两种以上违反治安管理行为的，分别决定，合并执行。行政拘留处罚合并执行的，最长不超过二十日。共同违反治安管理的，根据违反治安管理行为人在违反治安管理行为中所起的作用，分别处罚。教唆、胁迫、诱骗他人违反治安管理的，按照其教唆、胁迫、诱骗的行为处罚。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第十七条 共同违反治安管理的，根据违反治安管理行为人在违反治安管理行为中所起的作用，分别处罚。教唆、胁迫、诱骗他人违反治安管理的，按照其教唆、胁迫、诱骗的行为处罚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"父母死亡后，他们的赔偿金未成年子女有全部使用权啊","answer":"'你好！死亡赔偿金不只给子女，还包括其父母。', '你好，死亡赔偿金参照遗产进行处理。', '你好，还有其他继承人的话，没有的。', '你好这个看监护权是在什么地方', '你好，家庭成员还有哪些呢', '你好，你是咨询赔偿的问题', '你好你的问题可以为你解答', '抚养未成年子女是作为父母的法定义务，但若其死亡，自义务主体自死亡时起消灭，故而不需要再继续支付抚养费。\\n如果男方在死亡后有财产，孩子应该继承，如果有抚恤金，应该有属于孩子的部分，就应该归孩子所有。\\n根据《民法总则》第十三条规定，自然人从出生时起到死亡时止，具有民事权利能力，依法享有民事权利，承担民事义务。', '抚养未成年子女是作为父母的法定义务，但若其死亡，义务主体自死亡时起消灭，故而不需要再继续支付抚养费。如果男方在死亡后有财产，孩子应该继承，如果有抚恤金，应该有属于孩子的部分，就应该归孩子所有。法律依据：《中华人民共和国民法典》第十三条 自然人从出生时起到死亡时止，具有民事权利能力，依法享有民事权利，承担民事义务。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"二审判决推翻一审判决，申请再审的民法依据是哪条？","answer":"'你好！民事案件申请再审的法律依据是民事诉讼法第一百九十八条,当事人认为有新的证据;原判决认定的基本事实缺乏证据证明的或证据是伪造的;适用法律确有错误的情形下,当事人可以申请再审。\\n2.\\n民事案件申请再审的法律依据是法律规定,各级人民法院院长对本院已经发生法律效力的判决、裁定、调解书,发现确有错误,认为需要再审的,应当提交审判委员会讨论决定。因此,可以由当事人申请再审或由人民法院依职权决定再审。', '您好 二审判决推翻一审判决，申请再审的民法依据198条', '你好！这个要具体了解清楚情况才能给与有价值的回复', '你好，需要看下之前的判决书呢', '你好，申请再审的依据是什么A', '你好，根据你描述的说明案件', '你好，结合再审的条件判断', '申请再审依据法律条款如下：1、当事人对已经发生法律效力的判决、裁定，认为有错误的，可以向上一级人民法院申请再审；当事人一方人数众多或者当事人双方为公民的案件，也可以向原审人民法院申请再审。当事人申请再审的，不停止判决、裁定的执行；2、有新的证据，足以推翻原判决、裁定，当事人提出申请的，人民法院应当再审。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百九十九条 当事人对已经发生法律效力的判决、裁定，认为有错误的，可以向上一级人民法院申请再审；当事人一方人数众多或者当事人双方为公民的案件，也可以向原审人民法院申请再审。当事人申请再审的，不停止判决、裁定的执行。', '1、民事二审推翻一审可能性也许大、也许小。如果是因为证据不足导致需要再审的话推翻判决的几率较大，需要根据具体的情况具体分析。一般来讲，一审判决都是有事实依据，证据和法律规定的，只有一审适应法律错误，或者认定事实错误的情况下改判。\\n2、法院对二审上诉案件的一般审理规定。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百七十条 第二审人民法院对上诉案件，经过审理，按照下列情形，分别处理：\\n(一）原判决、裁定认定事实清楚，适用法律正确的，以判决、裁定方式驳回上诉，维持原判决、裁定(二）原判决、裁定认定事实错误或者适用法律错误的，以判决、裁定方式依法改判、撤销或者变更(三）原判决认定基本事实不清的，裁定撤销原判决，发回原审人民法院重审，或者查清事实后改判(四）原判决遗漏当事人或者违法缺席判决等严重违反法定程序的，裁定撤销原判决，发回原审人民法院重审。原审人民法院对发回重审的案件作出判决后，当事人提起上诉的，第二审人民法院不得再次发回重审。', '一、民事诉讼法关于再审的规定是什么\\n1、民事诉讼法关于再审的规定有以下：\\n（1）有新的证据，足以推翻原判决、裁定的；\\n（2）原判决、裁定认定的基本事实缺乏证据证明；\\n（3）审判组织的组成不合法或者依法应当回避的审判人员没有回避的。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二百零七条\\n当事人的申请符合下列情形之一的，人民法院应当再审：\\n（一）有新的证据，足以推翻原判决、裁定的；\\n（二）原判决、裁定认定的基本事实缺乏证据证明的；\\n（三）原判决、裁定认定事实的主要证据是伪造的；\\n（四）原判决、裁定认定事实的主要证据未经质证的；\\n（五）对审理案件需要的主要证据，当事人因客观原因不能自行收集，书面申请人民法院调查收集，人民法院未调查收集的；\\n（六）原判决、裁定适用法律确有错误的；\\n（七）审判组织的组成不合法或者依法应当回避的审判人员没有回避的；\\n（八）无诉讼行为能力人未经法定代理人代为诉讼或者应当参加诉讼的当事人，因不能归责于本人或者其诉讼代理人的事由，未参加诉讼的；\\n（九）违反法律规定，剥夺当事人辩论权利的；\\n（十）未经传票传唤，缺席判决的；\\n（十一）原判决、裁定遗漏或者超出诉讼请求的；\\n（十二）据以作出原判决、裁定的法律文书被撤销或者变更的；\\n（十三）审判人员审理该案件时有贪污受贿，徇私舞弊，枉法裁判行为的。\\n二、申请再审时间一般是什么时候\\n申请再审的时间一般如下：\\n1、当事人申请再审，应当在判决、裁定发生法律效力后六个月内提出；\\n2、申请再审必须在法定期限内提出根据民事诉讼法的规定，当事人申请再审，应当在判决、裁定发生法律效力后2年内提出。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 ，我老公出轨了，我现在想要两个孩子的抚养权，需要注意什么","answer":"'你好！法院判决孩子的抚养权是以儿童利益最大化原则来确定的，你想主张两个孩子的抚养权，要证明你抚养孩子对孩子的身心健康成长更有利，八周岁以上的未成年子女，还要参考孩子的意见，即孩子愿意和你共同生活。更多疑问可以预约面谈，了解具体情况后给你提供全面的方案。', '您这边是想怎么约定孩子抚养权，是想协议还是说诉讼，', '你好，掌握对方出轨的证据，但是不一定俩孩子都判给你', '你好，需要提供出轨证据，另外看孩子年龄', '你好，建议您保留好证据，依法维权。', '可以达成协议，原则上是一人一个孩子', '孩子目前都几岁了可以说一下吗', '你好，可以处理离婚纠纷', '孩子的抚养权由双方自行协商归谁，协商不成的由法院判决。一般情况下如果孩子两周岁以下的，抚养权会归女方；孩子超过两周岁的，则根据双方的综合条件确定孩子抚养权归谁，也就是孩子跟随谁生活更利于其成长抚养权就归谁。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零八十四条 父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或者母直接抚养，仍是父母双方的子女。 离婚后，父母对于子女仍有抚养、教育、保护的权利和义务。 离婚后，不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则。已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决。子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿。', '出轨离婚孩子需根据以下情况判抚养权：\\n1、两周岁以下孩子的抚养权，一般都是归母亲的，除非母亲这边有极不适合抚养孩子的情形；\\n2、八周岁以上的孩子抚养权归属主要看孩子的意见，孩子表明愿意跟谁共同生活，法院一般就会将抚养权判给谁。\\n抚养权如何争夺\\n抚养权争夺的方式如下：\\n1、双方可以先就抚养权的问题进行协商；\\n2、如果协商不成的，两周岁以下的孩子原则上跟母亲，两到八周岁的要综合考量双方的各种情况，进行综合判定。八周岁以上的会尊重孩子的意愿。\\n：《中华人民共和国民法典》第一千零五十八条法律依据：：《中华人民共和国民法典》第一千零五十八条\\n夫妻双方平等享有对未成年子女抚养、教育和保护的权利，共同承担对未成年子女抚养、教育和保护的义务。\\n第一千零六十条\\n夫妻一方因家庭日常生活需要而实施的民事法律行为，对夫妻双方发生效力，但是夫妻一方与相对人另有约定的除外。\\n夫妻之间对一方可以实施的民事法律行为范围的限制，不得对抗善意相对人。', '一方出轨的情况下，孩子的抚养权仍需要双方从有利于孩子成长的角度出发，即不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则。已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决。子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿。法律依据：一方出轨的情况下，孩子的抚养权仍需要双方从有利于孩子成长的角度出发，即不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则。已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决。子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿。\\n法律依据：\\n《民法典》第一千零八十四条\\n父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或者母直接抚养，仍是父母双方的子女。\\n离婚后，父母对于子女仍有抚养、教育、保护的权利和义务。\\n离婚后，不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则。已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决。子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"建筑劳务公司与农民工什么情况可以签劳务合同？","answer":"'你好！用人单位将某项工程发包给某个人员或某几个人员,或者将某项临时性或一次性工作交给某个人或某几个人,双方订立劳务合同,形成劳务关系。', '你好！这个要具体了解清楚情况才能给与有价值的回复', '你好，可以具体说一下你的情况，以便更好的帮助到你', '建筑劳务公司与农民工什么情况可以签劳务合同？', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '你好，你们之间工作的时间有多久了呢', '只有当事人在那上班，就属于用功和h', '要签合买保险了，一旦出事就老板承担', '在合法条件下就可以的', '为防止企业劳务用工风险，企业直接与劳动者签协议的，一般应该签劳动合同', '这个需要看合同内容的约束', '根据具体情况确定的，一般可以的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我想问下注销公司的话流程是怎样的呢","answer":"'你好！登报，在公司清算期间即可登报公示，需要在当地工商局认可的报纸进行登报；\\n注销社保，社保局会核查公司是否存在欠缴情况；\\n自公司宣告终止之日起15日内，公司需向原税务登记机关申请办理税务注销，先注销国税，再注销地税；\\n到工商局办理公司注销备案；', '公司到登记机关办理公司注销程序之前一定要依法进行公司清算c', '你好，可以具体说一下你的情况，以便更好的帮助到你', '您好 想问下注销公司的话流程登报注销备案', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '注销公司需要结清所有债权债务。', '您好，公司注销前要进行清算。', '具体是怎样的注销公司情况？', '注销公司的流程是什么\\n法律分析：\\n注销公司的流程为：\\n第一，公司负责人申请注销公司国、地税登记证。\\n第二，公司负责人到公司主管工商局办理公司注销备案文件。\\n第三，申请人进行公司注销的登报公告。\\n第四，申请人登报45日后，再次到工商局办理注销申请。法律依据： 《中华人民共和国公司法》第一百八十八条规定：公司清算结束后，清算组应当制作清算报告，报股东会、股东大会或者人民法院确认，并报送公司登记机关，申请注销公司登记，公告公司终止。', '注销公司流程如下：\\n1、公司因章程约定的解散事由达成、股东会或者股东大会决议解散、依法被吊销营业执照等事由解散，应当在解散事由出现之日起十五日内成立清算组，开始清算；\\n2、清算结束后，制作清算报告，并报股东会、人民法院确认，并报送公司登记机关，申请注销公司登记。\\n《公司法》第一百八十三条法律依据：《公司法》第一百八十三条\\n《公司法》第一百八十三条\\n公司因本法第一百八十条第（一）项、第（二）项、第（四）项、第（五）项规定而解散的，应当在解散事由出现之日起十五日内成立清算组，开始清算。有限责任公司的清算组由股东组成，股份有限公司的清算组由董事或者股东大会确定的人员组成。逾期不成立清算组进行清算的，债权人可以申请人民法院指定有关人员组成清算组进行清算。人民法院应当受理该申请，并及时组织清算组进行清算。\\n第一百八十八条\\n公司清算结束后，清算组应当制作清算报告，报股东会、股东大会或者人民法院确认，并报送公司登记机关，申请注销公司登记，公告公司终止。', '注销公司的流程为：\\n1.公司到登记机关办理公司注销程序之前，先要依法进行公司清算。\\n2.去税务局核查是否有未缴清税款或费用，然后注销公司的国、地税。\\n3.到质监局注销公司的许可证例如生产许可证。\\n4.去公安机关注销公司印章的法律效应。法律依据：《中华人民共和国公司法》第一百八十八条 公司注销\\n公司清算结束后，清算组应当制作清算报告，报股东会、股东大会或者人民法院确认，并报送公司登记机关，申请注销公司登记，公告公司终止。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"26天法定出勤，二月只有28天，怎么算满勤？","answer":"'你好！直接28减去法定节假日后除以2月实际天数', '双方协商约定处理', '你好，可以申请劳动仲裁', '可以向劳动局投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"26天法定出勤，二月只有28天，怎么算出勤","answer":"'你好！直接28减去法定节假日后除以2月实际天数', '法定假日不算在应出勤内。所谓应出勤天数，是指扣除法定节假日后的天数。如果实际出勤天数与应出勤天数一样就应该拿一个月的工资。\\n法定节假日不能包含在应出勤天数里，如果法定节日出勤，应按3倍工资计算，这3倍的工资计算基数应该是正常月份工资计算的日平均工资。\\n国家法定节假日实行三倍工资制度。根据劳动部法律依据：《工资支付暂行规定》和《对有关问题的补充规定》，用人单位安排职工在法定休假节日工作的，应另外支付给劳动者不低于劳动合同规定的劳动者本人小时或日工资标准300%的工资。如果用人单位安排职工在国家法定节假日加班的，除正常支付加班工资外，还应该支付劳动者不低于劳动合同规定的劳动者本人小时或日工资标准300%的工资。法定节假日的定义法定节假日是指根据各国、各民族的风俗习惯或纪念要求，由国家法律统一规定的用以进行庆祝及度假的休息时间。法定节假日的基本介绍法定假日，用人单位安排加班的，须在正常支付员工工资的基础上，按不低于员工本人日或小时工资的300%另行支付加班工资。', '日工资、小时工资的折算为：日工资：月工资收入除以月计薪天数。小时工资：先用月计薪天数乘以8小时，月工资收入除以它们。月计薪天数：先用365天减去104天然后除以12月等于21.7天。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第五十一条 法定节假日用人单位应当依法支付工资，即折算日工资、小时工资时不剔除国家规定的11天法定节假日。', '法律分析：日工资、小时工资的折算为：日工资：月工资收入除以月计薪天数。小时工资：先用月计薪天数乘以8小时，月工资收入除以它们。月计薪天数：先用365天减去104天然后除以12月等于21.7天。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第五十一条 法定节假日用人单位应当依法支付工资，即折算日工资、小时工资时不剔除国家规定的11天法定节假日。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，当月只有28号，请问考勤应该怎么计算天数，少两天算满勤吗？","answer":"'你好！直接28减去法定节假日后除以2月实际天数。', '根据合同约定而定', '得结合单位的规章制度确定', '你好，根据实际情况计算', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是在抖音平台上骂了她人，现在她人在法院起诉了，我应该怎么做？","answer":"'你好！积极应诉，在开庭前可跟对方协商处理', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '你好！你有没有收到法院的传票 的。', '可以帮你应诉，对方的起诉名目是什么', '您好 能否 详细说明一下 k', '你好，你这边可以去应诉。。。。', '你好，有收到法院传票了吗，应诉', '你好，开庭的时间是什么时候呢', '什么时候开庭，这个属于侵权的', '您好您的法律问题处理好了吗？', '你好，你收到了法院的传票吗', '可以进行应诉抗辩处理。', '可以先与骂人者进行沟通,双方协商解决，避免矛盾激化，通知相关网站，要求删除相关辱骂网帖。如果协商不成，报警处理，要求警方介入调查处理。被人谩骂，攻击，可以起诉的。起诉方法如下：1.取证，可以把辱骂言语记录下来，比如录音什么的。2.咨询，向律师咨询相关的问题。3.决定上诉，到法院起诉。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十二条 有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：（一）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的；（三）捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的；（四）对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的；（五）多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的；（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。', '需要向法院递交起诉状进行维权，起诉状中的诉讼请求可以包括但不限于：1.判令被告立即停止侵权行为，公开赔礼道歉，消除影响，恢复原告名誉；2.判令被告承担本案的诉讼费用；3.判令被告支付原告为制止侵权行为支出的一切费用包括但不限于律师费及其他经济损失。说明事实与理由即可。', '被人诽谤侵犯了名誉权，可以收集证据后向法院提起民事诉讼，要求停止侵权，同时赔偿损失。 被侵权人有权请求侵权人承担侵权责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，试用期过来，但是转正工资都没谈，算转正了吗？","answer":"'你好！约定的试用期已过,自动转正,享受转正后的待遇', '你好，请问试用期有多长时间了？', '你好，你们劳动合同是怎么约定的', '你好有签劳动合同吗 试用期多久', '算的，试用期过了就能转正的啊', '试用期过后不给转正工资，首先是确定工资待遇，是否还是按照试用期工资发放，试用期过后如果还是按试用期工资原额发放的，你可以申诉公司违规，因为试用期工资应该是正常工资的80%。你可以参照劳动合同法：\\n第二十条 劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资或者劳动合同约定工资的百分之八十，并不得低于用人单位所在地的最低工资标准。', '试用期转正因为由用人单位进行考核，所以可以这么理解。但是我们需要明确的是，用人单位在进行考核时，考核标准必须透明化，在考核之前，必须告诉劳动者考核标准，并将考核结果以及理由告诉劳动者。法律依据：《劳动合同法》第二十一条\\n在试用期中，除劳动者有本法第三十九条和第四十条第一项、第二项规定的情形外，用人单位不得解除劳动合同。用人单位在试用期解除劳动合同的，应当向劳动者说明理由。\\n《劳动合同法》第三十九条\\n劳动者有下列情形之一的，用人单位可以解除劳动合同：\\n（一）在试用期间被证明不符合录用条件的。', '试用期过后没签合同算转正。试用期计入劳动合同期，已过试用期不需要再签订新的劳动合同。劳动合同仅约定试用期的，试用期不成立，试用期包含在劳动合同期限内，劳动者在试用期内应当依法签订劳动合同。法律依据：《劳动合同法》第十条\\n建立劳动关系，应当订立书面劳动合同。已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自用工之日起建立。\\n第十九条\\n劳动合同期限三个月以上不满一年的，试用期不得超过一个月；劳动合同期限一年以上不满三年的，试用期不得超过二个月；三年以上固定期限和无固定期限的劳动合同，试用期不得超过六个月。同一用人单位与同一劳动者只能约定一次试用期。以完成一定工作任务为期限的劳动合同或者劳动合同期限不满三个月的，不得约定试用期。试用期包含在劳动合同期限内。劳动合同仅约定试用期的，试用期不成立，该期限为劳动合同期限。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在继母嫁入我家之前就参加工作了，我还有20月就年满18周岁，我还有赡养继母的义务吗？","answer":"'你好！经济能够独立，没形成实际抚养关系，对继母没有赡养义务，但共同生活的，法院可能会支持尽一小部分赡养义务。尽赡养义务后享有对继承遗产的继承权。', '我个人感觉没有，但是你要证明她来之前你已经参加工作，以自己的收入独立生活。', '有事实的抚养关系，就有义务', '赡养义务一般是从六十周岁开始的。赡养义务开始的时间，其实法律当中并没有直接的规定。但是按照《老年人权益保护法》中的规定来看，一般在父母年满六十周岁的时候，那么就差不多应该进行赡养的义务了。而如果要是在六十岁之前就丧失了劳动能力的，就需要提前开始履行子女的赡养义务。\\n法律依据：《老年人权益保护法》第二条本法所称老年人是指六十周岁以上的公民。\\n第十三条赡养人应当履行对老年人经济上供养、生活上照料和精神上慰藉的义务，照顾老年人的特殊需要。\\n赡养人是指老年人的子女以及其他依法负有赡养义务的人。\\n赡养人的配偶应当协助赡养人履行赡养义务。从上述规定，法律上是从60周岁成为老人，一般按此履行赡养。但是有的老人在60岁前就得病丧失劳动能力，此时，赡养义务人就应当提前履行赡养。', '法律分析：再婚以后继子女没有赡养继父母的法定义务，但根据《老年人权益保障条例》的规定，在继子女小的时候，如果继父母也有抚养继子女，继子女和继父母形成抚养关系的，继子女就要赡养继父母。法律依据：《老年人权益保障条例》 第九条 形成抚养关系的继子女有赡养老年人的义务。\\n《中华人民共和国老年人权益保障法》 第十四条 赡养人应当履行对老年人经济上供养、生活上照料和精神上慰藉的义务，照顾老年人的特殊需要。\\n赡养人是指老年人的子女以及其他依法负有赡养义务的人。', '赡养老人开始的年龄依据相关法律法规规定并未对此作出具体统一的规定，当其父母属于缺乏劳动能力或者生活困难情形时，就应当依法履行义务，缺乏劳动能力一般是在其父母达到退休年龄也就是父亲达到60周岁,母亲55周岁之后，开始承担赡养义务。法律依据：根据2021年1月1日起生效的《民法典》第一千零六十七条\\n父母不履行抚养义务的，未成年子女或者不能独立生活的成年子女，有要求父母给付抚养费的权利。\\n成年子女不履行赡养义务的，缺乏劳动能力或者生活困难的父母，有要求成年子女给付赡养费的权利。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好！我一个兄弟挪用了他老板的钱没有及时归还，被老板发现后报警，立案后才将钱归还，请问还能撤诉吗？","answer":"'你好！警方以什么名义立案的？具体情况进一步沟通', '您好，具体金额有多少，这个涉嫌刑事犯罪', '你好可以说说具体案情吗？ou', '现在案件到什么阶段了', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我有一年没交车船税，请问可以跨市补交吗？","answer":"'你好！车船税按年征收,一次缴纳,不可以跨年交纳。', '你好，你咨询的问题，是需要委托律师起诉吗', '你好，可以的，可以委托代缴机构处理Y', '车船税是可以异地交的V', '补交车船税的方式有：能随车辆交强险一起缴纳，由保险公司代收代缴，也可以自行到主管地税局纳税服务大厅补交。车辆所有人或者管理人在申请办理车辆相关登记、定期检验手续时，应当向公安机关交通管理部门提交依法纳税或者免税证明。法律依据：《车船税法》第九条\\n车船税按年申报缴纳。具体申报纳税期限由省、自治区、直辖市人民政府规定。\\n《车船税法》第十条\\n公安、交通运输、农业、渔业等车船登记管理部门、船舶检验机构和车船税扣缴义务人的行业主管部门应当在提供车船有关信息等方面，协助税务机关加强车船税的征收管理。车辆所有人或者管理人在申请办理车辆相关登记、定期检验手续时，应当向公安机关交通管理部门提交依法纳税或者免税证明。公安机关交通管理部门核查后办理相关手续。', '【\\n法律分析\\n】\\n补交车船税的方式有：能随车辆交强险一起缴纳，由保险公司代收代缴，也可以自行到主管地税局纳税服务大厅补交。车辆所有人或者管理人在申请办理车辆相关登记、定期检验手续时，应当向公安机关交通管理部门提交依法纳税或者免税证明。\\n【\\n法律依据：\\n】\\n《中华人民共和国车船税法》\\n第九条 车船税按年申报缴纳。具体申报纳税期限由省、自治区、直辖市人民政府规定。\\n第十条 公安、交通运输、农业、渔业等车船登记管理部门、船舶检验机构和车船税扣缴义务人的行业主管部门应当在提供车船有关信息等方面，协助税务机关加强车船税的征收管理。车辆所有人或者管理人在申请办理车辆相关登记、定期检验手续时，应当向公安机关交通管理部门提交依法纳税或者免税证明。公安机关交通管理部门核查后办理相关手续。', '补交车船税可以随车辆交强险一起缴纳，由保险公司代收代缴，也可以自行到主管地税局纳税服务大厅补交。车辆所有人或者管理人在申请办理车辆相关登记、定期检验手续时，应当向公安机关交通管理部门提交依法纳税或者免税证明。\\n《车船税法》第九条法律依据：《车船税法》第九条\\n《车船税法》第九条\\n车船税按年申报缴纳。具体申报纳税期限由省、自治区、直辖市人民政府规定。\\n《车船税法》第十条\\n公安、交通运输、农业、渔业等车船登记管理部门、船舶检验机构和车船税扣缴义务人的行业主管部门应当在提供车船有关信息等方面，协助税务机关加强车船税的征收管理。车辆所有人或者管理人在申请办理车辆相关登记、定期检验手续时，应当向公安机关交通管理部门提交依法纳税或者免税证明。公安机关交通管理部门核查后办理相关手续。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"企业年金单位部分个人离职后达到退休年龄，单位账户我们可以领取吗","answer":"'你好！达到退休你们是可以领取的。', '您好！您可以要求单位进行补缴', '您好，可以要求补发', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"本人男，61岁，达到退休年龄，公司继续招用我工作，公司以不能做账为由，不帮继续交社保，法律规定是怎么样的？","answer":"'你好！达到退休继续录用属于劳务关系的。', '您好，您可以继续交养老保险哦', '单位一直不交社保，用人单位与劳动者建立劳动关系之日起30日内《包含试用期》都应当为劳动者缴纳社保，员工可要求用人单位补缴五险。如果用人单位用各种理由推托迟迟不予缴纳，劳动者可持本人身份证原件以及与用人单位存在事实劳动关系证明材料到当地劳动监察大队进行实名制投诉登记。首先劳动者可以申请劳动仲裁，要求补缴五险。', '单位一直不交社保，用人单位与劳动者建立劳动关系之日起30日内《包含试用期》都应当为劳动者缴纳社保，员工可要求用人单位补缴五险。如果用人单位用各种理由推托迟迟不予缴纳，劳动者可持本人身份证原件以及与用人单位存在事实劳动关系证明材料到当地劳动监察大队进行实名制投诉登记。首先劳动者可以申请劳动仲裁，要求补缴五险。用人单位无故不缴纳社会保险费的，劳动者可以向劳动部门投诉，由劳动行政部门责令其限期缴纳；劳动者也可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问派出所罚款用工作人员支付宝收款合法吗？","answer":"'你好！这个 是要提供派出所转由账户的。', '你好，罚款是什么案件的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我想了解一下 用假小车驾驶证的问题","answer":"'你好！这个情节严重是可以有追究刑事责任的。', '你好，会构成违法，请详细描述事情的经过。', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '你好，可以的，是驾驶证什么问题的呢', '用假驾驶证是否构成犯罪需要根据具体情形来看。一般情况下，用假驾驶证的，由公安机关交通管理部门予以收缴，扣留该机动车，处十五日以下拘留，并处二千元以上五千元以下罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第九十六条\\n伪造、变造或者使用伪造、变造的机动车登记证书、号牌、行驶证、驾驶证的，由公安机关交通管理部门予以收缴，扣留该机动车，处十五日以下拘留，并处二千元以上五千元以下罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任等。\\n《中华人民共和国刑法》第二百八十条之一\\n在依照国家规定应当提供身份证明的活动中，使用伪造、变造的或者盗用他人的居民身份证、护照、社会保障卡、驾驶证等依法可以用于证明身份的证件，情节严重的，处拘役或者管制，并处或者单处罚金。 有前款行为，同时构成其他犯罪的，依照处罚较重的规定定罪处罚', '法律分析：具体的知不知情需要根据情节来判定，但是使用假牌是违法行为。根据道路交通安全规定：持假证（假的驾驶证）驾车上路，是严重的违法行为：一是涉嫌伪造具有法律效力证件；二是无证驾驶机动车。将会受到罚款2000元，扣车，拘留的法律制裁。后果严重的，将要承担刑事法律责任的。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第十六条 任何单位或者个人不得有下列行为：\\n拼装机动车或者擅自改变机动车已登记的结构、构造或者特征；\\n改变机动车型号、发动机号、车架号或者车辆识别代号；\\n伪造、变造或者使用伪造、变造的机动车登记证书、号牌、行驶证、检验合格标志、保险标志；\\n使用其他机动车的登记证书、号牌、行驶证、检验合格标志、保险标志。', '建议询问交警部门', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在电子厂不小心拉叉车把仓库门搞变形了一点怎么赔偿","answer":"'你好！这个是公司承担损失的。', '首先可以和对方协商解决，双方协商不一致的话，可以请求相关政府部门出面解决。相关法律规定物权受到侵害的，权利人可以通过和解、调解、仲裁、诉讼等途径解决。法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百八十二条履行不符合约定的，应当按照当事人的约定承担违约责任。对违约责任没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定的，受损害方根据标的的性质以及损失的大小，可以合理选择请求对方承担修理、重作、更换、退货、减少价款或者报酬等违约责任。', '你好，造成他人财产损害是需要承担民事赔偿责任的，赔偿的范围一般是以实际损害、实际经济损失为依据。当然，这里的财产包括有形的财产，也包括无形的财产。', '造成他人财产损害是需要承担民事赔偿责任的，赔偿的范围一般是以实际损害、实际经济损失为依据。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我江西二建挂靠公司买了社保，还可以买广东的社保么","answer":"'你好！这个是可以买广东社保的。', '社保可以转可以转过来', '公司买社保属于国家强制性的，个人买社保属于自愿性的。 根据缴纳的身份不同，缴纳的险种以及缴纳的费用也差别很大。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第三条 社会保险制度坚持广覆盖、保基本、多层次、可持续的方针，社会保险水平应当与经济社会发展水平相适应。\\n第四条 中华人民共和国境内的用人单位和个人依法缴纳社会保险费，有权查询缴费记录、个人权益记录，要求社会保险经办机构提供社会保险咨询等相关服务。\\n个人依法享受社会保险待遇，有权监督本单位为其缴费情况。', '得结合具体情形确定', '你好，社保可以申请异地转移', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"东莞市虎门镇这边可以处理云南东莞虎门可以处理外地违章嘛","answer":"'你好！这个是可以办理违章的', '处理不同的违章程度，需要准备的材料多少不同。1、被电子眼拍照：这种情况准备好行驶证就行。2、超速违章：这种个情况需要带上行驶证、驾驶证及两证的复印件。3、被贴了告知单：这种情况要准备处罚决定书和行驶证。', '异地违章要带着身份证、驾驶证以及车辆行驶证和处罚单，前往当地的交通支队或大队处理违章。如果被交警当场开处罚决定书这种情况必须在违章所在地处理违章，回车辆所在地是无法处理的。', '您好，现在交通违章处罚都实现了全国联网，建议您到您当地交管部门处理违章即可。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好请问我在中国国航aPP上买机票可以去窗口退现金嘛","answer":"'你好！这个是可以去窗口退的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，残疾人大龄在广州打工可以申请廉租房吗？","answer":"'你好！这个是可以申请廉租房的。', '申请廉租住房以家庭为单位。申请廉租住房的家庭，应当由户主按照规定程序向街道办事处证明自己符合申请廉租住房的资 格，提出书面申请，然后经所在区房屋土地管理局廉租住房管理部门审核，公告登记后，才能轮候配租。', '法律分析：在职职工能申请廉租房或公租房，但条件必须符合，申请公租房的条件如下：\\n1、本市住房困难家庭：(1)申请人具有本市城镇常住户口，共同申请人具有本市城镇常住户口或持有武汉市居住证，年度人均月收入低于3000元(单身3500元)，无房户或人均住房建筑面积低于16平方米；(2)申请人有稳定的工作或收入来源。\\n2、新就业职工：(1)申请人及共同申请人具有本市城镇常住户口或持有武汉市居住证，大中专及以上学历，且毕业未满6年，人均月收入低于3000元(单身3500元)；(2)申请人已与用人单位签订一年以上(含一年)期限的固定劳动(聘用)合同，且正常缴纳社会保险金或住房公积金；(3)申请人和共同申请人在本市范围内无房且未承租公房。法律依据：《公共租赁住房管理办法》 第七条 申请公共租赁住房，应当符合以下条件：（一）在本地无住房或者住房面积低于规定标准；（二）收入、财产低于规定标准；（三）申请人为外来务工人员的，在本地稳定就业达到规定年限。具体条件由直辖市和市、县级人民政府住房保障主管部门根据本地区实际情况确定，报本级人民政府批准后实施并向社会公布。', '廉租房有严格的审核要求，并非只要是残疾人就可以申请，具体情况还要看当地政策', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我公积金今天刚封存了可以去吗？不是本地户口","answer":"'你好！这个是可以过去的。', '公积金封存了可以异地提取', '需要结合当地的政策确定', '您好，您可以直接问社保中心的', '您好，需要提供担保', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"办理了特殊门诊，但在医院拿药时没有报销，还可以报销吗？","answer":"'你好！这个是可以进行报销的。', '法律分析：医保的药物报销不仅在住院期间可以报销，社保的医疗保险门诊也可以按规定报销的。出院后到医院门诊开药也是可以按规定报销的。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》 第二十八条 符合基本医疗保险药品目录、诊疗项目、医疗服务设施标准以及急诊、抢救的医疗费用，按照国家规定从基本医疗保险基金中支付。', '法律分析：特需门诊开的在医保范围内的药物都是可以报销的。特需门诊不属于基本医疗保险支付的诊疗项目范围的服务项目，所以特需门诊部分费用医疗保险基金是不予报销的。法律依据：《中华人民共和国城镇职工基本医疗保险条例》 第三十一条 基本医疗保险基金支付部分费用的诊疗项目和乙类目录的药品，其个人自付比例，由省人民政府确定。', '法律分析：可以报销。医保三特是医院自己在某些票据上加标识，这些不同符号代表了自付、拒付和增付。一级医院报销75%；二级医院报销65%；三级医院报销55%。一级医院门槛费首次是800元，二次及以上次数住院是270元；二级医院门槛费首次是1100元，二次及以上次数住院是350元；三级医院门槛费首次是1700元，二次及以上次数住院是500元。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第二条 国家建立基本养老保险、基本医疗保险、工伤保险、失业保险、生育保险等社会保险制度，保障公民在年老、疾病、工伤、失业、生育等情况下依法从国家和社会获得物质帮助的权利。\\n第二十六条 职工基本医疗保险、新型农村合作医疗和城镇居民基本医疗保险的待遇标准按照国家规定执行。\\n第二十八条 符合基本医疗保险药品目录、诊疗项目、医疗服务设施标准以及急诊、抢救的医疗费用，按照国家规定从基本医疗保险基金中支付。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问参保人员住院治疗费用各项检查费属不属于医保范围","answer":"'你好！这个是属于医保范围的。', '法律分析：住院期间的检查费如果属于社保报销范围内检查项目，是可以报销的。\\n根据《中华人民共和国社会保险法》第二十八条 符合基本医疗保险药品目录、诊疗项目、医疗服务设施标准以及急诊、抢救的医疗费用，按照国家规定从基本医疗保险基金中支付。\\n第二十九条 参保人员医疗费用中应当由基本医疗保险基金支付的部分，由社会保险经办机构与医疗机构、药品经营单位直接结算。社会保险行政部门和卫生行政部门应当建立异地就医医疗费用结算制度，方便参保人员享受基本医疗保险待遇。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第二十八条 符合基本医疗保险药品目录、诊疗项目、医疗服务设施标准以及急诊、抢救的医疗费用，按照国家规定从基本医疗保险基金中支付。\\n第二十九条 参保人员医疗费用中应当由基本医疗保险基金支付的部分，由社会保险经办机构与医疗机构、药品经营单位直接结算。社会保险行政部门和卫生行政部门应当建立异地就医医疗费用结算制度，方便参保人员享受基本医疗保险待遇。', '法律分析：1.参保人员住院或门特治疗发生的基本医疗费用中，属于城乡居民医保统筹基金最高支付限额以下所对应的个人自付医疗费用，全年累计超过1.8万元以上部分由大病保险资金支付50%。2.参保人员住院或进行门特治疗发生的基本医疗费用，全年累计超过城乡居民医保统筹基金最高支付限额以上部分，由大病保险资金支付70%。3.参保人员连续参保不满2年的，年度最高限额为12万元续参保2年以上不满5年的，年度最高支付限额为15万元续参保满5年的，年度最高支付限额为18万元。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第二十六条?职工基本医疗保险、新型农村合作医疗和城镇居民基本医疗保险的待遇标准按照国家规定执行。\\n第二十七条 参加职工基本医疗保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费达到国家规定年限的，退休后不再缴纳基本医疗保险费，按照国家规定享受基本医疗保险待遇达到国家规定年限的，可以缴费至国家规定年限。', '你好，建议你看具体报销制度', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公积金缴存基数不按上年度平均工资计算可以嘛","answer":"'你好！这个是按照前十二个月计算的。', '你好，可以和企业协商的', '法律分析：公积金缴纳基数应当按照该员工上一年度的自然月份的平均工资作为基数，按照上海市统计局的职工工资计算口径计算的税前收入；新调入的职工，以调入后发放的当月工资收入或以其实际发放的月平均工资作为其住房公积金缴存基数，然后单位和个人各承担这一基数的7%的比例计算的金额缴入员工的个人公积金账户内。\\n法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第十二条 用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。职工应当按照国家规定的本人工资的比例缴纳基本养老保险费，记入个人账户。无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员参加基本养老保险的，应当按照国家规定缴纳基本养老保险费，分别记入基本养老保险统筹基金和个人账户。\\n第六十条 用人单位应当自行申报、按时足额缴纳社会保险费，非因不可抗力等法定事由不得缓缴、减免。职工应当缴纳的社会保险费由用人单位代扣代缴，用人单位应当按月将缴纳社会保险费的明细情况告知本人。无雇工的个体工商户、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员，可以直接向社会保险费征收机构缴纳社会保险费。', '公积金缴费基数是指个人有工作的情况下，工作第一年以基本工资为个人缴费基数，以后的基数是上年缴费合计的平均数。没有工作的人，以各地的低保标准作为缴费基准。\\n缴存基数按地方有关文件规定执行，缴存比例在每个地方也是不一样的。依照国家规定，缴存比例是不超过12%，不低于8%的。\\n所以，职工住房公积金月缴存基数=职工上年工资总额÷12。根据法律依据：《关于工资总额组成的规定》工资总额是指各单位在一定时期内直接支付给本单位全部职工的劳动报酬总额。工资总额的计算应以直接支付给职工的全部劳动报酬为根据。\\n工资总额由下列六个部分组成：(一)计时工资;(二)计件工资;(三)奖金;(四)津贴和补贴;(五)加班加点工资;(六)特殊情况下支付的工资。\\n公积金缴存多久才能贷款\\n正常情况下申请贷款的借款人的住房公积金账户需要建立满一年以上，同时还需要正常的足额缴存住房公积金满一年以上这样才能够申请公积金贷款。这里说的正常缴存指的是：按月连续缴存、预缴和补缴住房公积金。\\n住房公积金管理机构发放的住房抵押贷款的对象是缴存住房公积金的在职职工和汇缴单位的离退休职工(并不是每个公积金管理中心都对离退休职工发放公积金贷款的)，其贷款的对象必须具备下列条件：\\n1、持续缴存12个月住房公积金或已累计缴存24个月以上且当前还在继续缴存。\\n2、具有稳定的职业和收入，有偿还贷款本息的能力。\\n3、具有购买住房的合同或有关证明文件。\\n4、提供住房资金管理中心及所属分中心、管理部同意的担保方式。\\n5、符合住房资金管理中心规定的其他条件。', '法律分析：公积金缴存基数是应发工资。应发工资指的是不扣除相应社保，个税等的工资数额，以这个为基数确定社保公积金的缴纳档次，实发工资指的是扣除社保和个税等之后实际发个员工的金额。\\n法律依据：《住房公积金管理条例》\\n第十五条 单位录用职工的，应当自录用之日起30日内向住房公积金管理中心办理缴存登记，并办理职工住房公积金账户的设立或者转移手续。\\n单位与职工终止劳动关系的，单位应当自劳动关系终止之日起30日内向住房公积金管理中心办理变更登记，并办理职工住房公积金账户转移或者封存手续。\\n第十六条 职工住房公积金的月缴存额为职工本人上一年度月平均工资乘以职工住房公积金缴存比例。\\n单位为职工缴存的住房公积金的月缴存额为职工本人上一年度月平均工资乘以单位住房公积金缴存比例。\\n第十九条 职工个人缴存的住房公积金，由所在单位每月从其工资中代扣代缴。\\n单位应当于每月发放职工工资之日起5日内将单位缴存的和为职工代缴的住房公积金汇缴到住房公积金专户内，由受委托银行计入职工住房公积金账户。\\n第二十条 单位应当按时、足额缴存住房公积金，不得逾期缴存或者少缴。\\n对缴存住房公积金确有困难的单位，经本单位职工代表大会或者工会讨论通过，并经住房公积金管理中心审核，报住房公积金管理委员会批准后，可以降低缴存比例或者缓缴；待单位经济效益好转后，再提高缴存比例或者补缴缓缴。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"学校组织春游，老师不允许我请假，要求我留在学校自习这犯法吗？","answer":"'你好！这个是有些不合理的。', '老师不让学生请假不犯法但是违规。具体如下：\\n1、学校有专门的学生管理规章制度，如果请假理由不是该具体制度中请假理由，学校老师可以不批准；\\n2、如果请假理由符合规定，可以向学校教导处反映进行处理。\\n老师体罚学生举报的方法是什么\\n老师体罚学生举报的方法如下：\\n1、可以到当地教育局的行政部门进行投诉；\\n2、可以通过拨打全市教育系统公开举报电话进行举报；\\n3、可以匿名向教育局写信举报。法律依据：《中华人民共和国义务教育法》第二十九条\\n教师在教育教学中应当平等对待学生，关注学生的个体差异，因材施教，促进学生的充分发展。\\n教师应当尊重学生的人格，不得歧视学生，不得对学生实施体罚、变相体罚或者其他侮辱人格尊严的行为，不得侵犯学生合法权益。\\n第三十七条\\n学校应当保证学生的课外活动时间，组织开展文化娱乐等课外活动。社会公共文化体育设施应当为学校开展课外活动提供便利。', '你好，建议协商处理', '你好，建议与学校协商处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 公积金选择伤残离职提取有什么影响吗？下面找到新的工作还可以正常缴纳公积金吗？","answer":"'你好！这个是没有什么影响的。', '你好，按照公积金的规定办理', '您好，依据公积金管理规定办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是，我想买车，但是爷爷是低保户，如果我买车了，对爷爷的低保有没有影响","answer":"'你好！这个是没有什么影响的。', '你好，申请低保需要提交一下信息：1、低保申请书、承诺书、授权书；2、身份证、户籍索引复印件（原件备查）；3、家庭成员收入状况证明；4、残疾人提供《中华人民共和国残疾人证》及复印件；5、完全或大部分丧失劳动能力的鉴定证明，需提供县级以上医院出具的诊断证明；6、单亲家庭提供抚（扶）养费或企业遗属补助费证明，属离异的，需提供离婚协议书或法院判决书；独居老人提供子女赡养费及收入情况证明；7、家庭及直系亲属分立户口的，只能由其中一方提出申请，同时出具其他方户口所在街道办事处、镇政府救济证明；\\u30008、年满18岁的学生提供在校证明。', '低保是指最低生活保障，即凡是中国公民，只要其家庭人均收入低于当地城乡居民最低生活保障标准，均有从当地人民政府获得基本生活物质帮助的权利。分为农村低保和城镇低保。低保是按家庭收入核算的，农村低保是指对持有农业户口的家庭人均纯收入低于当地农村最低生活保障标准的农村居民实行差额救助的制度。而对于家庭人均收入低于当地最低生活保障标准的非农业户口的城市居民，均纳入城市居民最低生活保障范围，所需资金由地方各级人民政府列入财政预算。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"港澳通行证被公安局注销了。还能重新办理吗！","answer":"'你好！这个暂时是办理不了的。', '是什么原因被公安机关注销？', '详询出入境管理部门', '你好，看看情况的', '你的问题请询问出入境管理部门', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 骑电动车没有带头盔罚款两百块钱是不是有点多了","answer":"'你好！这个确实是有点多的。', '不带头盔骑电动车会罚钱的。根据最新的2022年电动车头盔佩戴规定，不同城市的规定有所不同。驾驶电动自行车不戴头盔将被罚款200元以上，但不会扣分，因为驾驶电动自行车不需要驾照。\\n根据最新的2022年电动车头盔佩戴规定，不同城市的规定有所不同。驾驶电动自行车不戴头盔将被罚款200元以上，但不会扣分，因为驾驶电动自行车不需要驾照。\\n安全头盔对头部有很好的保护作用，所以在骑电动车的时候，不要存在侥幸心理，因为如果在稍不注意时，交通意外就可能发生。除了在一些地区，严格要求驾驶电动车必须戴安全头盔外，一些城市还规定，电动车司机和乘客不戴安全头盔将受到警告或20元-50元罚款的处罚。', '驾驶电动车不带头盔是需要罚款的。非机动车驾驶人违反道路交通安全法律、法规关于道路通行规定的，处警告或者五元以上五十元以下罚款;非机动车驾驶人拒绝接受罚款处罚的，可以扣留其非机动车。法律依据：《道路交通安全法》第五十一条\\n机动车行驶时，驾驶人、乘坐人员应当按规定使用安全带，摩托车驾驶人及乘坐人员应当按规定戴安全头盔。\\n《道路交通安全法》第八十九条\\n行人、乘车人、非机动车驾驶人违反道路交通安全法律、法规关于道路通行规定的，处警告或者五元以上五十元以下罚款;非机动车驾驶人拒绝接受罚款处罚的，可以扣留其非机动车。', '对罚款不服的申请复议或者起诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"河南省建协职业技能鉴定中心 颁发叉车证可以用吗？","answer":"'你好！这个证件是可以用的', '法律分析：因为叉车证是属专业技术就业的上岗资格证件，一般是需要经过培训后，经考核合格领取。\\n（并且劳动局“劳动就业培训中心”是由地方政方政府所办，发证是由政府所发，属正规上岗证上件）\\n如果要直接办理 (有关系) ，就可以到市(区)县级行政地的劳动局 (就业中心) 办理。法律依据：《特种设备作业人员监督管理办法》(国家质检总局令第70号)第十条:申请《特种设备作业人员证》的人员应当符合下列条件:\\n1、年龄18周岁以上2、身体健康且满足申请从事的作业种类对身体的特殊要求3、有与申请作业种类相适应的文化程度4、有与申请作业种类相适应的工作经历，\\n5、具有相应的安全技术知识与技能如没有就需要先培训)\\n6、符合安全技术规范规定的其他要求。', '建协的叉车证被认可。国家认可的叉车证是质量技术监督管理局颁发的叉车操作证与中国建协颁发的叉车操作证。中国建协颁发的叉车操作证，也同样是政府官方网站直接查询的，一般情况下考到的费用都较低，考到时间也较快一些。相对来讲，中国建协的叉车操作证权威性和使用效果都比不上质监局的。\\n叉车证报考条件是什么\\n1、年龄在18周岁以上；\\n2、身体健康，符合工作类型的特殊要求；\\n3、具有与拟应聘岗位类型相适应的学历水平；\\n4、有适合申请的工作类型的工作经验；\\n5、具备相应的安全技术知识和技能；\\n6、符合安全技术规范中规定的其他要求。\\n：《特种作业人员安全技术培训考核管理规定》第十九条法律依据：《特种作业人员安全技术培训考核管理规定》第十九条\\n特种作业操作证有效期为6年，在全国范围内有效。\\n特种作业操作证由安全监管总局统一式样、标准及编号。\\n第十六条\\n符合本规定第四条规定并经考试合格的特种作业人员，应当向其户籍所在地或者从业所在地的考核发证机关申请办理特种作业操作证，并提交身份证复印件、学历证书复印件、体检证明、考试合格证明等材料。\\n第十七条\\n收到申请的考核发证机关应当在5个工作日内完成对特种作业人员所提交申请材料的审查，作出受理或者不予受理的决定。能够当场作出受理决定的，应当当场作出受理决定；申请材料不齐全或者不符合要求的，应当当场或者在5个工作日内一次告知申请人需要补正的全部内容，逾期不告知的，视为自收到申请材料之日起即已被受理。', '办叉车证在全国市级质量监督局指定叉车训练基地可以办理。报考办理时，要携带身份证原件及复印件、一寸照片两张。具体条件应当按照相关安全技术规范的规定执行。申请《特种设备作业人员证》的人员，应当首先向特种设备作业人员考试机构报名参加考试，并经考试合格颁发特种设备作业人员证书。\\n：《特种设备作业人员监督管理办法》第六条法律依据：《特种设备作业人员监督管理办法》第六条\\n特种设备作业人员考核发证工作由县以上质量技术监督部门分级负责，具体分级范围由省级质量技术监督部门决定，并在本省范围内公布。\\n对于数量较少的压力容器和压力管道带压密封、氧舱维护、长输管道安全管理、客运索道作业及管理、大型游乐设施安装作业及管理等作业人员的考核发证工作，由国家质检总局确定考试机构，统一组织考试，由设备所在地质量技术监督部门审核、发证。\\n第七条\\n特种设备作业人员考试机构应当具备相应的场所、设备、师资、监考人员以及健全的考试管理制度等必备条件和能力，经发证部门批准，方可承担考试工作。\\n发证部门应当对考试机构进行监督，发现问题及时处理。\\n叉车证的申请条件有哪些\\n1、持有叉车执照的特种设备操作人员的考核年龄应在18岁以上；\\n2、身体健康，符合申请叉车作业类型的特殊要求；\\n3、文化要求：及以上；\\n4、具备相关叉车驾驶技能；\\n5、叉车驾驶知识；\\n6、符合《特种设备操作人员安全技术规范》中规定的其他要求。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的焊工证是广东建设工程机械职业技术鉴定中心发的能进工厂上班吗","answer":"'你好！这个证件是可以的', '法律分析：焊工证属于特种作业操作证书，即上岗证，需要去所在地的安全生产监督管理局办理。焊工证也叫职业资格等级证，发证机构为劳动局，是晋升，涨薪，职称凭审必备证书，高级比初中级工资高200-500，分技工和技师，共5个级别，证书全国通用。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第六十九条 国家确定职业分类，对规定的职业制定职业技能标准，实行职业资格证书制度，由经备案的考核鉴定机构负责对劳动者实施职业技能考核鉴定。', '焊工证属于特种作业操作证书，即上岗证，需要去所在地的安全生产监督管理局办理。焊工证也叫职业资格等级证，发证机构为劳动局，是晋升，涨薪，职称凭审必备证书，高级比初中级工资高200-500，分技工和技师，共5个级别，证书全国通用。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第六十九条 国家确定职业分类，对规定的职业制定职业技能标准，实行职业资格证书制度，由经备案的考核鉴定机构负责对劳动者实施职业技能考核鉴定。', '法律分析：考焊工证是要到当地劳动社保职业技能鉴定中心报名，焊工证分为初级、中级、高级三种，需要通过技能考试和理论考试才能取得相应的证书。根据从事焊工的工作年限不同：5年以下可报考初级焊工证，5年至9年可报考中级焊工证，10年以上可报考高级焊工证。到苏州市劳动社保职业技能鉴定中心报名。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第八章 第六十九条 国家确定职业分类，对规定的职业制定职业技能标准，实行职业资格证书制度，由经过政府批准的考核鉴定机构负责对劳动者实施职业技能考核鉴定。\\n《中华人民共和国职业教育法》 第一章 第八条 实施职业教育应当根据实际需要，同国家制定的职业分类和职业等级标准相适应，实行学历文凭、培训证书和职业资格证书制度。这些法规确定国家推行职业资格证书制度和开展职业技能鉴定的法律依据。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司上一年欠我5天假期 这个月补了5天假期给我 我这五天算正常上班么？","answer":"'你好！这五天是有工资可以拿的', '你好，对于休息休假是否有福利待遇这一问题，根据法律的规定，法定节假日是带薪休假的，是有工资的。劳动者在法定休假日和婚丧假期间以及依法参加社会活动期间，用人单位应当依法支付工资。法定节假日没上班时应当依法支付工资的。看是法定节日还是法定假日，法定节日上班是支付三倍工资，假日上班是支付两倍工资。', '你好，休息休假管理制度如下： 1、对于休息日安排工作的，只有在不能安排补休的情况下，才支付加班报酬（不低于工资的百分之二百）；对于法定休假日安排工作的，无论是否安排补休，都需要按照规定支付加班报酬（不低于工资的百分之三百） 2、我国的法定节假日根据《劳动法》第四十条规定，有元旦3天、春节7天、国际劳动节3天、国庆节7天；根据 2008年1月1日施行的《全国年节及纪念日放假办法》还包括清明节3天、端午节3天和中秋节3天。', '对于休息休假是否有福利待遇这一问题，根据法律的规定，法定节假日是带薪休假的，是有工资的。劳动者在法定休假日和婚丧假期间以及依法参加社会活动期间，用人单位应当依法支付工资。法定节假日没上班时应当依法支付工资的。看是法定节日还是法定假日，法定节日上班是支付三倍工资，假日上班是支付两倍工资。关于职工休息休假，劳动者每日工作时间不超过8小时、平均每周工作时间不超过44小时，用人单位应当保证劳动者每周至少休息一日，对实行计件工资的，用人单位应当根据这一工时制度合理确定劳动者的劳动定额和计件报酬标准。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是被告，一审胜诉，二审败诉，打的借条是十五万，实际拿了九万七，被告想上诉，怎样写借钱过程，","answer":"'你好！这种情况下，如果不服二审判决，可以申请再审维权。借钱过程事实求是陈述即可。', '您好，具体情况说一下，二审是什么时候下来的的', '你好，不是已经上诉了，具体可以说一下', '您好，现在案件是到什么阶段了', '借钱不还丧失胜诉权的当事人可以准备好上诉状和能够支持自己的债权主张的相关证据，向一审法院的上一级人民法院提起上诉。当事人不服一审判决的，应当在判决书送达之日起十五日内向上一级人民法院提起上诉。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百六十四条\\n当事人不服地方人民法院第一审判决的，有权在判决书送达之日起十五日内向上一级人民法院提起上诉。当事人不服地方人民法院第一审裁定的，有权在裁定书送达之日起十日内向上一级人民法院提起上诉。\\n第一百六十五条\\n上诉应当递交上诉状。上诉状的内容，应当包括当事人的姓名，法人的名称及其法定代表人的姓名或者其他组织的名称及其主要负责人的姓名；原审人民法院名称、案件的编号和案由；上诉的请求和理由。\\n第一百六十六条\\n上诉状应当通过原审人民法院提出，并按照对方当事人或者代表人的人数提出副本。当事人直接向第二审人民法院上诉的，第二审人民法院应当在五日内将上诉状移交原审人民法院。', '法律分析：在诉讼中,法院是要求将借条原件交给法院的,同时法院也会在庭审笔录中记录你向法庭提供借条原件。如果法院将借条原件作为定案证据收取了,判决后通常不会退还。债权人可以凭借法院生效的判决书让对方还钱，对方不执行的话，可以向法院申请强制执行。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第一百六十四条 当事人不服地方人民法院第一审判决的，有权在判决书送达之日起十五日内向上一级人民法院提起上诉。当事人不服地方人民法院第一审裁定的，有权在裁定书送达之日起十日内向上一级人民法院提起上诉。\\n第一百七十六条 人民法院审理对判决的上诉案件，应当在第二审立案之日起三个月内审结。有特殊情况需要延长的，由本院院长批准。人民法院审理对裁定的上诉案件，应当在第二审立案之日起三十日内作出终审裁定。', '民间借贷纠纷，原告拿一张被告写的借条起诉，但被告实际没收到款项，就实话实说没有收到款项，原告就必须提供借款已经交付的证据。\\n如果原告不能提供借款实际交付的证据，法院可能就会判决原告败诉。\\n法律依据：《最人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》第十六条 原告仅依据借据、收据、欠条等债权凭证提起民间借贷诉讼，被告抗辩已经偿还借款，被告应当对其主张提供证据证明。被告提供相应证据证明其主张后，原告仍应就借贷关系的成立承担举证证明责任。\\n被告抗辩借贷行为尚未实际发生并能作出合理说明，\\n人民法院应当结合借贷金额、款项交付、当事人的经济能力、当地或者当事人之间的交易方式、交易习惯、当事人财产变动情况以及证人证言等事实和因素，综合判断查证借贷事实是否发生。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"新员工说错价钱，导致客户多给钱，没有留存客户联系方式，导致钱无法退回，但是客户如果投诉到12315，我们需要赔偿吗","answer":"'你好！这种情况下，需先把多收的钱单独挂账备查，客户一般会先联系商家作处理退款，商家不配合退款的情况才会投诉处理。', '你好，建议协商处理', '可以搜集证据起诉', '你好，可以搜集证据起诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我女儿男朋友离过婚有个小孩判给女方隐瞒这些跟她谈恋爱","answer":"'你好！这种情况如果女方要追究对方责任的话，理由是侵犯公民人格权，造成伤害的可以要求对方赔偿相应的精神损失费。', '您女儿和他结婚了吗？如果没有，那她可以自己做选择。不过一般这种女方都难以接受，毕竟有一些欺骗成分存在', '你好，恋爱关系是不受法律保护的，保护好自己的女儿以免造成不好的后果', '你好！男方隐瞒离过婚有孩子与女孩交往二年的行为，不构成犯法的', '您好根据您的描述婚姻自由男方已经离婚不涉及违法重婚', '你好，建议给对方发律师函，以获得相应的补偿。', '你好，谈恋爱现在是遇到了什么问题。', '如果情况严重可以向法院起诉要求赔偿', '您好，女儿男朋友离过婚，抚养权', '那你这边是想追究对方责任是吗', '您好，请问您的主张是什么呢？', '具体情况还能表述一下吗？', '你好，请问具体是怎么了呢', '属于欺骗行为，要当心点', '您好，我们可以帮助到你', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我微信换了 我拼多多买了东西 但是我想退款 所以他退款是退到旧微信 还是我现在用的","answer":"'你好！退款是按照原路退回的。', '法律分析：如果要退款建议先把情况反馈给客服再进行退款，遇到类似情况可拨打唯一客服热线客服95188核实，或者直接报警。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第三条 民事主体的人身权利、财产权利以及其他合法权益受法律保护，任何组织或者个人不得侵犯。', '一、微信投诉后会退钱吗\\n假如是商家的产品或者服务问题，在允许退款的法律范围内，可以维权。但是具体的还得分两种情况：第一，购买的产品是否是大平台里完成交易的，投诉的可以追溯到平台。由平台来维权。第二，假如是在商家的独立店铺里面购买的，这样维权的难度就比较难。因为微信支付提供的只是支付端口，退款不属于功能上的问题。除非产品存在严重欺骗，造假的可以通过第三方法律途径来维权。建议使用微信交易前，请仔细研究产品的，确认后在进行购买，以免产生不必要的麻烦。商家所卖商品是否您已收获，若您对商品质量有疑问或要求退款的问题，烦请您与商家协商处理。若商家不同意退款，金额过大，烦请您报警处理。最后会退款的。\\n最高人民法院关于审理诈骗案件具体应用法律的若干问题的解释》一、根据法律依据：《刑法》第二百六十六条的规定，诈骗公私财物数额较大的，构成诈骗罪。个人诈骗公私财物2000元以上的，属于“数额较大”;个人诈骗公私财物3万元以上的，属于“数额巨大”。\\n最高人民法院关于审理诈骗案件具体应用法律的若干问题的解释》一、根据《刑法》第二百六十六条的规定，诈骗公私财物数额较大的，构成诈骗罪。个人诈骗公私财物2000元以上的，属于“数额较大”;个人诈骗公私财物3万元以上的，属于“数额巨大”。\\n微信投诉有用吗，微信投诉肯定有用的，至少你举证了相关证据，可以在一定程度造成诈骗人微信封号等一些惩罚措施。虽然说涉案金额比较少的情况，哪怕是诈骗，追回的概率都很小。但是还是要选择微信投诉和报警处理，让更多的人知道这是诈骗，防止更多人上当受骗。微信投诉有用吗，微信投诉肯定有用的，至少你举证了相关证据，可以在一定程度造成诈骗人微信封号等一些惩罚措施。虽然说涉案金额比较少的情况，哪怕是诈骗，追回的概率都很小。但是还是要选择微信投诉和报警处理，让更多的人知道这是诈骗，防止更多人上当受骗。\\n微信投诉有用吗，微信投诉肯定有用的，至少你举证了相关证据，可以在一定程度造成诈骗人微信封号等一些惩罚措施。虽然说涉案金额比较少的情况，哪怕是诈骗，追回的概率都很小。但是还是要选择微信投诉和报警处理，让更多的人知道这是诈骗，防止更多人上当受骗。\\n二、微信退款查询操作\\n1.首先，我们的微信支付钱包里面又两种支付方式。分为微信钱包和银行卡两种支付方式，银行卡我们都知道是什么了。\\n2.那么，对微信钱包呢?它里面的钱哪里来的呢?其实就是我们银行卡通过间接或者直接转过来的钱了。\\n3.所以，我们的退款就是在微信钱包里面了。我们的微信发出的未领取红包或者转账错误的钱都退回到微信钱包里面了。\\n4.既然微信对退款都退回到微信钱包里面了，那么，要多长时间才能到账呢?一般来说，微信规定对退款都会在在24小时之内完成。\\n5.其实，微信支付对退款基本是在1分钟内完成的。微信支付对转账之时开始24小时内没有接受的话就是立即转账回微信红包的。\\n6.那要减少微信退款率的话，我们在对微信支付转账的时候，选择通讯录方式来给好友转账就比较成功了。6.那要减少微信退款率的话，我们在对微信支付转账的时候，选择通讯录方式来给好友转账就比较成功了。\\n6.那要减少微信退款率的话，我们在对微信支付转账的时候，选择通讯录方式来给好友转账就比较成功了。', '如果选择退款，款会退到你原来购买使用的方式里。例如微信购买的，会退到那个朋友的微信里。如果是用卡购买的，会退到朋友的卡里。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"父亲拥有所有房产，其中一个儿子在父亲之前去世，在公证处写改正遗嘱把房产50%留畀他一个儿子和50%留给去世儿子的给女儿名字遗嘱，请问孙子属于遗嘱还是遗赠？","answer":"'你好！遗产给孙子属于是遗赠,遗赠是遗嘱人用遗嘱的方式将个人财产的一部或全部于死后赠给法定继承人以外的人的一种法律制度。而孙子女不在法定继承人之内。', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '你好，公证处有写遗嘱就属于遗嘱了', '你好，按照法定继承进行继承了。', '您好，继承人去世可代位继承。', '给孙子一般是属于遗赠的', '这个是属于遗嘱范围的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问个税中专项扣除中不动产产权证号怎么填写","answer":"'你好！需要你的产权证的编号。', '个人所得税产权证号题写方法如下：\\n1、首先打开个人所得税，进入专项扣除；\\n2、在这里选择住房贷款利息，点击进入主页；\\n3、点击选择箭头指向位置，选择产权证明；\\n4、最后填写证书号码即可。\\n个税附加扣除中不动产权号是指第二页上面标注的不动产第***号。纳税人首次填报专项附加扣除信息时，应将本人所涉及的专项附加扣除信息表内各信息项填写完整。纳税人相关信息发生变化的，应及时更新此表相关信息项，并报送至扣缴义务人或税务机关。纳税人在以后纳税年度继续申报扣除的，应对扣除事项有无变化进行确认。\\n法律依据：《不动产登记暂行条例》\\n第八条\\n不动产以不动产单元为基本单位进行登记。不动产单元具有唯一编码。不动产登记机构应当按照国务院国土资源主管部门的规定设立统一的不动产登记簿。不动产登记簿应当记载以下事项：\\n（一）不动产的坐落、界址、空间界限、面积、用途等自然状况；\\n（二）不动产权利的主体、类型、内容、来源、期限、权利变化等权属状况；\\n（三）涉及不动产权利限制、提示的事项；\\n（四）其他相关事项。', '法律分析：个税附加扣除中不动产权号是指第二页上面那个不动产第号。填的是第二页最上面的，从一直到最后一个字“号”，中间的括号“()”也要填进去。 所购住房尚未取得房屋产权证的，填写商品房买卖合同号或预售合同号。法律依据：《个人所得税专项附加扣除暂行办法》 第二十六条 有关部门和单位有责任和义务向税务部门提供或者协助核实以下与专项附加扣除有关的信息：(一)公安部门有关户籍人口基本信息、户成员关系信息、出入境证件信息、相关出国人员信息、户籍人口死亡标识等信息二)卫生健康部门有关出生医学证明信息、独生子女信息三)民政部门、外交部门、法院有关婚姻状况信息(四)教育部门有关学生学籍信息(包括学历继续教育学生学籍、考籍信息)、在相关部门备案的境外教育机构资质信息五)人力资源社会保障等部门有关技工院校学生学籍信息、技能人员职业资格继续教育信息、专业技术人员职业资格继续教育信息六)住房城乡建设部门有关房屋(含公租房)租赁信息、住房公积金管理机构有关住房公积金贷款还款支出信息七)自然资源部门有关不动产登记信息', '个税附加扣除中不动产权号填写不动产编号， 所购住房尚未取得房屋产权证的，填写商品房买卖合同号或预售合同号。住房贷款利息按照每月1000元的标准定额扣除，扣除期限最长不超过240个月。纳税人只能享受一次首套住房贷款的利息扣除。法律依据：《个人所得税专项附加扣除暂行办法》第十四条\\n纳税人本人或者配偶单独或者共同使用商业银行或者住房公积金个人住房贷款为本人或者其配偶购买中国境内住房，发生的首套住房贷款利息支出，在实际发生贷款利息的年度，按照每月1000元的标准定额扣除，扣除期限最长不超过240个月。纳税人只能享受一次首套住房贷款的利息扣除。\\n本办法所称首套住房贷款是指购买住房享受首套住房贷款利率的住房贷款。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，员工放假期间出事故跟工厂有什么关系？","answer":"'你好！需要根据事故原因等具体情况确定', '你好，可以向劳动局投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想问一下有土地证，国有建设用地使用权出让合同，一个土地证怎样分两个证","answer":"'你好， 一个土地使用证可以分成两个证书,但这种情况仅限于房地产开发商拿着大土地使用证划分成多个不同的土地使用证,如果是日常生活当中,家庭成员之间分割土地使用权的话,只能依法办理土地使用证的过户，不能将一个土地使用证分成两个。', '您好，建议您这边找当地国土资源管理部门处理', '你好，建议与当地国土局咨询了解具体信息，1', '您好，具体您可以咨询土地局', '土地证指的是土地的使用权，主要内容是取得土地的方式，划拨或出让，土地使用权的期限。\\n房产证主要是指的房屋的所有权。即房屋是谁的，面积大小位置等等。\\n商品房，现在是两证合一的。', '土地证，是土地所有者或者土地使用者享有 土地所有权 或者使用权的法律依据：。土地证书是土地权利人依法拥有土地使用权利的法律凭证，一套住房应当拥有 房屋所有权证 和 土地使用权证 ，两证齐全才算获得了完整的权利。凡依法取得 国有土地使用权 的单位和个人都可以向土地主管部门申请办理土地证书。一、 宅基地使用权 宅基地使用权是用益物权的一种，为我国所特有。它指的是农村居民及少数城镇居民为建造自有房屋对集体土地所享有的占有、使用的权利。宅基地使用权一般分为两种： 农村宅基地使用权 和城镇宅基地使用权。lt;br\/农村宅基地和城镇宅基地的区别在于：农村宅基地是与 集体经济组织 成员的资格是联系在一起的，在一定程度上，宅基地具有社会福利和社会保障的功能，而城镇宅基地则不具有这一特质。本文所讲的即是农村的宅基地及其上的土地。宅基地使用权具有如下的特点： 1、农村的宅基地与集体经济组织成员的权利和利益是联系在一起的。也就是说，农民申请宅基地很大程度上是因为农民是农村集体经济组织的成员，每一个成员都有权以个人或者户的名义申请宅基地。 2、宅基地使用权是特定主体对于集体土地的用益物权。二、农民宅基地土地证如何办理 1、房屋转让连同土地使用权转移，需提交 房屋买卖协议 、房照、原 土地使用证 。 2、房屋连同 土地使用权继承 ，赠与需提交房照、原土地使用证、公证书或使用权人亲笔签名协议与街道证明。 3、新建房屋土地登记需提交土地和规划部门建房批件。 4、土地证书遗失或者损毁的，土地权利人应当及时向原发证机关备案，申请补发新证，在当地报纸上进行公告。自公告之日起三十日内无异议的，原发证机关注销原土地证书，补发新证书。 5、买卖分宗、继承、赠与分宗须双方共同到局办理。 6、委托代办除提交上述资料外，还须提供委托人签名盖章的委托书。', '根据《土地管理法》土地的所有权和使用权的登记，依照有关不动产登记的法律、行政法规执行。 依法登记的土地的所有权和使用权受法律保护，任何单位和个人不得侵犯。现土地证主要有三种，即国有土地使用证、集体土地所有权证和集体土地建设用地使用证。现在新的证称为不动产证。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，工伤赔偿案93年发生的，可起诉吗？","answer":"'你好， 上述事宜，需要了解基本情况后，再做初步评估。', '你好，可以看是否离职还在追诉期吗\\nl', '工伤赔偿根据鉴定结果做出相应的理赔A', '可以申请法律援助，拿回自己的合法权益', '你好，根据那你描述是工伤几级的呢', '你好，现在是想主张赔偿还是什么呢', '你好！当时有没有申请工伤的。', '你好，那么久了，过时效了。', '工伤纠纷发生后起诉的，当事人可以先向本单位劳动争议调解委员会申请调解，法院也可以限行调解处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"本人因醉驾被判刑40天，因单亲家庭原因小孩没人照顾，这种情况可以和法院申请推迟执行吗？","answer":"'你好， 不能，一审判决书如下来未超过15天，可在15天内，委托律师向法院提起二次上诉，这样，就会拖延时间。', '这个要看你的具体情况及相关证据我们才能出方案', '你好，根据你描述是没有争取缓刑吗', '你好！你可以先申请暂予执行的，', '你好，可以尽量向法院申请缓刑', '可以根据实际情况提出申请L', '你好，可以申请推迟执行A', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我从柬埔寨偷渡到老挝护照上面没有老挝的盖章，我护照还能再次出国吗？","answer":"'你好， 可以向大使馆求助的', '向出入境管理部门查询情况确定具体', '您好，可以申请办理的！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我支付宝之前异常交易 现在要签承诺函 我不知道 签完后 钱会到哪了","answer":"'你好， 支付宝收款被投诉，提交承诺书以后，被冻结资金是否会返还付款方，取决于支付宝平台调查结果。', '你好，如果逾期的话，建议及时想办法还款', '你好，是谁要求签的？谨慎处理', '你好！你和谁签订的承诺函', '依据你们合同约定处理', '通过实际行动诉讼维权', '要看合同的具体约定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"买法院拍卖的商铺税是买家拿，还是各交各的","answer":"'你好， 需要两方自行协议过户税费的交纳谁来承受,通常情况都是买家承受全部税费。谢谢', '司法拍卖的，要看具体情况，一般是由买家承担的', '你好，关于契税的问题，可以查看拍卖公告', '为百分之五点五。\\n购买法院拍卖的商铺要交个人所得税：（拍卖成交价-原价）*20%，增值税：（拍卖成交价-原价）*5。5%和土地增值税：（拍卖成交价-原价）*30%至60%。\\n商铺也是法拍房的一种，个人所得税，增值税和土地增值税都要相应缴纳，但是每个城市的法拍房限购及税费政策完全不同，甚至同一个城市不同区的政策都可能不一样。', '购买法院拍卖的商铺，购买方需要在办理产权过户时缴纳契税（3%-5%，各省有差异）、印花税（万分之五），其他的还有交易手续费等等。', '你好 和对方协商解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"家里装修 自己买的瓷砖请人帮忙搬运没有签订合同，然后他腿被砸断了，期间我说过不要搬那么多他为了省事就一次搬了几块，他喊来的人在后面推的太用力结果造成这样，我想问我是承担全部责任还是连带责任？","answer":"'你好， 需要鉴定伤情按照伤残等级赔偿', '你好，你们可协商确定责任和赔偿', '这种情况是需要承担部分责任的', '你好，什么时候发生的事情呢', '要了解具体情况才能正确回复', '你好，你是咨询工作时受伤', '看实际状况划分责任赔偿', '你好那现在伤情怎么样啊', '责任承担需要结合双方过错来定，若两人以上没有共同故意或者共同过失，但其分别实施的数个行为间接结合发生同一损害后果的，应当根据过失大小或者原因力比例各自承担相应的赔偿责任。', '责任的承担应按过失的大小来划分，需要根据具体情况来定，建议委托律师来保障您的最大权益。', '人身损害赔偿的过错责任原则，是指在确定人身损害赔偿的责任主体时，以行为人是否有过错为依据来判断行为人是否应当承担赔偿责任的原则。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"单位有设备抵押贷、有欠薪、有厂房租金、有欠柴料费等，破产后赔付顺序是？","answer":"'你好，1、破产人所欠职工的工资和医疗、伤残补助、抚恤费用，所欠的应当划入职工个人账户的基本养老保险、基本医疗保险费用，以及法律、行政法规规定应当支付给职工的补偿金；\\n2、破产人欠缴的除前项规定以外的社会保险费用和破产人所欠税款；\\n3、普通破产债权；\\n4、破产不足以清偿同一顺序的清偿要求的，按照比例分配。', '按照破产法规定，破产后的清偿顺序是：破产清理费用、有担保的债权、职工债权、无担保债务', '破产费用 薪酬 有抵押债权 以及一般的租金材料等普通债权', '你好，这个具体问题具体分析，可以见面详细沟通一下', '你好，可以申请劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想问下，我是河南南阳农村的，我是94年出身，我没有独生子女证？问我们村委会妇女主任，妇女主任说，我爸妈还没到60岁，不给办，是怎么一回事？","answer":"'你好，1、要求在子女年满16周岁以前办理。2、在两孩政策实施后（2016年1月1日之后生育）出生且自愿终身只生育一个子女的夫妻，不予办理《独生子女父母光荣证》，不再享受独生子女父母奖励政策，不再纳入奖励扶助和特别扶助范围。谢谢', '你好，独生子女证是父母申请办理的，具体详询当地相关部门', '计划生育问题一般归属于各个地方的计划生育部门管辖，独生子女补助是计划生育政策自实施以来，中国对独生子女实行奖励政策。如果遇到独生子女补助问题，可以咨询各街道、乡镇的计生办或者相关的计划生育部门。', '向计生委查询解决确定解决', '您好，建议申请办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，20年十月底在工地干活断了两根手指，当时找了律师签了合同，三年多了到现在律师都没安排做鉴定，打电话说直接开庭先不做鉴定，后来就一直拖，到现在都没点动静","answer":"'你好，20年十月底在工地干活断了两根手指，当时找了律师签了合同，三年多', '你好，那你现在想要主张什么呢', '1、工伤职工或者其用人单位对初次鉴定结论不服的，可以在收到该鉴定结论之日起15日内向省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会申请再次鉴定。申请再次鉴定，除提供申请劳动能力鉴定的材料外，还需提交劳动能力初次鉴定结论原件和复印件。2、自劳动能力鉴定结论作出之日起1年后，工伤职工、用人单位或者社会保险经办机构认为伤残情况发生变化的，可以向设区的市级劳动能力鉴定委员会申请劳动能力复查鉴定。对复查鉴定结论不服的，可以在收到该鉴定结论之日起15日内向省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会申请再次鉴定。法律依据：《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》第十六条?工伤职工或者其用人单位对初次鉴定结论不服的，可以在收到该鉴定结论之日起15日内向省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会申请再次鉴定。申请再次鉴定，除提供本办法第八条规定的材料外，还需提交劳动能力初次鉴定结论原件和复印件。省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会作出的劳动能力鉴定结论为最终结论。', '当事人对工伤鉴定结论不满意，可以依法申请行政复议或者依法起诉；如果对劳动能力的鉴定结论不满意，在收到该鉴定结论之日起的15日内向省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会提出再次鉴定申请。劳动能力鉴定委员会应当自收到劳动能力鉴定申请之日起60日内作出劳动能力鉴定结论，必要时可以延长30日。法律依据：《工伤保险条例》第二十六条\\n申请鉴定的单位或者个人对设区的市级劳动能力鉴定委员会作出的鉴定结论不服的，可以在收到该鉴定结论之日起15日内向省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会提出再次鉴定申请。省、自治区、直辖市劳动能力鉴定委员会作出的劳动能力鉴定结论为最终结论。\\n第五十五条\\n有下列情形之一的，有关单位或者个人可以依法申请行政复议，也可以依法向人民法院提起行政诉讼：\\n（二）申请工伤认定的职工或者其近亲属、该职工所在单位对工伤认定结论不服的；\\n（五）工伤职工或者其近亲属对经办机构核定的工伤保险待遇有异议的。', '向人社局申请工伤认定，拿到工伤认定决定书。然后向仲裁机构申请仲裁，对仲裁判决不服的，可以向人民法院提起诉讼。诉讼材料如下：\\n1、劳动仲裁申请书；\\n2、工伤认定决定书（必备）；\\n3、劳动能力鉴定结论（若构成伤残等级）；\\n4、劳动合同；\\n5、工资账单等。法律依据： 《劳动争议调解仲裁法》第五条\\n发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好。我租房是半年合同。我有事要回去了。我能给我朋友住吗。","answer":"'你好，“可以,在签订租房合同时要与业主协商,业主得有知情权,若业主同意则不算违约。', '您好，租了房子是可以让朋友住的。除非在合同中有特别注释不允许。', '我们可以帮助你，你可以具体说明', '你好！你可以和房东协商的', '租房给朋友住经出租人同意可以。租房给朋友住视为合同主体的变更，该变更行为不得超出原租房合同关系，变更履行应当办理批准、登记等手续的依照其规定。法律依据：《民法典》第二百零九条\\n不动产物权的设立、变更、转让和消灭，经依法登记，发生效力；未经登记，不发生效力，但是法律另有规定的除外。依法属于国家所有的自然资源，所有权可以不登记。\\n第五百四十三条\\n当事人协商一致，可以变更合同。\\n第五百四十四条\\n当事人对合同变更的内容约定不明确的，推定为未变更。', '经出租人同意可以租房给朋友住。租房给朋友住视为合同主体的变更，该变更行为不得超出原租房合同关系，变更履行应当办理批准、登记等手续的依照其规定。法律依据：《民法典》第二百零九条\\n不动产物权的设立、变更、转让和消灭，经依法登记，发生效力；未经登记，不发生效力，但是法律另有规定的除外。依法属于国家所有的自然资源，所有权可以不登记。\\n第五百四十三条\\n当事人协商一致，可以变更合同。\\n第五百四十四条\\n当事人对合同变更的内容约定不明确的，推定为未变更。', '法律分析：一般来说是可以的，具体看租赁合同规定。出租人应当按照约定将租赁物交付承租人，并在租赁期限内保持租赁物符合约定的用途。承租人也应当按照约定的方法使用租赁物，因此只要不违反租赁合同的约定，那么带来来住就没有问题的。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第七百零八条 出租人应当按照约定将租赁物交付承租人，并在租赁期限内保持租赁物符合约定的用途。\\n第七百零九条 承租人应当按照约定的方法使用租赁物。对租赁物的使用方法没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定的，应当根据租赁物的性质使用。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"入股协议需不需要法人签名，只有公司公章和小股东签名有没有效","answer":"'你好，“有效。对于合同签名不是法人代表的话,一样具有法律效力的,只要是盖的公司的章,那么就代表了法人代表的意愿。', '你好！对于合同签名不是法人代表的话,一样具有法律效力的,只要是盖的公司的章,那么就代表了法人代表的意愿', '你好，需要按公司法和公司章程的规定来办理。一般可以不需要法人签名，但最好是有全部股东签名', '是需要去变更登记才能有效，不让不能对抗善意第三人', '你好，不需要法定代表人签字，其他股东同意即可', '您好！具体看你们的协议内容是什么', '入股协议，一般是公司股东签字确认', '你好，有公司公章确认就可以了。', '当然有效啊，公司盖章就可以了', '我们可以帮助到您，无效的合同', '您好是需要的需要本人签名', '您好，有公司公章是有效的', '盖了法人公章的合同有效', '个体户和员工签的入股协议如果符合下列条件，是有效的：\\n（1）当事人订立合同时具有相应的缔约行为能力。\\n（2）当事人意思表示真实。\\n（3）内容不违反法律或社会公共利益。只要符合以上要求的即为有效。法律依据：个体户和员工签的入股协议如果符合下列条件，是有效的：\\n（1）当事人订立合同时具有相应的缔约行为能力。\\n（2）当事人意思表示真实。\\n（3）内容不违反法律或社会公共利益。只要符合以上要求的即为有效。\\n法律依据：\\n《民法典》第一百四十三条\\n具备下列条件的民事法律行为有效：\\n（一）行为人具有相应的民事行为能力；\\n（二）意思表示真实；\\n（三）不违反法律、行政法规的强制性规定，不违背公序良俗。\\n第四百七十条\\n合同的内容由当事人约定，一般包括下列条款：\\n（一）当事人的姓名或者名称和住所；\\n（二）标的；\\n（三）数量；\\n（四）质量；\\n（五）价款或者报酬；\\n（六）履行期限、地点和方式；\\n（七）违约责任；\\n（八）解决争议的方法。\\n当事人可以参照各类合同的示范文本订立合同。', '个体户和员工签的入股协议是有效的，根据法律的规定，有效协议必须具备以下条件：\\n(1)当事人订立合同时具有相应的缔约行为能力。\\n(2)当事人意思表示真实。\\n(3)内容不违反法律或社会公共利益。\\n只要符合以上要求的即为有效法律依据：《中华人民共和国民法典》 第四百六十九条 当事人订立合同，可以采用书面形式、口头形式或者其他形式。书面形式是合同书、信件、电报、电传、传真等可以有形地表现所载内容的形式。以电子数据交换、电子邮件等方式能够有形地表现所载内容，并可以随时调取查用的数据电文，视为书面形式。', '需要看具体的协议内容', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我老赖欠我的6500不还 我又不知道他的身份证号和地址给 怎么去查的到他的身份证号和地址给呢","answer":"'你好，“欠钱不还又没有对方的身份证跟住址的,起诉时实践中法院基本都不会立案,对被告身份信息,当事人可以自己调取,可以委托律师进行调取,还可以申请法院出具补正材料告知书或者调查令,然后当事人拿着这个证明材料去派出所等地方调', '你好，查对方身份证号码和地址只能律师出面才能查到', '这个要看你的具体情况以及相关证据的才能出方案', '这个话 有对方的什么相关信息 可调取', '你好，可以沟通一下具体有什么材料', '你好 这边可以帮助查到他身份信息', '你好！可以帮你解答相关法律问题', '你好，可以申请法院授权调查。', '你好，可以协助你拿到这个信息', '你好！你可以委托第三方协助', '借贷纠纷保留证据可以起诉', '欠条有吗？对方是企业还是个人', '可以申请调取证据', '对方是哪里人。身份证号码多少', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"想请问一下，70岁以上的老人还可以做精神病人的监护人吗？","answer":"'你好，《《民法典》第二十八条\\u3000无民事行为能力或者限制民事行为能力的成年人，由下列有监护能力的人按顺序担任监护人：（一）配偶；（二）父母、子女；（三）其他近亲属；（四）其他愿意担任监护人的个人或者组织，但是须经被监护人住所地的居民委员会、村民委员会或者民政部门同意。', '你好 70岁以上的老人可以做精神病人的监护人', '你好，可以的只要具备正常人的行为能力。', '您好，70周岁的老人依然可以做监护人的', '您好！这种情况可以做监护人。', '你好，请问具备自理能力吗？1', '成年精神病患者的监护人范围：\\n1、成年精神病患者的配偶、父母、子女；\\n2、成年精神病患者的其他近亲属，包括兄弟姐妹、祖父母、外祖父母等；\\n3、其他愿意担任监护人的个人或者组织，但是须经被监护人住所地的居民委员会、村民委员会或者民政部门同意。法律依据：《民法典》第二十八条\\n无民事行为能力或者限制民事行为能力的成年人，由下列有监护能力的人按顺序担任监护人：\\n（一）配偶；\\n（二）父母、子女；\\n（三）其他近亲属；\\n（四）其他愿意担任监护人的个人或者组织，但是须经被监护人住所地的居民委员会、村民委员会或者民政部门同意。', '成年精神病人的法定监护人为：有监护能力的配偶；父母、子女；其他近亲属；其他愿意担任监护人的个人或者组织，但是须经被监护人住所地的居民委员会、村民委员会或者民政部门同意。法律依据：《民法典》第二十八条\\n无民事行为能力或者限制民事行为能力的成年人，由下列有监护能力的人按顺序担任监护人：\\n（一）配偶；\\n（二）父母、子女；\\n（三）其他近亲属；\\n（四）其他愿意担任监护人的个人或者组织，但是须经被监护人住所地的居民委员会、村民委员会或者民政部门同意。', '成年精神病人的法定监护人是：有监护能力的配偶；父母、子女；其他近亲属；其他愿意担任监护人的个人或者组织，但是须经被监护人住所地的居民委员会、村民委员会或者民政部门同意。法律依据：《民法典》第二十八条\\n无民事行为能力或者限制民事行为能力的成年人，由下列有监护能力的人按顺序担任监护人：\\n（一）配偶；\\n（二）父母、子女；\\n（三）其他近亲属；\\n（四）其他愿意担任监护人的个人或者组织，但是须经被监护人住所地的居民委员会、村民委员会或者民政部门同意。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想咨询下 如果员工在岗期间突发疾病死亡的算工伤吗","answer":"'你好，《工伤保险条例》第十五条职工有下列情形之一的，视同工伤：(一)在工作时间和工作岗位，突发疾病死亡或者在48小时之内经抢救无效死亡的；', '你好，请问对此医院有判定死因吗？1', '法律分析：上班时突发疾病死亡是否算工伤根据具体情况而定，只要具备相关条件就应该算作工伤。两个条件分别为工作时间和工作岗位。工伤，又称为产业伤害、职业伤害、工业伤害、工作伤害，是指劳动者在从事职业活动或者与职业活动有关的活动时所遭受的不良因素的伤害和职业病伤害。根据相关法律规定，在工作时间和工作岗位，突发疾病死亡或者在四十八小时之内经抢救无效死亡的，应当视同工伤。工作期间突发疾病死亡认定为工伤应当具备以下条件：突发疾病必须是在工作时间和工作地点发生的；突发疾病包括各种疾病，这些疾病可以与工作原因没有任何关系的；必须因突发疾病当场死亡或在四十八小时之内抢救无效死亡的。法律依据：《工伤保险条例》 第十五条 职工有下列情形之一的，视同工伤：(一)在工作时间和工作岗位，突发疾病死亡或者在48小时之内经抢救无效死亡的;(二)在抢险救灾等维护国家利益、公共利益活动中受到伤害的;(三)职工原在军队服役，因战、因公负伤致残，已取得革命伤残军人证，到用人单位后旧伤复发的。职工有前款第(一)项、第(二)项情形的，按照本条例的有关规定享受工伤保险待遇;职工有前款第(三)项情形的，按照本条例的有关规定享受除一次性伤残补助金以外的工伤保险待遇。', '劳动者在上班期间突发疾病，如果是在工作岗位上突发疾病死亡或者在48小时之内经抢救无效死亡的，算作工伤；如果与工作原因无关的，则一般不能算为工伤。法律依据：《工伤保险条例》第十四条\\n职工有下列情形之一的，应当认定为工伤：\\n（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n第十五条\\n职工有下列情形之一的，视同工伤：\\n（一）在工作时间和工作岗位，突发疾病死亡或者在48小时之内经抢救无效死亡的；\\n（二）在抢险救灾等维护国家利益、公共利益活动中受到伤害的；\\n（三）职工原在军队服役，因战、因公负伤致残，已取得革命伤残军人证，到用人单位后旧伤复发的。\\n职工有前款第（一）项、第（二）项情形的，按照本条例的有关规定享受工伤保险待遇；职工有前款第（三）项情形的，按照本条例的有关规定享受除一次性伤残补助金以外的工伤保险待遇。', '法律分析：算，在工作中突发疾病死亡可视同为工伤。具体结果要以工伤认定结果为准。职工有下列情形之一的，视同工伤：（一）在工作时间和工作岗位，突发疾病死亡或者在48小时之内经抢救无效死亡的；（二）在抢险救灾等维护国家利益、公共利益活动中受到伤害的。法律依据：《工伤保险条例》\\n第十四条 职工有下列情形之一的，应当认定为工伤：\\n（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；\\n（四）患职业病的；\\n（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；\\n（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；\\n（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。\\n第十五条 职工有下列情形之一的，视同工伤：\\n（一）在工作时间和工作岗位，突发疾病死亡或者在48小时之内经抢救无效死亡的；\\n（二）在抢险救灾等维护国家利益、公共利益活动中受到伤害的；\\n（三）职工原在军队服役，因战、因公负伤致残，已取得革命伤残军人证，到用人单位后旧伤复发的。\\n职工有前款第（一）项、第（二）项情形的，按照本条例的有关规定享受工伤保险待遇；职工有前款第（三）项情形的，按照本条例的有关规定享受除一次性伤残补助金以外的工伤保险待遇。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，朋友欠我钱 我有电话录音 录音可以当做证据嘛?","answer":"'你好，一共多少钱，什么时候催要的', '电话录音可以作为证据使用。', '录音是可以作为证据使用的。', '你好，可以作为证据使用的', '欠钱不还电话录音可以当证据，但是是有一定的限制的。需要结合其他证据对案件实事进行认定。根据我国法律依据：《民事诉讼法》规定，录音属于视听资料，是我国八大证据种类之一，是可以当做证据使用的。证据必须查证属实，才能作为认定事实的根据。', '欠钱录音可以当证据，但是录音应当是合法的。对于录音的证明力度需要通过法庭双方当事人质证，才能被法院采纳。录音属于视听资料，可以作为证据使用。对于录音资料的证据力审判：需要注意视听资料的来源是否可靠；视听资料的形成时间、地点；视听资料是否与其他资料形成关联性；视听资料的内容是否真实可靠。\\n根据《民事诉讼法》第六十三条的规定，证据包括：\\n（一）当事人的陈述；\\n（二）书证；\\n（三）物证；\\n（四）视听资料；\\n（五）电子数据；\\n（六）证人证言；\\n（七）鉴定意见；\\n（八）勘验笔录。\\n证据必须查证属实，才能作为认定事实的根据。法律依据：《民事诉讼法》第六十三条\\n证据包括：\\n（一）当事人的陈述；\\n（二）书证；\\n（三）物证；\\n（四）视听资料；\\n（五）电子数据；\\n（六）证人证言；\\n（七）鉴定意见；\\n（八）勘验笔录。\\n证据必须查证属实，才能作为认定事实的根据。', '欠钱录音可以当证据，但是录音应当是合法的。对于录音的证明力度需要通过法庭双方当事人质证，才能被法院采纳。录音属于视听资料，可以作为证据使用。对于录音资料的证据力审判：需要注意视听资料的来源是否可靠；视听资料的形成时间、地点；视听资料是否与其他资料形成关联性；视听资料的内容是否真实可靠。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第六十三条 证据包括：（一）当事人的陈述；（二）书证；（三）物证；（四）视听资料；（五）电子数据；（六）证人证言；（七）鉴定意见；（八）勘验笔录。证据必须查证属实，才能作为认定事实的根据。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"驾驶报废摩托车吊销E证，C1驾照会被吊销吗，会被拘留吗？","answer":"'你好，一次行政违法行为只会有一次行政处罚，这个不会影响到C1驾照的，如果没有其他违法情节，也是不会被拘留的', '驾驶报废摩托车吊销E证，C1驾照一般不会被吊销', '你好 你这个情况有可能会受影响的。', '需要具体看交警大队的处理', '你好，可以申请复议', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我与17岁女生发生性关系至使怀孕，双方都是自愿的构城犯罪嘛？","answer":"'你好，一般不构成，因为女孩已经年满十四周岁且是自愿，如果未满十四周岁或者是非自愿，则涉嫌犯罪。\\n法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百三十六条【强奸罪；奸淫幼女罪】以暴力、胁迫或者其他手段强奸妇女的，处三年以上十年以下有期徒刑。奸淫不满十四周岁的幼女的，以强奸论，从重处罚。强奸妇女、奸淫幼女，有下列情形之一的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑：（一）强奸妇女、奸淫幼女情节恶劣的；（二）强奸妇女、奸淫幼女多人的；（三）在公共场所当众强奸妇女的；（四）二人以上轮奸的；（五）致使被害人重伤、死亡或者造成其他严重后果的。', '女生17岁的话你不构成犯罪，14岁以下的话即使对方愿意也会构成强奸罪。', '14周岁以上的话一般是不构成犯罪的，对方现在是报警了吗', '你好，女方是未成年人，需要监护人同意', '这个双方自愿的话是不构成犯罪的', '双方自愿不构成犯罪问题', '如果是自愿的就不构成', '法律分析：让未成年怀孕可能会构成犯罪。在我国，未成年人是指未满十八周岁的公民。法律规定与不满14周岁的未成年人发生性关系,不管对方是否自愿,都构成强奸罪，14-18岁只要双方是自愿的一般情况下不算犯法，但具体情况需具体分析，不能一概而论。但是行为人确实不知对方是不满十四周岁的幼女，双方自愿发生性关系，未造成严重后果，情节显著轻微的，不认为是犯罪。\\n法律依据：《中华人民共和国未成年人保护法》 第六十条 违反本法规定，侵害未成年人的合法权益，其他法律、法规已规定行政处罚的，从其规定造成人身财产损失或者其他损害的，依法承担民事责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。', '法律分析：让未成年怀孕可能会构成犯罪。\\n在我国，未成年人是指未满十八周岁的公民。法律规定与不满14周岁的未成年人发生性关系,不管对方是否自愿,都构成强奸罪，14-18岁只要双方是自愿的一般情况下不算犯法，但具体情况需具体分析，不能一概而论。但是行为人确实不知对方是不满十四周岁的幼女，双方自愿发生性关系，未造成严重后果，情节显著轻微的，不认为是犯罪。法律依据：《中华人民共和国未成年人保护法》\\n第九十八条 国家建立性侵害、虐待、拐卖、暴力伤害等违法犯罪人员信息查询系统，向密切接触未成年人的单位提供免费查询服务。\\n第一百条 公安机关、人民检察院、人民法院和司法行政部门应当依法履行职责，保障未成年人合法权益。', '法律分析：成年人与已满十六岁未满十八岁未成年少女发生性关系，如果双方是完全自愿的，不构成犯罪，不需要承担刑事法律责任，但从道德上会受到非议；如果因为自愿发生性关系，造成女方身体伤害的，比如：流产等，造成女方不能生育等情况的，要承担民事赔偿责任；如果违背女方愿意，强行与女方发生性关系，涉嫌强奸犯罪，要承担刑事责任。如果双方都未满14周岁，那么就不用承担刑事责任，如果男方已满14周岁，女生未满14周岁，即使女方属于自愿，男方也构成强奸罪。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百三十六条 以暴力、胁迫或者其他手段强奸妇女的，处三年以上十年以下有期徒刑。奸淫不满十四周岁的幼女的，以强奸论，从重处罚。强奸妇女、奸淫幼女，有下列情形之一的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑：（一）强奸妇女、奸淫幼女情节恶劣的；（二）强奸妇女、奸淫幼女多人的；（三）在公共场所当众强奸妇女、奸淫幼女的；（四）二人以上轮奸的；（五）奸淫不满十周岁的幼女或者造成幼女伤害的；（六）致使被害人重伤、死亡或者造成其他严重后果的。第二百三十六条之一对已满十四周岁不满十六周岁的未成年女性负有监护、收养、看护、教育、医疗等特殊职责的人员，与该未成年女性发生性关系的，处三年以下有期徒刑；情节恶劣的，处三年以上十年以下有期徒刑。有前款行为，同时又构成本法第二百三十六条规定之罪的，依照处罚较重的规定定罪处罚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是取保候审 所长，私发信息叫过去这种情况要过去吗？","answer":"'你好，一般如果是你的办案警官叫过去，还是要过去的', '你好，涉嫌什么罪名，喊你过去做什么？', '谁发的信息，是什么罪名，是个什么情况', '你好，是涉嫌什么罪名呢，', '您好可以和警方什么情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我网上订房自动扣费了 我不知情 还能退款嘛？","answer":"'你好，一般情况下在入住时间到达之前是可以退的，可以联系下酒店和平台方。', '您好，请问是什么具体续费呢', '你好，按照双方之间的协议约定办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"父亲的典当行破产，影响其儿子儿媳工作吗？其孙子孙女学业会影响吗？","answer":"'你好，一般情况下对其他人的工作和学业没有影响的。谢谢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我问一下开车门与电动车机动车开车门与电动车相撞责任怎么定","answer":"'你好，一般情况是同等责任，但最终以交警划分责任比例为准', '您好，是在什么地点撞的？报警了么。', '您好，具体责任要看交警怎么认定', '由《交通事故责任认定书》确定', '这个主要看交警的责任认定书', '您好，机动车与电动车相撞，需要对事故的发生进行检查、勘察、鉴定等，然后分析发生事故的直接原因，判断双方的过错程度，最后作出事故责任的划分决定。', '您好，电动车与机动车发生车祸，交警会根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度，确定当事人的责任。', '在发生交通事故之后，交管部门会根据双方当事人及其违章行为在事故中的作用，来对当事人进行责任认定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我一个68岁的单身老人，为了生存去老板公司打工，还要交个人所得税吗？好了不问了，你们都是才狼，我喂不起你们。","answer":"'你好，一般情况，个人所得税是单位统一缴纳的，也就是单位统一从员工工资里扣除个人所得是，到税务部门统一缴纳的。但有时候税务系统出问题亦或是单位财务出了差错，个人所得税就需要员工本人去缴纳。', '你好，关于个人所得税是公司交还是个人交的问题，是有相关的法律规定的。个人所得税一般由支付工资(或个人所得)的企业或单位代扣代缴，不需要哪些步骤或者手续。按照税率在当月工资表中代扣，月度申报即可。', '你好。看有没有劳动合同', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"个人所得税扣除是工资在5000以上才可以办理么","answer":"'你好，一般情况，个人所得税是单位统一缴纳的，也就是单位统一从员工工资里扣除个人所得是，到税务部门统一缴纳的。但有时候税务系统出问题亦或是单位财务出了差错，个人所得税就需要员工本人去缴纳。', '你好，关于个人所得税是公司交还是个人交的问题，是有相关的法律规定的。个人所得税一般由支付工资(或个人所得)的企业或单位代扣代缴，不需要哪些步骤或者手续。按照税率在当月工资表中代扣，月度申报即可。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"个人所得税中显示了海南字节跳动科技有限公司的纳税 但是我没有在海南工作过","answer":"'你好，一般情况，个人所得税是单位统一缴纳的，也就是单位统一从员工工资里扣除个人所得是，到税务部门统一缴纳的。但有时候税务系统出问题亦或是单位财务出了差错，个人所得税就需要员工本人去缴纳。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"结婚没成功相关的婚礼前期准备的花费可以要求互相分担吗，我们是最后不结婚是由于我提出先办婚礼，办婚礼之后再看两人相处情况选合适的日子领证，因为父母催得比较紧我感觉这么早领结婚证没好处，但是他不同意，最后才导致的不能举行婚礼，这种也是可以要求双方分担花费的吗","answer":"'你好，一般是可以要求返还支付的彩礼或者具有彩礼性质的金钱，因为操办婚礼的花费不好要求对方承担。', '根据情况可以要求分摊或者返还', '法律分析：\\n协商不成的，可以向法院提起诉讼。判决由法院依法作出判决。而且人民法院对于出现以下情况的是予以支持的：像双方未办理结婚登记手续的；虽然双方已办理结婚登记手续但未共同生活的；婚前支付给支付人造成生活困难的。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第五条 当事人请求返还按照习俗给付的彩礼的，如果查明属于以下情形，人民法院应当予以支持： (一)双方未办理结婚登记手续; (二)双方办理结婚登记手续但确未共同生活; (三)婚前给付并导致给付人生活困难。 适用前款第二项、第三项的规定，应当以双方离婚为条件。', '1、订婚后女方要求分手，彩礼在这些条件下，要赔付男方：\\n（1）双方未办理结婚登记手续；\\n（2）双方办理结婚登记手续但确未共同生活；\\n（3）婚前给付并导致给付人生活困难\\n2、男女双方恋爱期间男方对女方的赠与、男方支付共同消费的费用等，不属于彩礼范畴，女方不予以赔付', '协商不了可以起诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"猫咪在宠物店洗澡，抓了老板或店员，要打狂犬疫苗，这个费用是老板出还是顾客出","answer":"'你好，一般是宠物店老板负责。宠物主人将宠物交给宠物店时，宠物已经由所有权人转移至宠物店，宠物店成为了该宠物的管理人，所以宠物店此时需要承担管理人的法律责任。\\n《民法典》第一千二百四十五条 饲养的动物造成他人损害的，动物饲养人或者管理人应当承担侵权责任；但是，能够证明损害是因被侵权人故意或者重大过失造成的，可以不承担或者减轻责任。\\n第一千二百四十六条 违反管理规定，未对动物采取安全措施造成他人损害的，动物饲养人或者管理人应当承担侵权责任；但是，能够证明损害是因被侵权人故意造成的，可以减轻责任。', '你好：可以起诉解决看证据了', '协商或是诉讼处理', '你好，建议协商解决，协商不成的，可通过法律途径诉讼解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我被第一个人推倒撞到了第二个人第二个人受伤划分责任是谁的责任？","answer":"'你好，一般由过错方承担责任。双方都有过错的，承担与其过错相应的责任。双方都没有过错的，按公平原则，分别承担相应的责任。\\n法律依据：', '你好，第一个人需要承担主要责任。谢谢', '你好，如果出现打架，应当及时报警的', '要看具体情况，可能两个人都有责任', '你好，建议及时说明案件具体情况', '你好，这个是被人推倒的责任', '人伤交通事故责任划分的标准：交通管理部门根据当事人行为对损害结果的作用、当事人的过错程度综合分析进行责任划分。法律上的交通事故责任主要包括主要责任、同等责任、次要责任及无责任四种。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第六十条\\n公安机关交通管理部门应当根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度，确定当事人的责任。\\n（一）因一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任；\\n（二）因两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任；\\n（三）各方均无导致道路交通事故的过错，属于交通意外事故的，各方均无责任。\\n一方当事人故意造成道路交通事故的，他方无责任。', '具体情况具体分析。需要看哪方车辆违章，如果双方都有违章行为的，各自承担责任；如果只有一方违章的，那么另一方就不需要承担责任。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》 第四十九条 机动车在有禁止掉头或者禁止左转弯标志、标线的地点以及在铁路道口、人行横道、桥梁、急弯、陡坡、隧道或者容易发生危险的路段，不得掉头。机动车在没有禁止掉头或者没有禁止左转弯标志、标线的地点可以掉头，但不得妨碍正常行驶的其他车辆和行人的通行。', '具体情况具体分析。需要看哪方车辆违章，如果双方都有违章行为的，各自承担责任；如果只有一方违章的，那么另一方就不需要承担责任。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》 第四十九条 机动车在有禁止掉头或者禁止左转弯标志、标线的地点以及在铁路道口、人行横道、桥梁、急弯、陡坡、隧道或者容易发生危险的路段，不得掉头。机动车在没有禁止掉头或者没有禁止左转弯标志、标线的地点可以掉头，但不得妨碍正常行驶的其他车辆和行人的通行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，夫妻间转让房产，有房贷需要什么手续和费用","answer":"'你好，一般要还完房贷才能过户，也可以跟银行协商', '对于贷款做出承诺和约定！', '你好，到房产交易中心办理过户手续，收取基本手续费。还要考虑房子如果有贷款的，需要询问银行相关手续以及是否允许', '你好，需要双方同意', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，女方户口还在娘家，起诉离婚可以在女方吗","answer":"'你好，一般需要到被告所在地起诉，具体可以面谈帮助分析处理。', '你好。你是女方？通常来说，这个与原告户口没关系。', '你好，离婚诉讼，需要去被告所在地起诉', '离婚诉讼需要到被告所在地法院起诉。', '不能的，起诉离婚要到被告地才可以', '在被告方所在地人民法院起诉', '可以在原告地起诉离婚的情形如下：\\n1、对不在中华人民共和国领域内居住的人提起的有关身份关系的诉讼；\\n2、对下落不明或者宣告失踪的人提起的有关身份关系的诉讼；\\n3、对被采取强制性教育措施的人提起的诉讼；\\n4、对被监禁的人提起的诉讼。\\n根据《民法典》第一千零七十九条第一、二款规定，夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。法律依据：《民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。', '符合法律规定的起诉条件就能去法院起诉离婚。\\n《民事诉讼法》第一百一十九条\\n起诉必须符合下列条件：（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；（二）有明确的被告；（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n根据2021年实施的《民法典》第一千零七十九条规定，\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。法律依据：根据2021年1月1日生效的《民法典》第一千零七十七条\\n自婚姻登记机关收到离婚登记申请之日起三十日内，任何一方不愿意离婚的，可以向婚姻登记机关撤回离婚登记申请。\\n前款规定期限届满后三十日内，双方应当亲自到婚姻登记机关申请发给离婚证；未申请的，视为撤回离婚登记申请。\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '符合法律规定的起诉条件就能去法院起诉离婚。\\n《民事诉讼法》第一百一十九条\\n起诉必须符合下列条件：（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；（二）有明确的被告；（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n根据2021年实施的《民法典》第一千零七十九条规定，\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"上班途中被小车撞了，牙齿缺面不大，想做种植牙之后认定工伤评级拿赔偿","answer":"'你好，上班途中被撞，不是主要责任方可以申请工伤鉴定。但是否能评残，以鉴定结果为准。', '几颗牙齿呢，单位申请了工伤认定没有', '你已经进行工伤认定了吗', '劳动者在上班途中发生交通事故，如果被认定为工伤，单位应该照常支付其治疗工伤期间的工资福利，以及劳动者提出解约的一次性伤残就业补助金等待遇。如果不被认定为工伤，单位应该按照其过错程度来赔偿劳动者。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第三十八条\\n因工伤发生的下列费用，按照国家规定从工伤保险基金中支付：\\n（一）治疗工伤的医疗费用和康复费用；\\n（二）住院伙食补助费；\\n（三）到统筹地区以外就医的交通食宿费；\\n（六）一次性伤残补助金和一至四级伤残职工按月领取的伤残津贴；\\n（九）劳动能力鉴定费。\\n第三十九条\\n因工伤发生的下列费用，按照国家规定由用人单位支付：\\n（一）治疗工伤期间的工资福利；\\n（二）五级、六级伤残职工按月领取的伤残津贴；\\n（三）终止或者解除劳动合同时，应当享受的一次性伤残就业补助金。', '1、 协商解决。\\n2、 到劳动行政部门举报(通常是单位所在区的劳动监察大队)。\\n公司不按时支付员工工资的，员工可以随时解除劳动合同，并立即要求公司支付员工拖欠的工资以及按照拖欠工资的支付25%的经济补偿金。\\n3、 也可以直接申请仲裁。\\n首先，你要确认和单位之间的劳动关系的事实。其次，确认劳动关系后，可以要求单位补缴社会保险，补发工资。第三，单位应当解除劳动合同时应当提前一个月通知劳动者，否则应当支付一个月的经济补偿金作为代通金。第四，不签订书面劳动合同支付双倍工资，自用工之日起一个月内应当签订书面劳动合同。第五，单位违法解除劳动合同，可以要求经济赔偿金，为经济补偿金的两倍。建议及时搜集相关的证据，依法向当地的劳动仲裁部门申请劳动仲裁，要求公司履行上述的义务。\\n4、如果对仲裁结果不满意可以在拿到仲裁书后15天之内到法院起诉。法律依据：《劳动合同法》第八十五条 用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿;劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分;逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：\\n(一)未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的;\\n(二)低于当地最低工资标准支付劳动者工资的;\\n(三)安排加班不支付加班费的;\\n(四)解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '1、 协商解决。\\n2、 到劳动行政部门举报(通常是单位所在区的劳动监察大队)。\\n公司不按时支付员工工资的，员工可以随时解除劳动合同，并立即要求公司支付员工拖欠的工资以及按照拖欠工资的支付25%的经济补偿金。\\n3、 也可以直接申请仲裁。\\n首先，你要确认和单位之间的劳动关系的事实。其次，确认劳动关系后，可以要求单位补缴社会保险，补发工资。第三，单位应当解除劳动合同时应当提前一个月通知劳动者，否则应当支付一个月的经济补偿金作为代通金。第四，不签订书面劳动合同支付双倍工资，自用工之日起一个月内应当签订书面劳动合同。第五，单位违法解除劳动合同，可以要求经济赔偿金，为经济补偿金的两倍。建议及时搜集相关的证据，依法向当地的劳动仲裁部门申请劳动仲裁，要求公司履行上述的义务。\\n4、如果对仲裁结果不满意可以在拿到仲裁书后15天之内到法院起诉。法律依据：《劳动合同法》第八十五条 用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿;劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分;逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：\\n(一)未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的;\\n(二)低于当地最低工资标准支付劳动者工资的;\\n(三)安排加班不支付加班费的;\\n(四)解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我开的三轮车直行，撞上正在调头的车子谁的责任大","answer":"'你好，上述情况应由交警划分事故责任。', '在一般的道路上都设有相关的主干和支路干线，一般要遵守支线上的车辆要让行干线上的车辆，转弯的要让直行的。如果不遵守该道路规则，当发生交通事故的时候，那么就属于支线车辆的全部责任;当发生交通事故的时候其结果需要以交警方的责任认定为标准。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》 第六十条 公安机关交通管理部门应当根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度，确定当事人的责任。 （一）因一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任； （二）因两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任； （三）各方均无导致道路交通事故的过错，属于交通意外事故的，各方均无责任。 一方当事人故意造成道路交通事故的，他方无责任。', '在发生交通事故之后，交管部门会根据双方当事人及其违章行为在事故中的作用，来对当事人进行责任认定。', '发生交通事故报警之后，交警到现场进行勘测调查之后会根据事故双方的行为对交通事故所起的作用以及过错的严重程度认定交通事故责任。交通事故责任认定分为全责、主次责和同等责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我想问一下已婚妇女和未婚男人生孩子算重婚罪吗","answer":"'你好，上述情况，对女方是不利的，建议尽快委托律师分割清楚与前任婚姻关系。', '您好！如果与未婚男方以夫妻名义一起生活，那就属于重婚，否则不构成重婚。', '你好。如果没有公开以夫妻名义同居不构成重婚，否则就是涉嫌重婚罪了', '你好，如果他们对外以夫妻名义共同生活可能涉嫌。', '你好我想问一下已婚妇女和未婚男人生孩子算重婚罪', '这个要看你的具体情况及相关证据我们才能出方案', '你好，你们之间是否有领取结婚证呢', '你好！这个是可以构成重婚罪的。', '法律分析：重婚罪是指有配偶又与他人结婚或者明知他人有配偶而与之结婚的行为。婚外生子一般来说不构成犯罪，但若男方具有明知对方己婚,二人仍以夫妻名义共同生活并生下孩子,同有可能构成重婚罪。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百五十八条 有配偶而重婚的，或者明知他人有配偶而与之结婚的，处二年以下有期徒刑或者拘役。', '法律分析：是构成重婚罪的的，因为刑法中的重婚是包括事实婚姻的，因为这种行为是属于重婚罪的。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百五十八条 有配偶而重婚的，或者明知他人有配偶而与之结婚的，处二年以下有期徒刑或者拘役。', '若当事人不知道对方是已婚状态，以夫妻名义居住而生孩子的，当事人不属于重婚罪。但如果明知对方有配偶，双方以夫妻关系共同生活并生下小孩的，构成重婚罪，处二年以下有期徒刑或者拘役。法律依据：《刑法》第二百五十八条\\n有配偶而重婚的，或者明知他人有配偶而与之结婚的，处二年以下有期徒刑或者拘役。\\n第十四条\\n明知自己的行为会发生危害社会的结果，并且希望或者放任这种结果发生，因而构成犯罪的，是故意犯罪。\\n故意犯罪，应当负刑事责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在下班路上骑着电动车到．因为前车急刹，导致我在躲避时摔倒，右肋骨折，算工伤吗","answer":"'你好，下班途中的单车交通事故需要报警做交通责任认定，非本人主要责任是属于工伤', '如果对方承担主要责任以上的责任。则可以申请工伤。', '你好方便信息聊聊吗，刚刚看到信息留言', '您这边情况如何了？事情解决了么？', '交警事故责任认定书下来没', '上下班路中的工伤认定的条件：本人没有责任或者不是主要责任；在上下班的合理线路上；受到交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害；其他。用人单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起30日内申请工伤认定。法律依据：《工伤保险条例》第十四条\\n职工有下列情形之一的，应当认定为工伤：\\n（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；\\n（四）患职业病的；\\n（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；\\n（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；\\n（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '下班途中骨折如果是因为非本人主要责任的交通事故造成的，则算工伤；否则因为自己的原因摔伤的不算工伤；或者虽是因为非本人主要责任的车祸造成骨折的，但不是合理的下班路线也不认定工伤。法律依据：《工伤保险条例》 第十四条职工有下列情形之一的，应当认定为工伤：\\n（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；\\n（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；\\n（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；\\n（四）患职业病的；\\n（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；\\n（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；\\n（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '下班途中骨折如果是因为非本人主要责任的交通事故造成的，则算工伤；否则因为自己的原因摔伤的不算工伤；或者虽是因为非本人主要责任的车祸造成骨折的，但不是合理的下班路线也不认定工伤。法律依据：《工伤保险条例》第十四条 职工有下列情形之一的，应当认定为工伤：（一）在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的；（二）工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的；（三）在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的；（四）患职业病的；（五）因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的；（六）在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的；（七）法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我酒驾被处罚了，现在妹妹公检法政审有影响吗","answer":"'你好，不会影响妹妹报考的。谢谢', '酒驾被处罚过对政审没有影响。治安拘留，只是行政处罚。有刑事案底对公务员考试政审有影响，公务员政审时会不通过。如自己是被刑事处罚过，或者正在接受刑事调查的，则会影响到自己的公务员政审。自己被治安拘留过，则也会影响。法律另有其他规定的，应当依照其规定。法律依据：《中华人民共和国公务员法》 第二十六条 下列人员不得录用为公务员：\\n（一）因犯罪受过刑事处罚的；\\n（二）被开除中国共产党党籍的；\\n（三）被开除公职的；\\n（四）被依法列为失信联合惩戒对象的；\\n（五）有法律规定不得录用为公务员的其他情形的。', '法律分析：酒后驾驶被行政处罚不会影响公务员考试政审的。一般来说，政审看的是专业、学历等一些基本的信息，而公务员及事业单位考试政审不会涉及到交警部门的一般处罚信息，刑事案件除外，但是档案可能会有记录的。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》 第九十一条 饮酒后驾驶机动车的，处暂扣六个月机动车驾驶证，并处一千元以上二千元以下罚款。因饮酒后驾驶机动车被处罚，再次饮酒后驾驶机动车的，处十日以下拘留，并处一千元以上二千元以下罚款，吊销机动车驾驶证。 醉酒驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；五年内不得重新取得机动车驾驶证。 饮酒后驾驶营运机动车的，处十五日拘留，并处五千元罚款，吊销机动车驾驶证，五年内不得重新取得机动车驾驶证。 醉酒驾驶营运机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任；十年内不得重新取得机动车驾驶证，重新取得机动车驾驶证后，不得驾驶营运机动车。 饮酒后或者醉酒驾驶机动车发生重大交通事故，构成犯罪的，依法追究刑事责任，并由公安机关交通管理部门吊销机动车驾驶证，终生不得重新取得机动车驾驶证。', '酒驾不会受到刑事处罚，所以对孩子的政审没有影响。只有父母受到刑事处罚的，才会对子女参军、入党、考公务员、从警的政审造成影响。政审指政治审查。政审工作一般应由基层党组织负责进行。\\n\\n\\n法律依据法律依据：《道路交通安全法》第91条\\n饮酒后驾驶机动车的，处暂扣六个月机动车驾驶证，并处一千元以上二千元以下罚款。因饮酒后驾驶机动车被处罚，再次饮酒后驾驶机动车的，处十日以下拘留，并处一千元以上二千元以下罚款，吊销机动车驾驶证。饮酒后驾驶营运机动车的，处十五日拘留，并处五千元罚款，吊销机动车驾驶证，五年内不得重新取得机动车驾驶证。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"员工未满18岁 办理银行卡需要公司提供务工证明 这个证明会不会给公司造成什么影响","answer":"'你好，不会给公司造成什么影响，只要年满16岁就可以签订劳动合同。', '银行卡使用用途为工资发放。合情合理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，如果团伙诈骗，资金流水是六十万，但是其中一人的分款不到十万是按照六十万判刑还是按照所分金额判刑的","answer":"'你好，不单单是看金额，还要根据在团伙犯罪中所起的作用。谢谢', '按照所牟利的部分进行，是主犯的情况的吗', '按照他参与的金额量刑，获利多少基本不论', '你好，诈骗罪具体要看涉案情节，和金额', '你好是按照涉案资金认定和获利金额！', '具体情况可以详细说明一下吗？', '团伙诈骗案是按照涉案金额量刑的，量刑时法院会根据以下几个因素做出考量的：\\n1有没有自首情节？\\n2有没有积极配合警方调查取证？\\n3有没有积极认罪认罚的态度？\\n4有没有积极退赃并争取拿到当事方的谅解书？\\n这些因素也是影响法院依法审理判决的，具体要判多久，要由法院依法审理的判决书为准。', '要看具体情节才能确定', '根据具体量刑情节而定！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问我和公司签的是劳务合同 在合同期限内被辞退能申请赔偿金吗","answer":"'你好，不可以。 可以根据协议内容主张相关权利。', '你好，可以的，你在那里工作多久了呢', '具体情况描述，这边会为你解答', '你好，是什么时候入职的呢', '这个要看你之前签了几次劳动合同，正常没有劳动合同是可以申请双倍工资赔偿的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"身份证到期申请换证没有户口本可以用其他证件代替吗","answer":"'你好，不可以的，这个可以去派出所报备', '你好！带上身份证原件就可以办理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我租的一个夜市摊位管理人一直不上外卖不办执照不搭棚子，不搞活动，加上疫情，一年也没干几个月，现在管理人也跑路了，不退押金，我可以砸东西吗","answer":"'你好，不可以砸东西，砸东西是违法行为。', '建议协商解决。协商不了，可以收集相关证据通过法律途径解决', '如果协商不成，建议搜集证据起诉', '存在合同欺诈，起诉维权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，就是我实习单位的印章，我有个附件忘记盖了，我可以在网上买个自己盖么","answer":"'你好，不可以，建议联系用人单位去补齐证明', '建议积极协商处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是劳务派遣工，我已经在第一家公司工作五年，期间签了两次合同，第一次三年，第二次两年，但是第二次合同快到期劳务派遣给我打电话然说由于公司生产需求让我三个月内去另一家公司报道，薪资和待遇一样不去就算旷工，但是我之前已经了解他说的另一家公司比不上我上一家公司，我有权拒绝不去么？","answer":"'你好，不合法的要求，调整也应当在本公司调整', '可以向劳动监察部门投诉。企业自用工之日起超过一个月不满一年未订立书面劳动合同的，应当每月支付二倍的工资。如果单位单方面解除劳动关系，可以根据单位解除理由主张经济补偿或者赔偿。接到单位要签署劳动合同的通知之日起，如果主张未签劳动合同双倍工资差额，将得不到支持。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。', '法律分析：直接到劳动局投诉，要求派遣劳动监察大队介入此事，同时保留好与该个体户之间事实劳动关系的证据。如果调解无效，直接申请劳动仲裁。如果对仲裁结果不服，可以依法向人民法院提起诉讼。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司制度规定离职员工推迟两个月发放工资，这个合法吗","answer":"'你好，不合法，可以申请劳动仲裁！', '不合法，离职员工离职前应结清工资', '你好，需要按照合同或协议约定处理', '你好，你可以申请劳动仲裁', '您好，可以申请劳动仲裁，离职有多久了', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是出嫁的姑娘，孩子跟随我户口落到娘家。娘家村委会不给孩子福利待遇合不合法","answer":"'你好，不合法，实际中土政策高于法律。外省有起诉维权胜诉的，本地的还没有看到过。', '您好，按理说户口迁回去了，属于本村村民，应当享受村里福利', '这个不给孩子村民待遇是不合法的。', '你好，对于这样的事情是违法的', '你好，请问村里是如何规定的？是需要按照村里的规定来的，希望能帮到你', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2022年疫情期间企业没有和员工签证劳动合同合法吗","answer":"'你好，不合法，工作满一个月就需签劳动合同。', '不合法，应当及时签订，否则要支付双倍工资。', '你好你可以问问具体案情吗？ou', '你好，可以申请双倍工资的赔偿', '企业不和员工签订劳动合同违法。劳动合同是劳动者与用人单位确立劳动关系、明确双方权利和义务的协议。建立劳动关系应当订立劳动合同。企业有义务和劳动者签订劳动合同，企业应当在用工之日起一个月内订立书面劳动合同，如果用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。法律依据：\\n《中华人民共和国劳动法》第十六条 劳动合同是劳动者与用人单位确立劳动关系、明确双方权利和义务的协议。建立劳动关系应当订立劳动合同。\\n《中华人民共和国劳动合同法》第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。', '法律分析：企业不和员工签订劳动合同违法。劳动合同是劳动者与用人单位确立劳动关系、明确双方权利和义务的协议。建立劳动关系应当订立劳动合同。企业有义务和劳动者签订劳动合同，企业应当在用工之日起一个月内订立书面劳动合同，如果用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。法律依据：《中华人民共和国劳动法》第十六条 劳动合同是劳动者与用人单位确立劳动关系、明确双方权利和义务的协议。建立劳动关系应当订立劳动合同。\\n《中华人民共和国劳动合同法》第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。', '法律分析：企业不和员工签定用工合同是违法的。建立劳动关系，应当订立书面劳动合同。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三条 订立劳动合同，应当遵循合法、公平、平等自愿、协商一致、诚实信用的原则。依法订立的劳动合同具有约束力，用人单位与劳动者应当履行劳动合同约定的义务。\\n第十条 建立劳动关系，应当订立书面劳动合同。已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自用工之日起建立。\\n第三十六条 用人单位与劳动者协商一致，可以解除劳动合同。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！我想请问一下已经从公司离职了，但是之前有600元的款项没有收回来，但是公司需要我收回款项才发工资这样合法吗？","answer":"'你好，不合理可以拒绝公司要求，或者向劳动监察大队投诉', '你好这个是不合理的可以去申请的', '你好，不发工资是不合法的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，请问我们是师范生实习，但是现在实习所在的小学让我们去顶岗教课，可以拒绝吗？怎么才能合理地拒绝","answer":"'你好，不合理的要求可以直接拒绝。谢谢', '可以说一下具体的情况，关于实习顶岗', '你好，既然是实习，可以去上课的', '您好，是可以协商处理问题的', '你好，一般可以教育局投诉解决', '你好，根据学校的规定办事', '您好。按照学校的规定办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"家里老人没有了，两个子女，目前只有一个在世，遗产怎么分配，没有遗嘱","answer":"'你好，不在世的子女有子女页参与分配，如果老人还有父母在也会参与分配', '没有遗嘱按照法定继承继承财产。请问有哪位财产？', '可以按遗嘱，没有遗嘱按法定继承', '遗产平均分割，三个人平分', '在没有遗嘱的情况下，按照法定继承分配遗产，分配是均等分配，对生活有特殊困难又缺乏劳动能力的继承人，分配遗产时，应当予以照顾。有扶养能力和有扶养条件的继承人，不尽扶养义务的，分配遗产时，应当不分或者少分。法律依据：2021年1月1日生效的《中华人民共和国民法典》第一千一百二十七条\\n遗产按照下列顺序继承：\\n(一)第一顺序：配偶、子女、父母；\\n(二)第二顺序：兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。\\n继承开始后，由第一顺序继承人继承，第二顺序继承人不继承；没有第一顺序继承人继承的，由第二顺序继承人继承。\\n第一千一百三十条\\n同一顺序继承人继承遗产的份额，一般应当均等。\\n对生活有特殊困难又缺乏劳动能力的继承人，分配遗产时，应当予以照顾。\\n对被继承人尽了主要扶养义务或者与被继承人共同生活的继承人，分配遗产时，可以多分。\\n有扶养能力和有扶养条件的继承人，不尽扶养义务的，分配遗产时，应当不分或者少分。\\n继承人协商同意的，也可以不均等。', '未留有遗嘱的老人遗产子女应按下列方式分配：\\n1、未留有遗嘱但有遗赠扶养协议的，老人遗产归受遗赠人；\\n2、也没有遗赠扶养协议的，由子女以及老人的其他法定继承人平均分，各继承人协商一致的，也可以不平均分配；\\n3、对被继承人尽了主要扶养义务或者与被继承人共同生活的继承人，分配遗产时，可以多分。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百二十三条\\n继承开始后，按照法定继承办理；有遗嘱的，按照遗嘱继承或者遗赠办理；有遗赠扶养协议的，按照协议办理。\\n第一千一百三十条\\n同一顺序继承人继承遗产的份额，一般应当均等。\\n对生活有特殊困难又缺乏劳动能力的继承人，分配遗产时，应当予以照顾。\\n对被继承人尽了主要扶养义务或者与被继承人共同生活的继承人，分配遗产时，可以多分。\\n有扶养能力和有扶养条件的继承人，不尽扶养义务的，分配遗产时，应当不分或者少分。\\n继承人协商同意的，也可以不均等。', '1.有遗嘱的遵照遗嘱。\\n2.没有遗嘱的，按照法定继承，继承人范围有:配偶、子女、父母和兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。\\n同一顺序继承人继承遗产的份额，一般应当均等。对生活有特殊困难的缺乏劳动能力的继承人，分配遗产时，应当予以照顾。对被继承人尽了主要扶养义务或者与被继\\n承人共同生活的继承人，分配遗产时，可以多分。有扶养能力和有扶养条件的继承人，不尽扶养义务的，分配遗产时，应当不分或者少分。继承人协商同意的，也可以\\n不均等。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千一百二十二条 遗产是自然人死亡时遗留的个人合法财产。\\n依照法律规定或者根据其性质不得继承的遗产，不得继承。\\n第一千一百二十三条 继承开始后，按照法定继承办理；有遗嘱的，按照遗嘱继承或者遗赠办理；有遗赠扶养协议的，按照协议办理。\\n第一千一百二十四条 继承开始后，继承人放弃继承的，应当在遗产处理前，以书面形式作出放弃继承的表示；没有表示的，视为接受继承。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我个人给人担保55万被起诉，需要结婚，我爱人名下有两个分期房和分期车需要如何规避风险","answer":"'你好，不好规避，你爱人名下房产车辆都是婚前财产吗？', '你好，既然是婚前债务，应当由你个人承担', '你好在吗？如果没有结婚证就没有关系', '这个是婚前的事情，还是婚后的事情呢', '具体是怎么回事需要具体了解。', '可以证明那是你爱人个人财产', '财产是婚前的还是婚后的？', '这个做一个婚前财产协议', '您好，担保人需要承担一定的担保责任', '您好，承担法律责任的', '应当偿还贷款的风险', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"律师您好，请问在农村建筑工地上突发心梗，由主人家送去医院，抢救无效死亡的，算工伤吗？","answer":"'你好，不属于工伤，要看做的是与死亡之间有没有因果关系', '可以按照工伤等级赔偿的', '属于工伤。工作期间突发心梗在48小时之内经抢救无效死亡的属于工伤。法律依据：《工伤保险条例》 第十五条 职工有下列情形之一的，视同工伤：\\n(一)在工作时间和工作岗位，突发疾病死亡或者在48小时之内经抢救无效死亡的;\\n(二)在抢险救灾等维护国家利益、公共利益活动中受到伤害的;\\n(三)职工原在军队服役，因战、因公负伤致残，已取得伤残军人证，到用人单位后旧伤复发的。', '法律分析：工人在施工工地突发脑梗塞，这属于工伤的范畴，用人单位应按照工伤的标准来承担相应的责任。购买的有工伤保险的，由工伤保险承担，没有为员工购买工伤保险的，由单位承担。法律依据：《工伤保险条例》 第十五条 职工有下列情形之一的，视同工伤：\\n（一）在工作时间和工作岗位，突发疾病死亡或者在48小时之内经抢救无效死亡的；\\n（二）在抢险救灾等维护国家利益、公共利益活动中受到伤害的；\\n（三）职工原在军队服役，因战、因公负伤致残，已取得革命伤残军人证，到用人单位后旧伤复发的。\\n职工有前款第（一）项、第（二）项情形的，按照本条例的有关规定享受工伤保险待遇；职工有前款第（三）项情形的，按照本条例的有关规定享受除一次性伤残补助金以外的工伤保险待遇。', '工作中受伤属于工伤，建议按工伤程序申报工伤。\\n认定工伤的七种法定情形：\\n依据法律依据：《工伤保险条例》第十四条规定，应当认定为工伤的法定情形有七种：\\n(一)在工作时间和工作场所内，因工作原因受到事故伤害的;\\n(二)工作时间前后在工作场所内，从事与工作有关的预备性或者收尾性工作受到事故伤害的;\\n(三)在工作时间和工作场所内，因履行工作职责受到暴力等意外伤害的;\\n(四)患职业病的;\\n(五)因工外出期间，由于工作原因受到伤害或者发生事故下落不明的;\\n(六)在上下班途中，受到非本人主要责任的交通事故或者城市轨道交通、客运轮渡、火车事故伤害的;\\n(七)法律、行政法规规定应当认定为工伤的其他情形。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"拍了同学照片只是照片.正常的照片.删掉了.和她道歉了.她在手机上发短信说原谅我了.","answer":"'你好，不建议偷拍他人，现在是遇到什么情况了吗', '你好，可以报警的', '可以报警追究其责任', '收集证据后起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"事情是这样的，我酒驾出事故，车子报废了，保险公司理赔完，给我车拍卖了，没有过户了，过了3年多，车子没有检车，今天交警突然给我发短信说我违规停车，要是不过户出事了对我会不会有什么影响","answer":"'你好，不是你驾驶的你不应当承担', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"学校里面组织了活动，让做宣传海报，这属于商用吗，可不可以使用别人的字体和网络上的照片那些素材","answer":"'你好，不是商用的，不是盈利目的', '你好，建议你谨慎处理', '需结合具体内容分析是否侵权', '不仅会侵犯他人肖像权，也会侵犯他人著作权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我的车在我不知情的情况下 被别人拿去抵押了 现在车好像已经被抵押人弄坏了 我应该怎么办","answer":"'你好，不知情的情况下 被别人拿去抵押了可以报警处理', '您好，可以与对方协商赔偿您的车', '您好，可以主张无权处分要求赔偿', '你好，可以帮你起诉对方维权。', '你好，根据你描述是说明诉求', '你好，您这边是否有报警了呢', '你好，车是已经找回了嘛？', '收集证据，起诉拿你车的人', '你好是遇到经济纠纷了', '你好，结合具体的证据确定', '你好，建议直接报警，说车丢了', '你好，可以申请撤销抵押', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"前天下午被叫去，说拘留一个星期，现在不知道在哪","answer":"'你好，不知道拘留人在哪个看守所可以去当地的看守所的接待处或者公安机关查询。', '您好，是在派出所被告知要被拘留么？如果是，向他们知道您的罪名和证据。', '什么原因被拘留？要找直系亲属，直系亲属是知道在哪个拘留所的', '你好，拘留也分行政拘留和刑事拘留，要根据具体情况', '你好 这边是遇到什么情况 需要律师介入吗', '你是对方什么人。怎么突然说要带去拘留呢', '您好，请问家属有接到相关的通知书吗？', '你好。这个作为家属是可以去询问情况的', '您好！这种情况尽量委托律师做刑事会见', '我们可以帮助你，具体情况可以说一下', '你好，关于您的事情我们可以帮到您', '你好什么情况可以帮你的啊可以起诉', '你好！可以帮你解决相关法律问题', '可以直接联系警方那边就知道了', '具体情况公安应该会通知家属的', '你好！有没有收到拘留通知书？', '你好，可以打电话问下具体情况', '你好，可以协助你进行处理。', '你好，跟据你描述的什么案件', '您好您这边是涉嫌什么罪名', '公安机关有通知家属的义务', '这边案件在什么阶段呢', '拘留出来的时间需要按照时间情况判断，具体如下：\\n1、一般的刑事拘留期为14天，一般从进到看守所算起。在14天内侦查机关要报检察机关批准逮捕，其中检察院核准的时间为7天，包含在14天内，如核准则逮捕，否则释放或变更强制措施；\\n2、延长期限的刑事拘留期为37天，其中检察院核准的时间为7天，在该期限内，侦查机关报检察院批准逮捕，如核准则逮捕，否则释放或变更强制措施。\\n刑事诉讼中的拘留是指执法机关在一定的紧急情况下，对现行犯或重大嫌疑分子，临时限制其人身自由的一种强制措施，又称刑事拘留。\\n《公安机关办理刑事案件程序规定》第一百二十条 公安机关对于现行犯或者重大嫌疑分子，有下列情形之一的，可以先行拘留：法律依据：《公安机关办理刑事案件程序规定》第一百二十条 公安机关对于现行犯或者重大嫌疑分子，有下列情形之一的，可以先行拘留：\\n《公安机关办理刑事案件程序规定》第一百二十条 公安机关对于现行犯或者重大嫌疑分子，有下列情形之一的，可以先行拘留：\\n（一）正在预备犯罪、实行犯罪或者在犯罪后即时被发觉的；\\n（二）被害人或者在场亲眼看见的人指认他犯罪的；\\n（三）在身边或者住处发现有犯罪证据的；\\n（四）犯罪后企图自杀、逃跑或者在逃的；\\n（五）有毁灭、伪造证据或者串供可能的；\\n（六）不讲真实姓名、住址，身份不明的；\\n（七）有流窜作案、多次作案、结伙作案重大嫌疑的。第一百四十四条 对犯罪嫌疑人逮捕后的侦查羁押期限不得超过二个月。案情复杂、期限届满不能侦查终结的案件，应当制作提请批准延长侦查羁押期限意见书，经县级以上公安机关负责人批准后，在期限届满七日前送请同级人民检察院转报上一级人民检察院批准延长一个月。第一百零四条 需要解除取保候审的，由决定取保候审的机关制作解除取保候审决定书、通知书，送达负责执行的公安机关。负责执行的公安机关应当根据决定书及时解除取保候审，并通知被取保候审人、保证人和有关单位。', '公安机关拘留人以后，除有碍侦查或者无法通知的情形以外，应把拘留的原因和羁押的处所，在24小时以内，通知被拘留人的家属或者他的所在单位。警察立案侦查阶段，没有被告之说，只有被害人和嫌疑人。如果犯罪嫌疑人涉及刑事案件，警察会传唤或者直接拘留犯罪嫌疑人。犯罪嫌疑人享有知情权，不管是采取传唤还是拘留措施，依据法律规定，公安机关在采取措施时，均应当告知当事人采取措施的原因及依据。关于传唤，传唤包括传唤证传唤和口头传唤。不管是哪一种方式，侦查人员在采取措施时，应出示工作证件，并应当将传唤的原因和依据告知被传唤人。关于拘留，公安机关在执行拘留时，必须向被拘留人出示拘留证。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》\\n第八十三条 公安机关在异地执行拘留、逮捕的时候，应当通知被拘留、逮捕人所在地的公安机关，被拘留、逮捕人所在地的公安机关应当予以配合。\\n第八十五条 公安机关拘留人的时候，必须出示拘留证。\\n拘留后，应当立即将被拘留人送看守所羁押，至迟不得超过二十四小时。除无法通知或者涉嫌危害国家安全犯罪、恐怖活动犯罪通知可能有碍侦查的情形以外，应当在拘留后二十四小时以内，通知被拘留人的家属。有碍侦查的情形消失以后，应当立即通知被拘留人的家属。\\n第九十一条 公安机关对被拘留的人，认为需要逮捕的，应当在拘留后的三日以内，提请人民检察院审查批准。在特殊情况下，提请审查批准的时间可以延长一日至四日。对于流窜作案、多次作案、结伙作案的重大嫌疑分子，提请审查批准的时间可以延长至三十日。人民检察院应当自接到公安机关提请批准逮捕书后的七日以内，作出批准逮捕或者不批准逮捕的决定。人民检察院不批准逮捕的，公安机关应当在接到通知后立即释放，并且将执行情况及时通知人民检察院。对于需要继续侦查，并且符合取保候审、监视居住条件的，依法取保候审或者监视居住。', '你好，是被拘留在哪里的呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想咨询一下，如果家人在我不知情的情况下用我家房子贷款，我还无力偿还该怎么办","answer":"'你好，不签字则不承担责任。', '一、在本人不知情的情况下被贷款了怎么办\\n1、在本人不知情的情况下就被网络贷款的是可以向公安机关报案的。如果存在这种情形，很有可能本人的身份证被他人冒用，那犯罪嫌疑人就涉嫌盗用身份证件罪；若情节严重，由法院处拘役或者管制，即使不构成犯罪，公安机关也可对行为人进行治安处罚。\\n2、法律依据：《中华人民共和国居民身份证法》第十七条\\n有下列行为之一的，由公安机关处二百元以上一千元以下罚款，或者处十日以下拘留，有违法所得的，没收违法所得：\\n（一）冒用他人居民身份证或者使用骗领的居民身份证的；\\n（二）购买、出售、使用伪造、变造的居民身份证的。\\n伪造、变造的居民身份证和骗领的居民身份证，由公安机关予以收缴。\\n第十八条\\n伪造、变造居民身份证的，依法追究刑事责任。\\n有本法第十六条、第十七条所列行为之一，从事犯罪活动的，依法追究刑事责任。\\n二、贷款所需申请资料有哪些\\n1、借款人的身份证或其他有效居留证件，已婚者还需提交个人婚姻状况证明；\\n2、借款申请人填写《商用房贷款申请表》；\\n3、首期款支付凭证；\\n4、购买商铺的合同或协议；\\n5、借款人家庭财产和收入证明；\\n6、借款人身份证明；\\n7、银行要求提供的其他资料。', '在本人不知情的情况下就被网络贷款的是可以向公安机关报案的。如果存在这种情形，很有可能本人的身份证被他人冒用，那犯罪嫌疑人就涉嫌盗用身份证件罪；若情节严重，由法院处拘役或者管制，即使不构成犯罪，公安机关也可对行为人进行治安处罚。\\n根据《中华人民共和国居民身份证法》 第十七条 有下列行为之一的，由公安机关处二百元以上一千元以下罚款，或者处十日以下拘留，有违法所得的，没收违法所得：（一）冒用他人居民身份证或者使用骗领的居民身份证的；（二）购买、出售、使用伪造、变造的居民身份证的。伪造、变造的居民身份证和骗领的居民身份证，由公安机关予以收缴。\\n法律依据：\\n《中华人民共和国居民身份证法》十七条 有下列行为之一的，由公安机关处二百元以上一千元以下罚款，或者处十日以下拘留，有违法所得的，没收违法所得：\\n（一）冒用他人居民身份证或者使用骗领的居民身份证的；\\n（二）购买、出售、使用伪造、变造的居民身份证的。\\n伪造、变造的居民身份证和骗领的居民身份证，由公安机关予以收缴。', '法律分析：无力偿还贷款不是刑事犯罪，不会坐牢，但是需要依法承担民事违约责任，以及会被列入失信人员。关于房产抵押，一处房产在同一时间段，只能抵押一次，不能重复抵押。如果涉及司法查封或保全，同一时间段也只能进行一次。 夫妻间用于生活或经营期间的正常债务，属于夫妻共同债务，应该共同承担。 如果是个人恶债、赌债或非用于生活或经营的其他债务，不能作为夫妻共同债务分担。法律依据：《最高人民法院关于人民法院民事执行中查封、扣押、冻结财产的规定》 第七条 对于超过被执行人及其所扶养家属生活所必需的房屋和生活用品，人民法院根据申请人的申请，在保障被执行人及其所扶养家属最低生活标准的居住房屋和普通生活必需品后，可予以执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"父母为孩子结婚买房，产权人登记为儿子，但儿子长期在外地，母亲是否可以作为业主参选业委会，是否有相关法律依据","answer":"'你好，不能的，业主委员会成员必须是产权人。', '你号，那你可以询问物业', '房屋在谁名下，公证目的是什么', '你好！建议向街道办事处或者相关单位询问', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"别人冒用我银行卡逃税我申诉了对方要我身份证交税可以给吗","answer":"'你好，不要随意向陌生人透露你的个人基本信息', '你好，建议报警处理', '建议及时报警解决', '您好，可以立即报警解决！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问一下，我给别人垫付的医疗费转到住院费里了，他是交通事故，当天保险公司垫付的医疗费也给转过去了，转院是医院把这钱又转回我手机里了，这钱还用转给现在这个医院里吗","answer":"'你好，不需要，法律上没有强制要求肇事司机为伤者垫付相关费用。', '交通事故责任认定如何认定的，己方是否有保险公司。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我是公司法人，因个人原因导致名下银行卡被冻结，这样情况会影响公户吗？","answer":"'你好，与公司无关，不影响。', '冻结的原因是什么。不了解具体情况，无法帮你判断', '这个要看是因为什么原因，被谁冻结的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"员工出勤222小时，综合工时计算，休病假6天休年假2天，基本工资2180元应发工资是多少","answer":"'你好，与公司进行协商吧，建议协商处理。', '员工工资应按照劳动合同约定的工资支付', '你好，建议你减去你未出勤天数的工资', '根据实际出勤天数和劳动合同的约定来计算工资。日工资的计算方法是：日工资=月工资基数÷21.75（月计薪天数）。劳动者在事假期间，由于自身原因没有付出劳动，用人单位可以不支付其事假期间的工资，但劳动者正常出勤的工资应该支付。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n《中华人民共和国劳动合同法》 第三十条 用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者及时足额支付劳动报酬。用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。', '请假后，工资的计算方式为：职工疾病或非因工负伤的病假工资=（计算基数\/月计薪天数）×计算系数×病假天数。病假工资或疾病救济费可以低于当地最低工资标准支付，但不能低于最低工资标准的80%。工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。法律依据：《中华人民共和国劳动法》第五十条\\n工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n第五十一条\\n劳动者在法定休假日和婚丧假期间以及依法参加社会活动期间，用人单位应当依法支付工资。', '综合计时的月工作时间，是每日不超过八小时、平均每周不超过四十四小时。因为综合计时的月工作时间，其平均日工作时间和平均周工作时间应与法定标准的工作时间基本相同。\\n《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》第五条法律依据：《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》第五条\\n《关于企业实行不定时工作制和综合计算工时工作制的审批办法》第五条\\n企业对符合下列条件之一的职工，可实行综合计算工时工作制，即分别以周、月、季、年等为周期，综合计算工作时间，但其平均日工作时间和平均周工作时间应与法定标准工作时间基本相同。\\n（一）交通、铁路、邮电、水运、航空、渔业等行业中因工作性质特殊，需连续作业的职工；\\n（二）地质及资源勘探、建筑、制盐、制糖、旅游等受季节和自然条件限制的行业的部分职工；\\n（三）其他适合实行综合计算工时工作制的职工。\\n《中华人民共和国劳动法》第三十六条\\n国家实行劳动者每日工作时间不超过八小时、平均每周工作时间不超过四十四小时的工时制度。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"拼多多买衣服让商家备注了要的布料商家一件弄了一件完全不是我要的拼多多发出","answer":"'你好，与描述不符合，可以投诉商家虚假宣传。', '商场买衣服纠纷这么解决：\\n1、协商与和解：双方可自行协商或在其他第三方的调解、斡旋下达成和解协议，解决纠纷；\\n2、向法院起诉：被侵权人可以向侵权行为地、被告所在地等相关人民法院提起民事诉讼，要求停止侵权行为赔偿经济损失等。法律依据：《民事诉讼法》第一百一十九条\\n起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '商场买衣服纠纷这样解决：\\n1、协商与和解：商家和卖家均可自行协商或在其他第三方的调解、斡旋下达成和解协议，解决纠纷；\\n2、向法院起诉：当事人可以向侵权行为地、被告所在地等相关人民法院提起民事诉讼，要求停止侵权行为赔偿经济损失等。法律依据：《民事诉讼法》第一百一十九条\\n起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '若当事人在商场购买衣服产生纠纷的，应当这样解决：\\n1、协商与和解：商家和卖家均可自行协商或在其他第三方的调解、斡旋下达成和解协议，解决纠纷；\\n2、向法院起诉：当事人可以向侵权行为地、被告所在地等相关人民法院提起民事诉讼，要求停止侵权行为赔偿经济损失等。法律依据：《民事诉讼法》第一百一十九条\\n起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"实体店买二手手机有质量问题，有证据但是商家不愿意退款怎么办","answer":"'你好，与经营者协商和解。即找经营者陈述自己购买含塑化剂食品的经过,并依法提出索赔要求,通过协商解决问题。', '我们可以帮助你，你是否考虑通过法律方式处理呢', '您好根据您的描述消费者维权投诉 法院起诉处理', '你好，可以协助你进行处理。', '你这边买手机花了多少钱', '你好！你可以找消协维权的', '购物纠纷可以帮你协商', '消费者在遇到退款问题时，可以选择和商家进行协商处理，协商不成，可以报消费者协会调解处理，调解不成的，可以向相关人民法院提起诉讼处理。', '你好，消费者在与商家沟通无果的情况下，可以拨打12315电话，通过法律途径进行维权。', '你好，购物时请保存好相关的凭证信息，商品出现问题时凭证信息成为是否能退款的依据。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好 两个公司是同一个法人 并且两个公司的办公地点都在一个地方","answer":"'你好，两个公司是同一个法人 并且两个公司的办公地点都在一个地方是有什么法律问题吗？', '在协商过程中，需要注意到对方的需求和利益，以便更好地达成共赢的目标。', '您好，两个公司可能存在关联，您是有什么法律问题需要咨询吗', '您好 您的问题是什么 希望可以帮到您', '您好，可就纠纷事宜进行咨询解答。', '您好，具体什么问题？建议详述', '法律分析：两个公司同一法人注册地点，劳动仲裁会认定两个公司为同一主体，一般会认定两个公司承担连带责任。公司法人是企业的一种组织形式。以营利为目的的社团法人。在资本主义国家中也称为商事公司，是依照商法或有关法律成立的营利为目的的企业组织，包括无限公司、有限公司、两合公司、股份公司以及股份两合公司等。法律依据：《中华人民共和国公司法》第十四条 公司可以设立分公司。设立分公司，应当向公司登记机关申请登记，领取营业执照。分公司不具有法人资格，其民事责任由公司承担。\\n公司可以设立子公司，子公司具有法人资格，依法独立承担民事责任。', '两个公司同一法人注册地点，劳动仲裁会认定两个公司为同一主体，一般会认定两个公司承担连带责任。公司法人是企业的一种组织形式。以营利为目的的社团法人。在资本主义国家中也称为商事公司，是依照商法或有关法律成立的营利为目的的企业组织，包括无限公司、有限公司、两合公司、股份公司以及股份两合公司等。法律依据：《中华人民共和国公司法》第十四条 公司可以设立分公司。设立分公司，应当向公司登记机关申请登记，领取营业执照。分公司不具有法人资格，其民事责任由公司承担。公司可以设立子公司，子公司具有法人资格，依法独立承担民事责任。', '法律分析：同一个地址,可以注册两个公司。 首先,按照工商局的说法是一个地址只能注册一家公司”,这是毋庸质疑的,他们不会让同一地址同时存在两家公司,同时一起办公。 但是《公司法》里没有明确规定统一地址不能够注册2家或2家以上企业。法律依据：《中华人民共和国公司法》 第六条 设立公司，应当依法向公司登记机关申请设立登记。符合本法规定的设立条件的，由公司登记机关分别登记为有限责任公司或者股份有限公司；不符合本法规定的设立条件的，不得登记为有限责任公司或者股份有限公司。\\n法律、行政法规规定设立公司必须报经批准的，应当在公司登记前依法办理批准手续。\\n公众可以向公司登记机关申请查询公司登记事项，公司登记机关应当提供查询服务。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"离开参保地了 不想交社保了 个人养老可以退吗","answer":"'你好，个人交的养老保险金一般情况是不能退的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问，我的头像被别人套用加我朋友为好友，套用我头像的又不是我好友","answer":"'你好，个人微信头像被盗用的情况下,就需要你联系对方,要求对方进行更换,以及在你自己个人资料页面内部使用其他的图片内容。', '涉及到侵权责任或刑事责任，要看具体情形。', '你好，可以要求对方停止使用，赔礼道歉', '你好！你可以向平台申诉的', '以下情况下使用他人的肖像是不构成侵权的：因社会公共利益，使用社会公众人物肖像；为宣传报道而使用参加游行集会、游园活动的人的肖像；旨在行使正当的舆论监督而使用公民的肖像；因通缉犯罪嫌疑人或报道已判决案件而使用罪犯的照片；为肖像权本人的利益而使用其照片；国家机关为执行、适用法律而使用公民的肖像等。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零一十八条\\n自然人享有肖像权，有权依法制作、使用、公开或者许可他人使用自己的肖像。肖像是通过影像、雕塑、绘画等方式在一定载体上所反映的特定自然人可以被识别的外部形象。\\n第一千零一十九条\\n任何组织或者个人不得以丑化、污损，或者利用信息技术手段伪造等方式侵害他人的肖像权。未经肖像权人同意，不得制作、使用、公开肖像权人的肖像，但是法律另有规定的除外。\\n未经肖像权人同意，肖像作品权利人不得以发表、复制、发行、出租、展览等方式使用或者公开肖像权人的肖像。', '你好，可以报警处理', '你好，建议与对方协商解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"单位长年未缴住房公积金，现应按什么标准补缴？","answer":"'你好，个人补缴在6个月以内(含6个月)或个人一次性补缴金额在10000元以内(含10000元)的,按下列业务流程操作。\\n(1)漏缴的补缴。单位填写《住房公积金汇(补)缴书》、《住房公积金补缴清册》,并提供与补缴月份相对应的劳动合同、人事调动通知单或工资发放表原件和复印件各一份。\\n(2)少缴的补缴。对应月份已汇缴过住房公积金的职工,原则上不予办理个人补缴。因计算错误等原因确需补缴的,应提供职工工资清单及单位补缴说明。', '你好，请问单位是有相关福利吗？公积金不是强制缴纳，1', '您好，具体咨询公积金中心', '你好 具体可以咨询社保局', '公积金不是必须缴纳的。', '单位没有缴纳住房公积金，应该补交。\\n住房公积金是员工入职之后，企业就应该为员工购买的，如果单位没有缴纳，可以要求补交，公积金补交的流程如下：\\n1、位经办人正确填写《住房公积金汇补缴书》（一式两联）（此表可在网上下载）和《住房公积金补缴清册》（一式两联），（此表可在网上下载）并加盖单位预留财务印鉴；\\n单位经办人携带填好的《住房公积金汇补缴书》和《住房公积金补缴清册》及支票或现金到办事处进行补缴登记；\\n2、完成后，中心柜员将加盖结算印章的《委托收款专用凭证》第二、三联、《住房公积金汇（补）缴书》单位联、《住房公积金补缴清册》单位联及支票（现金）交由单位经办人到银行窗口存款；\\n3、行窗口收妥款项后，在《住房公积金汇（补）缴书》上加盖银行收讫印鉴，返单位经办人作为记账凭据。\\n法律依据：\\n《中华人民共和国社会保险法》\\n第五十八条\\n用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。自愿参加社会保险的无雇工的个体工商户、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员，应当向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。国家建立全国统一的个人社会保障号码。个人社会保障号码为公民身份号码。\\n第六十二条\\n用人单位未按规定申报应当缴纳的社会保险费数额的，按照该单位上月缴费额的百分之一百一十确定应当缴纳数额；缴费单位补办申报手续后，由社会保险费征收机构按照规定结算。\\n第六十三条\\n用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令其限期缴纳或者补足。用人单位逾期仍未缴纳或者补足社会保险费的，社会保险费征收机构可以向银行和其他金融机构查询其存款账户；并可以申请县级以上有关行政部门作出划拨社会保险费的决定，书面通知其开户银行或者其他金融机构划拨社会保险费。\\n用人单位账户余额少于应当缴纳的社会保险费的，社会保险费征收机构可以要求该用人单位提供担保，签订延期缴费协议。', '单位没有缴纳住房公积金，应该补交。\\n住房公积金是员工入职之后，企业就应该为员工购买的，如果单位没有缴纳，可以要求补交，公积金补交的流程如下：\\n1、位经办人正确填写法律依据：《住房公积金汇补缴书》（一式两联）（此表可在网上下载）和《住房公积金补缴清册》（一式两联），（此表可在网上下载）并加盖单位预留财务印鉴；\\n单位经办人携带填好的《住房公积金汇补缴书》和《住房公积金补缴清册》及支票或现金到办事处进行补缴登记；\\n2、完成后，中心柜员将加盖结算印章的《委托收款专用凭证》第二、三联、《住房公积金汇（补）缴书》单位联、《住房公积金补缴清册》单位联及支票（现金）交由单位经办人到银行窗口存款；\\n3、行窗口收妥款项后，在《住房公积金汇（补）缴书》上加盖银行收讫印鉴，返单位经办人作为记账凭据。\\n《中华人民共和国社会保险法》第五十八条 用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。自愿参加社会保险的无雇工的个体工商户、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员，应当向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。国家建立全国统一的个人社会保障号码。个人社会保障号码为公民身份号码。第六十二条 用人单位未按规定申报应当缴纳的社会保险费数额的，按照该单位上月缴费额的百分之一百一十确定应当缴纳数额；缴费单位补办申报手续后，由社会保险费征收机构按照规定结算。第六十三条 用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令其限期缴纳或者补足。用人单位逾期仍未缴纳或者补足社会保险费的，社会保险费征收机构可以向银行和其他金融机构查询其存款账户；并可以申请县级以上有关行政部门作出划拨社会保险费的决定，书面通知其开户银行或者其他金融机构划拨社会保险费。\\n用人单位账户余额少于应当缴纳的社会保险费的，社会保险费征收机构可以要求该用人单位提供担保，签订延期缴费协议。', '公司没有按规定缴纳公积金是可以要求补缴的。 单位补缴 住房公积金 的数额，可根据实际采取不同方式确定： 单位从未缴存住房公积金的，原则上应当补缴自法律依据：《条例》（国务院令第262号）发布之月起（1999年4月）欠缴职工的住房公积金； 单位不提供职工工资情况或者职工对提供的工资情况有异议的，管理中心可依据当地劳动部门、司法部门核定的工资，或市统计部门公布的上年职工平均工资计算； 职工和单位住房公积金的缴存比例均不得低于职工上一年度月平均工资的5%； 有条件的城市，可以适当提高缴存比例。具体缴存比例由住房公积金管理委员会拟订，经本级人民政府审核后，报省、自治区、直辖市人民政府批准； 城镇 个体工商户 、自由职业人员住房公积金的月缴存基数原则上按照缴存人上一年度月平均纳税收入计算。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！被派出所拘留，公司单方面解除劳动合同合法吗？","answer":"'你好，个人认为不合法，属于违法辞退， 可以主张工作满一年赔偿两个月工资。', '涉嫌犯罪的，公司可以解除劳动合同且不支付补偿金的。', '是涉及行政拘留吗？可以看看劳动合同是否有约定', '你好，根据你描述是什么原因被派出所拘留', '你好，如无故辞退，可以主张经济补偿金。', '你好，根据民法典规定，公司违法', '你好，可以递交相关材料申请L', '你好，请问是什么愿意被拘留的呢', '你好，可以申请劳动仲裁赔偿A', '你好，因为什么事情被拘留啊', '你好！这个是合法的解除的。', '公司单方解除劳动合同，要看是否有法律依据，如果是违法单方解除，劳动者可以要求继续履行劳动合同，也可以选择要求公司支付赔偿金', '在劳动合同履行期间，如果非因员工严重违反公司规定等原因，公司单方面解除劳动合同，违反劳动法的规定。您有权提出赔偿', '你好，可以要求相关补偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我在个人所得税年度汇总时，发现不认识的公司，申请申诉，结果税务局告诉我没事，结果汇总年度多出6万，需要补税怎么办","answer":"'你好，个税申报的流程为：1、纳税人到主管税务机关办税服务厅领取纸质《个人所得税纳税申报表》。2、纳税人按照填表要求填写申报表一式两份。3、纳税人直接将申报表、身份证件复印件提交给主管税务机关办税服务厅。4、纳税人执税务机关开具的税收缴款书缴纳税款。5、纳税人留存一份申报表备查。', '您好，结合实际情况处理', '你可以找专门的机构帮你办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，就是我找工作被不知情况下，就被收了中介费，但是现在想退钱，对方不退该怎么办 情","answer":"'你好，中介不退费可以去劳动监察大队投诉', '出现以下情况，可以要求退还中介费：\\n1、中介存在违约行为，合同明确约定违约需退还中介费；\\n2、中介未促成交易。\\n根据2021年生效的《民法典》第九百六十三条的规定，中介人促成合同成立的，委托人应当按照约定支付报酬。对中介人的报酬没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定的，根据中介人的劳务合理确定。因中介人提供订立合同的媒介服务而促成合同成立的，由该合同的当事人平均负担中介人的报酬。\\n中介人促成合同成立的，中介活动的费用，由中介人负担。\\n第九百六十四条规定，中介人未促成合同成立的，不得请求支付报酬；但是，可以按照约定请求委托人支付从事中介活动支出的必要费用。法律依据：《民法典》第九百六十三条\\n中介人促成合同成立的，委托人应当按照约定支付报酬。对中介人的报酬没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定的，根据中介人的劳务合理确定。因中介人提供订立合同的媒介服务而促成合同成立的，由该合同的当事人平均负担中介人的报酬。\\n中介人促成合同成立的，中介活动的费用，由中介人负担。\\n第九百六十四条\\n中介人未促成合同成立的，不得请求支付报酬；但是，可以按照约定请求委托人支付从事中介活动支出的必要费用。', '根据协议约定处理，协商不成起诉解决', '需要结合其他情况确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想问一下，没动手打对方，对方死活咬着我，怎么办？","answer":"'你好，中华人民共和国治安管理处罚法》第四十三条【第一款】殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处五日以上十日以下拘留，并处二百元以上五百元以下罚款；情节较轻的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款。', '我想问一下，没动手打对方，对方死活咬着我，怎么办？报警了吗', '不说说打就打过的，需要有证据证明你动手打过对方。', '您好，您这边具体咨询是什么问题呢，方便描述一下吗', '你好，现在是什么情况呢？既然没有动手那报警了没', '报警让警察处理验伤 根据事实情况来处理', '对方死活咬着你怎么了 说你打他了吗', '您好！是否造成严重后果？是否报警', '对你造成人身伤害可以报警处理', '没动手打对方，对方死活叫着你', '这种情况应该第一时间报警处理', '你好，这个就算咬着你没用的呀', '具体看证据，要讲究证据的啊', '你好，请问对方打你了吗', '建议及时报警处理', '积极赔偿，争取谅解，达成和解协议，看警方能否撤案', '你好，建议积极协商，看是否能取得谅解', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，请问每月工资计算 如果按30日来算，基本工资6000元，规定休息2天。同事2月不休息就补贴2天。那么是6000\/30*30+2=6400还是6000\/30*28+2=6000元？","answer":"'你好，主要是看公司是如何计算薪酬的，正常底薪是6000， 2天未休息因算加班费，6000\/28=每天214.28元*2天加班428.57元，因发6428.57元（税前）', '您好，基本工资就是6000，不休系当然是前者', '你好，如果正常休息上班是属于双倍工资', '你好，这个建议同用人单位沟通。', '你好！你当时是请病假还是请事假', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在帮忙过程中发生交通事故 司机闯黄灯全责 无人员伤亡 是否为重大过失","answer":"'你好，义务帮工，对第三人造成伤害，受帮人也应承担一定责任。', '法律分析：交通事故造成人员受伤的，此时需要根据实际造成的损害情况作出赔偿，就包括一般伤害、伤残以及死亡。其中，自然是造成人员死亡是最严重的，甚至有可能被追究刑事责任，不过也不会免除赔偿责任。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。\\n造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n《中华人民共和国刑法》 第一百三十三条 违反交通运输管理法规，因而发生重大事故，致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处三年以下有期徒刑或者拘役；交通运输肇事后逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处三年以上七年以下有期徒刑；因逃逸致人死亡的，处七年以上有期徒刑。\\n《最高人民法院关于审理交通肇事刑事案件具体应用法律若干问题的解释》 第二条 交通肇事具有下列情形之一的，处三年以下有期徒刑或者拘役：\\n（一）死亡一人或者重伤三人以上，负事故全部或者主要责任的；\\n（二）死亡三人以上，负事故同等责任的；\\n（三）造成公共财产或者他人财产直接损失，负事故全部或者主要责任，无能力赔偿数额在三十万元以上的。\\n交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列情形之一的，以交通肇事罪定罪处罚：\\n（一）酒后、吸食毒品后驾驶机动车辆的；\\n（二）无驾驶资格驾驶机动车辆的；\\n（三）明知是安全装置不全或者安全机件失灵的机动车辆而驾驶的；\\n（四）明知是无牌证或者已报废的机动车辆而驾驶的；\\n（五）严重超载驾驶的；\\n（六）为逃避法律追究逃离事故现场的。', '由交警做出责任认定', '依据交通管理部门事故认定确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"租住民房需用到公积金，租住人需要出示什么证明，或手续，才可以领到公积金？","answer":"'你好，之前有没有买过公积金呢', '你好！需要房东的租房合同', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"有法院的民事调书对方六年从来没有给过孩子扶养应该怎么办","answer":"'你好，之前法院调解离婚是否约定抚养费用？', '你好，每个月规定的是多少钱的抚养费呢', '你好，可以协助处理的，需要详细沟通下', '你好，可以提供相关证据起诉对方', '你好，没有给抚养费可以起诉要回', '你好，这个可以要求对方支付的哈', '你好，可以起诉让对方给抚养费', '你好 你的问题可以为你解答', '你好你可以直接起诉的', '你好，可以起诉追取抚养费', '起诉要求支付抚养费', '可以起诉要求抚养费', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"被公司以绩效考核不达标为由辞退了，但是已经签了自愿离职协议书，这样的还可以申请劳动仲裁吗，签这个是被迫的，因为找工作需要离职声明；","answer":"'你好，之前签了两份材料确实对你不利，证明你是被迫辞退难度加大，但如确实是被辞退，建议通过提起仲裁维权，多收集些被迫辞退的证据。', '你好，这个如果已经签订的话，一般就比较难再维权了', '这个要看你的具体情况以及相关证据的才能出方案', '被迫签协议，有相关证明吗？具体协议内容是什么', '我们可以提供法律方面的协助！', '在提供被迫的证据前提下，则可以', '我们可以帮助你，有多长时间了', '您好根据您的描述不能申请了', '按照合同约定，可以申请的', '被公司辞退如果劳动者申请了劳动仲裁，需要提供劳动仲裁申请书，本人的身份证复印件，劳动合同书，如果没有劳动合同要有证明劳动关系的证据，如果工作证，工作卡，证人等等。用人单位辞退的，要有辞退的相关证据。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第二条\\n中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：（一）因确认劳动关系发生的争议；（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；（六）法律、法规规定的其他劳动争议。', '在下列情况下可申请劳动仲裁：因企业开除、除名、辞退职工和职工辞职、自动离职发生争议；因执行国家有关工资、保险、福利、培训、劳动保护规定发生争议；因履行劳动合同发生争议；国家法律、法规规定的其他劳动争议。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第二条\\n中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n（一）因确认劳动关系发生的争议；\\n（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；\\n（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；\\n（六）法律、法规规定的其他劳动争议。', '可以进行协商或者劳动仲裁。被公司辞退如果劳动者申请了劳动仲裁，需要提供劳动仲裁申请书，本人的身份证复印件，劳动合同书，如果没有劳动合同要有证明劳动关系的证据，如果工作证，工作卡，证人等等。用人单位辞退的，要有辞退的相关证据。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们同学几个人一起出去打寒假工中介那些我们差价一拖再拖","answer":"'你好，也可以打当地劳动保障部门电话协助维权。谢谢', '如果用人单位有正当理由拖欠工资的，在一定时间内可以适当给予延长时间，一旦超过一定时间可以几时采取措施维权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"买到过期食品门店老板态度恶劣怎么要求赔偿","answer":"'你好，买到过期食品消费者可以要求商家应当按照消费者的要求增加赔偿其受到的损失，增加赔偿的金额为消费者购买商品的价款或者接受服务的费用的三倍；增加赔偿的金额不足五百元的，为五百元。', '拨打12315 部门监督部门 赔偿10倍 不足1000 按照1000', '您好，建议您通过发律师函或者起诉的方式让商家对您进行赔偿。', '您好，建议尽快保留证据向市场监督管理局投诉。', '您好，你这种情况可以申请赔偿的', '你好，可以协助你进行处理。', '你好！你可以找消协维权的', '到法院起诉，到质监局投诉', '有证据的话可以进行起诉', '按照消费者保护法赔偿，明知道商品有问题的仍然向消费者提供属于欺诈行为，消费者除要求赔偿损失外，还可以向生产者或者经营者要求支付价款十倍或者损失三倍的赔偿金。法律依据：《中华人民共和国食品安全法》 第一百四十八条 消费者因不符合食品安全标准的食品受到损害的，可以向经营者要求赔偿损失，也可以向生产者要求赔偿损失。接到消费者赔偿要求的生产经营者，应当实行首负责任制，先行赔付，不得推诿；属于生产者责任的，经营者赔偿后有权向生产者追偿；属于经营者责任的，生产者赔偿后有权向经营者追偿。 生产不符合食品安全标准的食品或者经营明知是不符合食品安全标准的食品，消费者除要求赔偿损失外，还可以向生产者或者经营者要求支付价款十倍或者损失三倍的赔偿金；增加赔偿的金额不足一千元的，为一千元。但是，食品的标签、说明书存在不影响食品安全且不会对消费者造成误导的瑕疵的除外。', '按照消费者保护法赔偿，明知道商品有问题的仍然向消费者提供属于欺诈行为，消费者除要求赔偿损失外，还可以向生产者或者经营者要求支付价款十倍或者损失三倍的赔偿金。法律依据：《中华人民共和国食品安全法》 第一百四十八条 消费者因不符合食品安全标准的食品受到损害的，可以向经营者要求赔偿损失，也可以向生产者要求赔偿损失。接到消费者赔偿要求的生产经营者，应当实行首负责任制，先行赔付，不得推诿；属于生产者责任的，经营者赔偿后有权向生产者追偿；属于经营者责任的，生产者赔偿后有权向经营者追偿。 生产不符合食品安全标准的食品或者经营明知是不符合食品安全标准的食品，消费者除要求赔偿损失外，还可以向生产者或者经营者要求支付价款十倍或者损失三倍的赔偿金；增加赔偿的金额不足一千元的，为一千元。但是，食品的标签、说明书存在不影响食品安全且不会对消费者造成误导的瑕疵的除外。', '法律分析：按照消费者保护法赔偿，明知道商品有问题的仍然向消费者提供属于欺诈行为，消费者除要求赔偿损失外，还可以向生产者或者经营者要求支付价款十倍或者损失三倍的赔偿金。法律依据：《中华人民共和国食品安全法》 第一百四十八条 消费者因不符合食品安全标准的食品受到损害的，可以向经营者要求赔偿损失，也可以向生产者要求赔偿损失。接到消费者赔偿要求的生产经营者，应当实行首负责任制，先行赔付，不得推诿；属于生产者责任的，经营者赔偿后有权向生产者追偿；属于经营者责任的，生产者赔偿后有权向经营者追偿。 生产不符合食品安全标准的食品或者经营明知是不符合食品安全标准的食品，消费者除要求赔偿损失外，还可以向生产者或者经营者要求支付价款十倍或者损失三倍的赔偿金；增加赔偿的金额不足一千元的，为一千元。但是，食品的标签、说明书存在不影响食品安全且不会对消费者造成误导的瑕疵的除外。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 杭州四喜信息技术有限公司随意买卖电话号码","answer":"'你好，买卖公民个人信息和电话号码是违法犯罪的。', '收集相关证据报警处理', '你可以向警方报警', '你好，得到有关部门调查后在确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，有个朋友让我给他开电话卡这个有风险吗？","answer":"'你好，买卖银行卡和电话卡都有可能涉嫌犯罪。', '你好，最好不要开，有很大的风险', '你好，建议最好不要开为好', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"发生交通事故 未保护现场的违法代码是多少","answer":"'你好，事故具体情况说一下呢，责任认定了吗', '你好这个当时什么时候发生的事情', '你可以说一下交通事故的具体情况', '你好，你是咨询交通事故的案子', '你好你的问题可以为你解答', '向交管部门咨询具体问题。', '能详细说下是什么情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"电瓶车逆行，撞着小孩了，医药费花了5000多，现在让他再赔2000对方不愿意怎么办？","answer":"'你好，事故认定书下来了吗，现在是什么情况', '如果不同意的话呢，可以通过法律手段起诉', '你好，是对方全责吗。谢谢', '起诉要求赔偿相应的损失', '法律分析：可以通过交警部门进行调节，调解不成可以向法院起诉。法律依据：《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第十七条 受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。', '发生车祸后，如果双方对赔偿产生纠纷而对责任划分意见相同的，应该及时报警和向保险公司报案，由交警按简易程序出具责任认定，由保险公司对车辆损失（修理费）进行估价。', '关于车祸赔偿问题，如果双方就赔偿问题协商不成，或对方不肯协商的，则当事人可以向法院起诉要求赔偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"买的楼烂尾，起诉开发商，要求退还购房款，一审法院支持我们的全部诉求，被告要求二审，但是二审被告没有参加，所以二审宣布二审和一审结果一样。开发商一直没有赔付，现在已经过了3年，开发商要求再审","answer":"'你好，二审过后就可以申请强制执行，再审不影响强制执行', '您好，再审并不影响执行，您可以申请法院强制执行。', '法律分析：可以要求开发商退还已付的购房款和利息，赔偿损失（给你造成的实际损失和可得利息损失），另外要求开发商承担已付购房款两倍的赔偿。《最高人民法院关于审理商品房买卖合同纠纷适用法律若干问题的解释》第八条有下列情形之一的，不能实现商品房买卖合同目的，无法取得房屋的，买受人可以要求解除合同，退还已付购房款和利息，并赔偿损失，并要求出卖人承担不超过已付购房款两倍的赔偿责任。法律依据：《中华人民共和国民法典》第四百六十七条本法或者其他法律没有明文规定的合同，适用本编通则的规定，并可以参照适用本编或者其他法律最相类似合同的规定。在中华人民共和国境内履行的中外合资经营企业合同、中外合作经营企业合同、中外合作勘探开发自然资源合同，适用中华人民共和国法律。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"抚养权与继承权无关。那么继子女继承权如何确定呢？","answer":"'你好，二者之间的确没有直接关系，但是对于在一起生活，形成了稳定的共同生活，那继子女同样是有继承权的。', '你好，继子女和原来的子女同样的继承权哈', '你好，要看是否形成扶养关系', '你好你的问题可以为你解答', '您好，婚姻法、收养法、继承法里有相关规定', '看是否存在抚养关系', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在微信上买的课件，发现存在虚假宣传，与对方并未签署合同，现要求退款，对方不予受理，怎么办","answer":"'你好，交了多少钱呢，什么机构', '法律分析：1、如果是微信上做微商的朋友那里买的，出现对方不肯退的情况下，是没办法处理的，只能吸取教训，下次尽量不要到微商处买东西。2、如果是在微信小程序里买的东西，有第三方担保的，可以直接找第三方协商处理；若有门店的，可以直接去门店处理。3、一般情况下，无论微信上还是线下门店，凡是特价处理的商品，都是不支持退货退款的。4、建议交易物品一定走正规渠道，并且有第三方托管的渠道，会更有保障。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第二十五条 经营者采用网络、电视、电话、邮购等方式销售商品，消费者有权自收到商品之日起七日内退货，且无需说明理由，但下列商品除外：\\n（一）消费者定作的；\\n（二）鲜活易腐的；\\n（三）在线下载或者消费者拆封的音像制品、计算机软件等数字化商品；\\n（四）交付的报纸、期刊。\\n除前款所列商品外，其他根据商品性质并经消费者在购买时确认不宜退货的商品，不适用无理由退货。\\n消费者退货的商品应当完好。经营者应当自收到退回商品之日起七日内返还消费者支付的商品价款。退回商品的运费由消费者承担；经营者和消费者另有约定的，按照约定。', '要看是否有证据证明虚假宣传的事实，有证据证明的可以起诉维权。', '您好，可以起诉对方。建议找律师详谈，更有利于了解情况，做进一步的法律分析，以最大程度维护你的权益。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"没有上几节课 眉毛都没有学会 就让他按单科退 都不退","answer":"'你好，交了多少钱呢，可以和商家按照合同协商退款。谢谢', '你好，这个是可以协商退费的', '法律分析： 如果不退，可以向教育主管部门或工商局投诉。也可以向法院起诉维权。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '与对方协商退费', '根据协议约定处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"房屋楼顶有多务裂缝还有大块凸起的在没修好之前物业费该不该交怎么交遇到不讲理的怎么办","answer":"'你好，交房之后需要正常缴纳物业费，关于房屋的维修问题可以和开发商直接沟通要求对方索赔。谢谢', '法律分析：1、物业费一般都包含中、小修的费用,几乎没有单独收取的;\\n2、商品房的第一年一般设备都在保修期内,比如电梯、供水设备等等,因此中修几乎不可能发生,小修会有发生。法律依据：《物业管理条例》 第二条 本办法所称物业服务收费，是指物业管理企业按照物业服务合同的约定，对房屋及配套的设施设备和相关场地进行维修、养护、管理，维护相关区域内的环境卫生和秩序，向业主所收取的费用。', '法律分析：根据我国法律规定，需要具体情况具体分析，个人原因的不需要赔偿，开发商原因的，由其赔偿。法律依据：《物业管理条例》\\n第五十一条 供水、供电、供气、供热、通信、有线电视等单位，应当依法承担物业管理区域内相关管线和设施设备维修、养护的责任。 前款规定的单位因维修、养护等需要，临时占用、挖掘道路、场地的，应当及时恢复原状。\\n《房屋建筑工程质量保修办法》\\n第十条 发生涉及结构安全的质量缺陷，建设单位或者房屋建筑所有人应当立即向当地建设行政主管部门报告，采取安全防范措施；由原设计单位或者具有相应资质等级的设计单位提出保修方案，施工单位实施保修，原工程质量监督机构负责监督。', '1、首先应收集有力证据，通过业主委员会向物业管理部门郑重通报； 2、若物业管理部门置之不理或无作为，可向当地住建委申诉。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"咨询下您：买房时签订的合同按照建面的平方计算价格，如果后期复测按照套内补差价。但是后期复测我们建面少了0.8个平方，但是套内又没有少。这个可以要求开发商退少的建面0.8个平方的钱不呢？","answer":"'你好，交房时面积小了是可以退钱的，交房时面积误差3%以内的采用多退少补的方式解决，大了就由购房者补钱，少了开发商就退钱。但是误差超过3%的就另外算了，如果是面积大过了3%，超过3%的部分则不收费。如果是小过了3%，购房者可以要求退房。', '应当按照合同约定的以建筑面积结算总价款；如果合同签订后，双方达成协议按照套内面积结算的，按照新的协议执行。', '你们自己测的，开发商不会认可的，如果确实要主张，最好在法院申请测绘', '具体情况要看房屋买卖合同是如何约定的', '合同约定为准，建筑面积计算。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"被电瓶车撞到之后昏倒被送到医院了，没有保护现场，对方给做了部分检查，但未全做，两天后发现肩部肩锁分离，医生说需要养，但没说具体情况，现在对方不想赔偿医药费，或者赔偿医药费后签协议不管后续治疗。","answer":"'你好，交警部门无权对事故中的经济赔偿问题作出裁决，但会在认定交通事故责任、确定交通事故造成的损失后，召集双方当事或代理人进行损害赔偿调解。在法定的调解期限内，事故处理人员会召集双方当事人调解两次，调解达成协议的，双方签定调解书，调解达不成协议的，由事故处理人员制作调解终结书。经调解未达成协议或协议生效后任何一方不履行的，当事人可以也只能向人民法院提起经济赔偿的民事诉讼。', '伤情如何，先治疗，协商不成，经鉴定后，诉讼维权。 可电话联系律师约谈，争取你最大权益。', '通过报警车祸，方式解决。报案解决，有人员受伤，或者有重大经济损失，抑或双方对事故责任判定有争议的，无论出现哪种情况，必须保护现场并立马报案（交警以及保险公司），', '交警部门出具交通事故认定书之后，如果不构成交通肇事罪的话，可以通过交警部门或私下调解，调解顺利的话可以达成赔偿调解协议，如果交通事故赔偿双方如不能就赔偿达成协议，受害人可提起诉讼，进入到法院诉讼程序，法院判决之后，送达判决书。判决书生效后，被告需要履行赔偿义务，否则原告可在履行期限届满后直接向法院申请强制执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的出租车被追尾了，我们一天有180元的租金对方不赔请问我该怎么办","answer":"'你好，交警部门无权对事故中的经济赔偿问题作出裁决，但会在认定交通事故责任、确定交通事故造成的损失后，召集双方当事或代理人进行损害赔偿调解。在法定的调解期限内，事故处理人员会召集双方当事人调解两次，调解达成协议的，双方签定调解书，调解达不成协议的，由事故处理人员制作调解终结书。经调解未达成协议或协议生效后任何一方不履行的，当事人可以也只能向人民法院提起经济赔偿的民事诉讼。', '您好，可以诉讼解决', '报警，由交警处理', '需要根据具体损失证明', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的出租车被追尾了 我们一天180元的租金对方不赔请问我该怎么办","answer":"'你好，交警部门无权对事故中的经济赔偿问题作出裁决，但会在认定交通事故责任、确定交通事故造成的损失后，召集双方当事或代理人进行损害赔偿调解。在法定的调解期限内，事故处理人员会召集双方当事人调解两次，调解达成协议的，双方签定调解书，调解达不成协议的，由事故处理人员制作调解终结书。经调解未达成协议或协议生效后任何一方不履行的，当事人可以也只能向人民法院提起经济赔偿的民事诉讼。', '您好，可以诉讼解决', '需要根据具体损失证明', '可以依据交通事故认定书提起民事诉讼', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，请问快递车撞了私家车，是谁的责任呢","answer":"'你好，交通事故不是以什么车辆性质来确定责任的，发生交通事故后，请及时报警。', '发生交通事故，及时向交警报案，由交警部门来认定事故的责任比例。', '具体情况由交警部门做出事故认定', '你好，报交警，由交警进行事故责任认定', '要看事故现场勘察情况才能判断', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，请问快递车撞了私家车，是谁的责任呢","answer":"'你好，交通事故不是以什么车辆性质来确定责任的，发生交通事故后，请及时报警。', '快递车的责任呐，快递车', '快递车撞到私家车处理方式如下：\\n1、可以直接拨打交警电话，交警划分完责任后，按照责任比例承担车辆修理的费用还有人身损害赔偿；\\n2、造成人身损害的有责任的人求偿医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费。\\n车被快递车撞了怎么办\\n1、车辆驾驶人应当立即停车，保护现场；\\n2、造成人身伤亡的，车辆驾驶人应当立即抢救受伤人员，并迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。因抢救受伤人员变动现场的，应当标明位置。乘车人、过往车辆驾驶人、过往行人应当予以协助；\\n3、在道路上发生交通事故，仅造成轻微财产损失，并且基本事实清楚的，当事人应当先撤离现场再进行协商处理。交通事故由交警部门及时处理，根据现场情况做出交通事故认定书，对当事人的交通事故责任进行认定划分。\\n：法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条【法律法规】：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n《中华人民共和国道路交通安全法》第七十三条\\n公安机关交通管理部门应当根据交通事故现场勘验、检查、调查情况和有关的检验、鉴定结论，及时制作交通事故认定书，作为处理交通事故的证据。交通事故认定书应当载明交通事故的基本事实、成因和当事人的责任，并送达当事人。', '法律分析：车被快递车撞了，保护现场并及时报警。根据法律规定，由交警部门及时处理，根据现场情况做出交通事故认定书，对当事人的交通事故责任进行认定划分，该交通事故认定书也是你们双方承担赔偿责任的依据，也只有交警部门认定的责任是权威的。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第七十条 在道路上发生交通事故，车辆驾驶人应当立即停车，保护现场；造成人身伤亡的，车辆驾驶人应当立即抢救受伤人员，并迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。因抢救受伤人员变动现场的，应当标明位置。乘车人、过往车辆驾驶人、过往行人应当予以协助。在道路上发生交通事故，未造成人身伤亡，当事人对事实及成因无争议的，可以即行撤离现场，恢复交通，自行协商处理损害赔偿事宜；不即行撤离现场的，应当迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。在道路上发生交通事故，仅造成轻微财产损失，并且基本事实清楚的，当事人应当先撤离现场再进行协商处理。', '车被快递车撞了，保护现场并及时报警。根据法律规定，由交警部门及时处理，根据现场情况做出交通事故认定书，对当事人的交通事故责任进行认定划分，该交通事故认定书也是你们双方承担赔偿责任的依据，也只有交警部门认定的责任是权威的。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第七十条 在道路上发生交通事故，车辆驾驶人应当立即停车，保护现场；造成人身伤亡的，车辆驾驶人应当立即抢救受伤人员，并迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。因抢救受伤人员变动现场的，应当标明位置。乘车人、过往车辆驾驶人、过往行人应当予以协助。在道路上发生交通事故，未造成人身伤亡，当事人对事实及成因无争议的，可以即行撤离现场，恢复交通，自行协商处理损害赔偿事宜；不即行撤离现场的，应当迅速报告执勤的交通警察或者公安机关交通管理部门。在道路上发生交通事故，仅造成轻微财产损失，并且基本事实清楚的，当事人应当先撤离现场再进行协商处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我父亲出了车祸，是他在网上开车的时候，撞向了那个大货车，但是那个大货车是违停，所以当时公安局评的是平责，所以我想咨询一下，我父亲这个情况可以得到赔偿吗？可以的话，大约是多少啊？","answer":"'你好，交通事故损害赔偿的项目主要有医疗费（后续医疗费）、护理费、住院伙食补助费、误工费等，构成伤残等级的，还要赔偿伤残补助金、被抚养人生活费、精神抚慰金等，具体的赔偿金额需要根据事故责任、住院时间、伤残等级进行测算。', '根据你的描述，可以得到赔偿，需要根据伤残等级鉴定和三期鉴定结果计算赔偿费用。', '你好！你父亲受伤严重吗，还有车受损严重吗？', '可以要求50%的赔偿金额的', '关于交通事故中交通费的赔偿是通过交通事故责任者按照法律法规对受害者进行的相应赔偿，按照我国法律法规交通事故赔偿包括：财产损失赔偿和人身损害赔偿，而交通事故责任者要进行赔偿的标准内容需要按照法律规定来决定。当事人可以和对方进行协调，如果协调不成功的应当交由公安交通管理部门来进行协调。若是通过公安交通管理部门进行调节后，当事人仍未达成协议或者调解书生效后不履行的，当事人可以向法院提起民事诉讼。法律依据：《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第二十二条 交通费根据受害人及其必要的陪护人员因就医或者转院治疗实际发生的费用计算。交通费应当以正式票据为凭；有关凭据应当与就医地点、时间、人数、次数相符合。', '法律分析：关于交通事故中交通费的赔偿是通过交通事故责任者按照法律法规对受害者进行的相应赔偿，按照我国法律法规交通事故赔偿包括：财产损失赔偿和人身损害赔偿，而交通事故责任者要进行赔偿的标准内容需要按照法律规定来决定。当事人可以和对方进行协调，如果协调不成功的应当交由公安交通管理部门来进行协调。若是通过公安交通管理部门进行调节后，当事人仍未达成协议或者调解书生效后不履行的，当事人可以向法院提起民事诉讼。法律依据：《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第二十二条 交通费根据受害人及其必要的陪护人员因就医或者转院治疗实际发生的费用计算。交通费应当以正式票据为凭；有关凭据应当与就医地点、时间、人数、次数相符合。', '交通事故损害赔偿是指交通事故责任者，由于自己违法侵权行为造成他人的合法财产或者人身权利损失，依法用一定数额的财物赔偿受害人所受的损失。交通事故损害赔偿的范围包括人身损害赔偿和财产损失赔偿。法律依据：《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第十七条 被扶养人生活费根据扶养人丧失劳动能力程度，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均消费性支出和农村居民人均年生活消费支出标准计算。被扶养人为未成年人的，计算至十八周岁;被扶养人无劳动能力又无其他生活来源的，计算二十年。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年;七十五周岁以上的，按五年计算。被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被扶养人还有其他扶养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分。被扶养人有数人的，年赔偿总额累计不超过上一年度城镇居民人均消费性支出额或者农村居民人均年生活消费支出额。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"走路被电动车撞骨折无法找到第三方有医保报销吗","answer":"'你好，交通事故造成的损害一般很难申请医保报销，都是找对方承担损害赔偿，但如果肇事者不赔偿或者找不到肇事者，可以由基本医疗保险基金先行支付，支付后有权向第三人追偿', '请说明详细情况，会为你解答', '你好，可以申请试试', '有没有报交警？责任是谁的责任', '当时报警了吗？责任是如何划分的有第三方责任人的话医保正常来讲是不能报销的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我们公司规定的产假98天，由于家里较远孩子小，与公司领导协商98天后可以请假续期，产假及续假共175天，后续被告知需将产假及续假期间社保费用全部（公司部分+个人部分）由个人承担，是否合法？","answer":"'你好，产假期间在社保,个人缴费部分由个人承担,单位缴费部分由单位承担。 如果产假期间领取生育津贴的,单位无权克扣个人缴费部分,此时劳动者应把个人部分交给单位。但是,单位缴费部分,劳动者无需承担。谢谢', '产假的期间的话这个还是需要单位进行承担的', '你好，女职工产假期间，无论是用人单位支付产假工资还是女职工享受生育生活津贴，用人单位和女职工本人仍应按规定缴纳社会保险费。用人单位缴纳单位承担的部分，员工个人承担的部分由女职工个人缴纳。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"没有头像昵称的聊天记录，算不算侵犯隐私？","answer":"'你好，什么内容的呢', '要看具体内容，有可能涉及侵权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"跟传媒公司签约3个月直播合同 我直播了2个月因无缘无故扣钱我就不播了 现在公司起诉我","answer":"'你好，什么原因开除', '那你有没有请假呢，或者找其他理由抗辩了', '具体需要根据合同约定解除合同', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一个老头应该是走反道，一个醉酒的也骑电瓶车，两人撞了，谁的责任多","answer":"'你好，什么时候发生的事故？有没有人受伤？当时报警没有？方便的时候到律师所面谈。', '报警处理，由警方根据现场情况认定责任比例。', '在发生交通事故之后，交管部门会根据双方当事人及其违章行为在事故中的作用，来对当事人进行责任认定。', '发生交通事故报警之后，交警到现场进行勘测调查之后会根据事故双方的行为对交通事故所起的作用以及过错的严重程度认定交通事故责任。交通事故责任认定分为全责、主次责和同等责任。', '车祸赔偿，首先要看交警部门是否对此事故作出责任认定。如果是你的全责，则由你方依法承担本次事故的全部损失；如果双方均有过错，则由双方根据自身过错大小，按责任比例分担事故损失。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"抵押贷款逾期多久，抵押物才会被执行拍卖？","answer":"'你好，什么时候拍卖需要看具体情况。是已经被起诉了吗？', '你好，这个要看你是什么抵押，另外，这个可以和银行进行协商的', '需要看房子的实际情况而定的', '具体要看合同约定的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，是行政单位侵权，我想打刑事符带民事，你能接吗？","answer":"'你好，什么案件？不是每个案件都可以提起刑事附带民事的', '可以的，我们有专业的律师打刑事附带民事', '行政单位是侵犯财产权还是人身权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"村组长口头协议出村民经营合法吗？没有报备合同，书面证据合法吗，谢谢","answer":"'你好，什么法律关系性质需要查明', '如果有协议，应当按协议处理', '要看签订什么协议呢', '按照你们的合同处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"合同是22.4.30交房，合同上是说逾期180天可以退房，想问一下，除斥期应该怎么算？","answer":"'你好，从2022年11月1日起至2023年10月31日止。', '你要在开发商逾期后积极主张退房，这个没有什么除斥期间。', '除斥期间从知道或者应当开始起算，期间内不会中断和中止。', '你好，具体情况是？合同怎么约定？', '除斥期应自可退房之日起三年期间。', '您好，目前您是想要退房吗', '因房屋买卖违约而产生的退房问题，如果买卖合同有约定的，按照约定来处理。如果没有约定的，可以向人民法院提起诉讼来解决相关问题。', '你好，若是开发商有违约行为，购房者虽然可以要求退房，但此时必须要符合法律中规定的条件，而不能随意就要求退房，这样不利于交易的稳定，也有可能开发商造成损失。', '你好，如果开发商违约后拒绝退房的，解决办法有两种：协商解决和诉讼解决。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好我今天辞职去了，然后公司让我缴纳2345月的保险","answer":"'你好，从你办理正式离职后，在一个月周期内，解除劳动后，单位应当为你缴纳保险，且单位支付部分不能从你工资里扣', '你好，，可以向社保监督部门投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"把我用刀扎了！我报警了！他跑了把门换锁了！我可以找开锁公司开锁么","answer":"'你好，他与你是什么关系，把谁的房子换锁了', '报警处理后，警方后续处理结果如何。', '可以通过拨打110电话，或者直接去咨询当地在公安局有备案的开锁公司，这样换锁更具安全性。目前对于开锁行业的规定十分严格，只有通过备案的开锁换锁公司才是安全可靠的。工商行政管理部门要严把登记注册关，对不符合工商登记条件的开锁经营单位，一律不予办理营业执照。公安机关对依法领取营业执照的开锁业经营单位及其从业人员要建立登记备案制度，建档立簿，登记详细信息，并实行信息化管理。法律依据：《公安部、人力资源和社会保障部、国家工商行政管理总局关于加强开锁行业管理严厉打击利用开锁技术违法犯罪的通知》 各地公安机关、工商行政管理部门要加大对开锁行业的监管力度，预防和减少开锁业经营单位违法违规经营行为的发生。工商行政管理部门要严把登记注册关，对不符合工商登记条件的开锁经营单位，一律不予办理营业执照。公安机关对依法领取营业执照的开锁业经营单位及其从业人员要建立登记备案制度，建档立簿，登记详细信息，并实行信息化管理。公安机关、工商行政管理部门要督促开锁业经营单位建立健全各项规章制度，遵纪守法，规范经营。公安机关要督促从业人员严格执行工作规程，提供开锁服务时必须查验服务对象身份证件，填写开锁服务记录单，如实登记开锁服务时间、地点、当事人身份信息、开锁物品的牌证号和特征等情况，发现可疑情况和违法犯罪线索，要及时报告公安机关。工商行政管理部门要适时向社会公布已依法登记的开锁经营单位名称，公安机关要及时向社会公布已备案经营单位名录，引导群众从中选择服务单位。人力资源社会保障部门要严格开锁培训班的审批，被批准的开锁培训班要及时将相关信息送公安机关备案。', '协商不成，可以起诉', '你好，建议和对方协商解决问题，协商不成的，及时通过法律途径解决相关问题', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"儿子今年22周岁，顶撞父母，担心儿子惹祸后或者欠债后，影响父母，法律上如何避免出现此类情况","answer":"'你好，他已经是成年人了，签订一份协议就可以', '您好！你儿子已经成年，惹祸不会影响父母！', '你好，孩子已经成年，债务和父母无关', '法律上他的债务与你们无关', '你好，你可以收集证据报警处理', '如果你可以提起异议', '你好，发生危及人身、财产安全或者社会治安秩序的事件，建议及时报警解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我和前夫离婚，没有迁户口，现在他成失信人员，对我有影响不","answer":"'你好，他的征信对你是没有什么影响的。', '法律分析：离婚了男方不给迁户口的，有2个处理步骤。分别是：1、确认户口本是在男方的情况下，向人民法院提起诉讼。因为户口本是双方共有且共用，男方不愿拿出的，就可告对方侵权；2、向户籍管理部门申请遗失补办。因户口本老是没法拿到，因此可确认其已遗失，在户籍部门补发时把户口顺便迁出。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百二十三条 人民法院应当保障当事人依照法律规定享有的起诉权利。对符合本法第一百一十九条的起诉，必须受理。符合起诉条件的，应当在七日内立案，并通知当事人;不符合起诉条件的，应当在七日内作出裁定书，不予受理;原告对裁定不服的，可以提起上诉。', '离婚了男方不给迁户口的，有2个处理步骤。分别是：1、确认户口本是在男方的情况下，向人民法院提起诉讼。因为户口本是双方共有且共用，男方不愿拿出的，就可告对方侵权；2、向户籍管理部门申请遗失补办。因户口本老是没法拿到，因此可确认其已遗失，在户籍部门补发时把户口顺便迁出。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百二十三条 人民法院应当保障当事人依照法律规定享有的起诉权利。对符合本法第一百一十九条的起诉，必须受理。符合起诉条件的，应当在七日内立案，并通知当事人;不符合起诉条件的，应当在七日内作出裁定书，不予受理;原告对裁定不服的，可以提起上诉。', '法律分析：离婚了对方是失信人员，对孩子没有影响。如果没有离婚，会对孩子有影响。原则上对子女当兵，公务员政审有影响。失信被执行人是指未履行生效法律文书确定的义务并具有“有履行能力而不履行”、“抗拒执行”等法定情形，从而被人民法院依法纳入失信被执行人名单的人。失信被执行人积极履行生效法律文书确定义务或主动纠正失信行为的，人民法院可以决定提前删除失信信息。法律依据：《最高人民法院关于公布失信被执行人名单信息的若干规定》第一百三十五条 被执行人未履行生效法律文书确定的义务，并具有下列情形之一的，人民法院应当将其纳入失信被执行人名单，依法对其进行信用惩戒：\\n（一）有履行能力而拒不履行生效法律文书确定义务的；\\n（二）以伪造证据、暴力、威胁等方法妨碍、抗拒执行的；\\n（三）以虚假诉讼、虚假仲裁或者以隐匿、转移财产等方法规避执行的；\\n（四）违反财产报告制度的；\\n（五）违反限制消费令的；\\n（六）无正当理由拒不履行执行和解协议的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是我的远房亲戚告我盗窃死者之前的保障卡我拿出来给死者的老伴花了远房亲戚现在要告我盗窃我与死者是父女关系我可以告远房亲戚诽谤吗","answer":"'你好，他的言论对你的生活造成什么影响了吗', '如果侮辱、诽谤情节较轻，被害人可以要求其停止侵害，恢复名誉，并赔偿损失。如果侮辱、诽谤情节严重，涉嫌构成侮辱罪、诽谤罪的，可申请追究侵害人的刑事责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"问一下 朋友让我登录他的账号，让我给他买雅诗兰黛，是委买，有什么猫腻么","answer":"'你好，他的账户你想给他买就买吧', '你好，有顾虑可考虑不接受委托。', '这个建议小心谨慎，避免麻烦。', '消费者网上购买商品遇到质量问题，通常会先找所购买商品经营者反映，若反映未果，则可拿起法律武器，向质监、工商部门以及消费协会投诉，保护自身合法权益。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第二条 消费者为生活消费需要购买、使用商品或者接受服务，其权益受本法保护；本法未作规定的，受其他有关法律、法规保护。\\n第三条 经营者为消费者提供其生产、销售的商品或者提供服务，应当遵守本法；本法未作规定的，应当遵守其他有关法律、法规。\\n第四条 经营者与消费者进行交易，应当遵循自愿、平等、公平、诚实信用的原则。', '你好，建议我方谨慎处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，怎样在支付宝上帮助60岁老人养老认证","answer":"'你好，付宝养老认证操作步骤:\\n1、用户首先打开支付宝,然后点击市民中心进入。\\n2、进入到用户所在的城市的页面,然后在页面上找到“养老资格认证”入口。\\n3、在弹出的页面上点击本人身份证,在实名确认页面上点击同意按钮,之后就可以进行人脸识别认证。\\n4、人脸识别认证成功后,点击返回,就可以看到养老身份认证成功页面。', '你好，在支付宝上的市民中心办理。谢谢', '你好，需要请问客服的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"房子92个平方。我家房子92个平方，房产证是我公公名字，过户给他自己儿子也就是我老公需要缴纳多少钱","answer":"'你好，以买卖形式，要交契税，超过2年不需要交个人所得税', '要看你们以什么形式来过户，具体费用可以去房管局核算', '房子92平方要交税款如下：\\n如果满五年且为卖方唯一住宅，只需要缴纳1.5%契税（国家规定由买方缴纳，如果买方购买非首套住宅，契税为3%）。\\n如果满五年为卖方非唯一住宅，需要缴纳1%个人所得税（国家规定由卖方缴纳，但是现在实际中都转嫁给买方缴纳）、1.5%契税（国家规定由买方缴纳，如果买方购买非首套住宅，契税为3%；产权面积超过144平方米，契税也是3%）。\\n如果未满五年（无论是否为卖方唯一住宅），需要缴纳1%个人所得税（国家规定由卖方缴纳，但是现在实际中都转嫁给买方缴纳）、5.6%营业税（国家规定由卖方缴纳，但是现在实际中都转嫁给买方缴纳）、1.5%契税（国家规定由买方缴纳，如果买方购买非首套住宅，契税为3%；产权面积超过144平方米，契税也是3%）\\n《中华人民共和国个人所得税法》第二条 下列各项个人所得，应当缴纳个人所得税：法律依据：《中华人民共和国个人所得税法》第二条 下列各项个人所得，应当缴纳个人所得税：\\n《中华人民共和国个人所得税法》第二条 下列各项个人所得，应当缴纳个人所得税：\\n1、工资、薪金所得；\\n2、劳务报酬所得；\\n3、稿酬所得；\\n4、特许权使用费所得；\\n5、经营所得；\\n6、利息、股息、红利所得；\\n7、财产租赁所得；\\n8、财产转让所得；\\n9、偶然所得。\\n居民个人取得前款第一项至第四项所得（以下称综合所得），按纳税年度合并计算个人所得税；非居民个人取得前款第一项至第四项所得，按月或者按次分项计算个人所得税。纳税人取得前款第五项至第九项所得，依照本法规定分别计算个人所得税。第三条 个人所得税的税率：\\n1、综合所得，适用百分之三至百分之四十五的超额累进税率（税率表附后）；\\n2、经营所得，适用百分之五至百分之三十五的超额累进税率（税率表附后）；\\n3、利息、股息、红利所得，财产租赁所得，财产转让所得和偶然所得，适用比例税率，税率为百分之二十。', '法律分析：房产的继承过户首先需要公证再根据房屋面积、价值等计算房屋继承所需要的费用，需要缴纳继承权的公证费、评估费、契税、印花税、工本手续费等费用。不需要缴纳个人所得税和营业税。\\n1、继承权公证费，按照继承人所继承的房地产的评估价的2%来收取，最低不低于200元。\\n2、房产价值评估费，根据房地产价值的高低不同采用差额定律累进方式来计算。\\n3、房地产继承过户税，由房屋评估价0.05%的合同印花税、100元的登记费、5元的权证印花税组成。\\n4、法定继承人继承房地产免契税;非法定继承人根据遗嘱承受土地、房屋权属的，需要缴纳契税1.5%。法律依据：《中华人民共和国城市房地产管理法》\\n第三十九条 以出让方式取得土地使用权的，转让房地产时，应当符合下列条件：\\n（一）按照出让合同约定已经支付全部土地使用权出让金，并取得土地使用权证书；\\n（二）按照出让合同约定进行投资开发，属于房屋建设工程的，完成开发投资总额的百分之二十五以上，属于成片开发土地的，形成工业用地或者其他建设用地条件。\\n转让房地产时房屋已经建成的，还应当持有房屋所有权证书。\\n第四十条 以划拨方式取得土地使用权的，转让房地产时，应当按照国务院规定，报有批准权的人民政府审批。有批准权的人民政府准予转让的，应当由受让方办理土地使用权出让手续，并依照国家有关规定缴纳土地使用权出让金。\\n以划拨方式取得土地使用权的，转让房地产报批时，有批准权的人民政府按照国务院规定决定可以不办理土地使用权出让手续的，转让方应当按照国务院规定将转让房地产所获收益中的土地收益上缴国家或者作其他处理。', '法律分析：一般情况下，需要根据不同情况进行计算。一般有：赠与、继承、买卖，不同的过户费用不同，以当地税务机关为准。1、对于礼品，一般需要申请公证；2、支付鉴定费用为千分之六，公证费用为房屋的百分之二；3、拿到公证书后，到房管所交百分之3到百分之4的全额契税。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第二百六十六条 私人对其合法的收入、房屋、生活用品、生产工具、原材料等不动产和动产享有所有权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"驾驶证扣了三分，通过了三次网上学习减分成功考试，为什么还是显示累积计分2分，但查询又是没有违法记录，可用违法扣分11分","answer":"'你好，以交管部门出具的处罚为准的。', '您好，具体可以到交警部门询问', '你好！你可以向平台申诉的', '去交警部门查询并处理', '您好，这种情况可以问问交通警察局', '向当地的交警队查询一下', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我租了一个店中店，因为一些问题不能继续做了，签合同前口头协议不给店主造成负面影响的情况下可以退押金，后补的合同写的是租期未满一年不退押金，押金是租金的近两倍，想咨询您两个问题 1.按照我这个情况，口头协议的退换押金还是否有效 2.退租已提前近一个月告知房主，剩余的预付租金能否返还 3.店主营业执照的经营范围没有我的经营范围，也没有租赁权限，我的这份租金协议还是否生效 谢谢","answer":"'你好，以后一份书面的合同为准，租赁协议是有效的。未到期，非店主原因，租金是可以不退还的。', '您好，具体需要参考双方签订的合同规定，建议您拿着协议到律所咨询。', '你好，按合同约定处理，合同中没有约定的，双方协商', '1、这是属于租赁合同纠纷，可以协商。2、如果承租人未依约合同履行的期限提前解除租赁合同退租的情况下，属于违约。3、押金是否可以退还以及应该怎么退则要看租赁合同中对违约责任是怎么约定的，如果约定了违约不退押金的情况下，房东有权不退回押金。4、如果合同中没有约定违约责任，则押金应当退还。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第七百一十条 承租人按照约定的方法或者根据租赁物的性质使用租赁物，致使租赁物受到损耗的，不承担赔偿责任。', '法律分析：退租，租金是不能退的，押金是可以退的。建议租期到了后再退租，且须在1天内办理退租手续，否则会产生违约金。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第三十五条 消费者在购买、使用商品时，其合法权益受到损害的，可以向销售者要求赔偿。销售者赔偿后，属于生产者的责任或者属于向销售者提供商品的其他销售者的责任的，销售者有权向生产者或者其他销售者追偿。消费者或者其他受害人因商品缺陷造成人身、财产损害的，可以向销售者要求赔偿，也可以向生产者要求赔偿。属于生产者责任的，销售者赔偿后，有权向生产者追偿。属于销售者责任的，生产者赔偿后，有权向销售者追偿。消费者在接受服务时，其合法权益受到损害的，可以向服务者要求赔偿。', '你好，是开发商包租的吗？合同还在不在', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我骑电瓶车和另一个骑电瓶车的人同向行驶，她在我的左前方突然右转我们相撞是谁的责任","answer":"'你好，以警方最终出具的责任认定书为准。谢谢', '你好，这个是交警定这个责任的', '在发生交通事故之后，交管部门会根据双方当事人及其违章行为在事故中的作用，来对当事人进行责任认定。', '发生车祸后，如果双方对赔偿产生纠纷而对责任划分意见相同的，应该及时报警和向保险公司报案，由交警按简易程序出具责任认定，由保险公司对车辆损失（修理费）进行估价。', '车祸赔偿，首先要看交警部门是否对此事故作出责任认定。如果是你的全责，则由你方依法承担本次事故的全部损失；如果双方均有过错，则由双方根据自身过错大小，按责任比例分担事故损失。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我现在实习生因为学校要求返校，所以我跟领导请假，但是领导现在要让我们每周日去补班，在没有和我们任何提前通知的情况下，就给我们4月份排了每周日都要去上班，而且没有加班工资。","answer":"'你好，份排了每周日都要去上班，而且没有加班工资不合法', '您好 您这边可以申诉的呢', '可以向劳动监察大队投诉。法律依据：《劳动法》第四十四条\\n(一)安排劳动者延长时间的，支付不低于工资的150%的工资报酬；\\n(二)休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的200%的工资报酬；\\n(三)法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的300%的工资报酬', '你好，具体什么情况', '你好，向劳动局投诉处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在网上买的洗衣机(价值820元）要退货，商家要求自行退回，我在菜鸟裹裹预约了韵达快递，从河南商丘到河南周口快递费128元，但是发出一个星期了，快递还在商丘，没有更新，也没有派送，给韵达客服沟通让他们处理也没有结果，现在导致商家那边一直没有收到商品，驳回了我的退货退款，现在我连商品是丢件了还是出意外了都不知道，我应该怎么进行理赔？理赔多少？","answer":"'你好，企业与用户之间有约定的按约定处理；未对赔偿事项进行约定的，对于购买保价的快件，应当按照保价金额赔偿；对于未购买保价的快件，快件丢失、损毁或者内件短少的，按照实际损失赔偿，但最高赔偿额不超过所收取资费的三倍。', '你好，要求快递公司按照商品价值进行赔偿。谢谢', '现在联系快递客服是联系的上嘛', '网上的卖家一般都会对自己的产品出现问题如何处理做出了相关的退换货的承诺，此时参照这一承诺，消费者可以向其提出自己的要求', '消费者可以依法要求卖家退换货以及赔偿损失，或者请求消费者协会组织调解、损失严重的可以向法院提起诉讼。', '在网络上买的商品如果损害消费者合法权益的，可以向销售者或者服务者要求赔偿。消费者可以依法要求卖家退换货以及赔偿损失，或者请求消费者协会组织调解、损失严重的可以向法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问一下我在试用期要离职领导不批安排我休假，我该怎么办","answer":"'你好，休息休假管理制度如下： 1、对于休息日安排工作的，只有在不能安排补休的情况下，才支付加班报酬（不低于工资的百分之二百）；对于法定休假日安排工作的，无论是否安排补休，都需要按照规定支付加班报酬（不低于工资的百分之三百） 2、我国的法定节假日根据《劳动法》第四十条规定，有元旦3天、春节7天、国际劳动节3天、国庆节7天；根据 2008年1月1日施行的《全国年节及纪念日放假办法》还包括清明节3天、端午节3天和中秋节3天。', '你好，对于休息休假是否有福利待遇这一问题，根据法律的规定，法定节假日是带薪休假的，是有工资的。劳动者在法定休假日和婚丧假期间以及依法参加社会活动期间，用人单位应当依法支付工资。法定节假日没上班时应当依法支付工资的。看是法定节日还是法定假日，法定节日上班是支付三倍工资，假日上班是支付两倍工资。', '对于休息休假是否有福利待遇这一问题，根据法律的规定，法定节假日是带薪休假的，是有工资的。劳动者在法定休假日和婚丧假期间以及依法参加社会活动期间，用人单位应当依法支付工资。法定节假日没上班时应当依法支付工资的。看是法定节日还是法定假日，法定节日上班是支付三倍工资，假日上班是支付两倍工资。关于职工休息休假，劳动者每日工作时间不超过8小时、平均每周工作时间不超过44小时，用人单位应当保证劳动者每周至少休息一日，对实行计件工资的，用人单位应当根据这一工时制度合理确定劳动者的劳动定额和计件报酬标准。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2月1,2,3号请假，4,5号是休息日，老板计算工资是算我4.5号请假，不发工资，这合理吗？","answer":"'你好，休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬', '你好，如果对公司的管理制度不服，建议及时申请劳动仲裁', '你们休息或者节假日有1.5倍、双倍或者三倍工资吗？', '现在是整个月 工资都不发吗', '请假了工资是可以准时发放的。工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的工作日支付。工资至少每月支付一次，实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付工资。按照相关规定工资按月发放。当月发放上月的工资是可以的，但是跨月就违法。如果公司拖欠工资，劳动者可以到劳动监察大队投诉，由劳动监察大队责令用人单位限期发放工资，逾期不支付的，还要加付赔偿金。法律依据：《中华人民共和国劳动法》第九十一条 用人单位有下列侵害劳动者合法权益情形之一的，由劳动行政部门责令支付劳动者的工资报酬、经济补偿，并可以责令支付赔偿金：（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资报酬的；（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；（四）解除劳动合同后，未依照本法规定给予劳动者经济补偿的。', '法律分析：请假了工资是可以准时发放的。工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的工作日支付。工资至少每月支付一次，实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付工资。按照相关规定工资按月发放。当月发放上月的工资是可以的，但是跨月就违法。如果公司拖欠工资，劳动者可以到劳动监察大队投诉，由劳动监察大队责令用人单位限期发放工资，逾期不支付的，还要加付赔偿金。法律依据：《中华人民共和国劳动法》第九十一条 用人单位有下列侵害劳动者合法权益情形之一的，由劳动行政部门责令支付劳动者的工资报酬、经济补偿，并可以责令支付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；\\n（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资报酬的；\\n（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（四）解除劳动合同后，未依照本法规定给予劳动者经济补偿的。', '可以向劳动局投诉的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在单位上班有五年了，单位每个月只给六天休息，少的那两天能要吗","answer":"'你好，休息日工作是可以主张加班费或者补休的。', '这个可以跟单位进行协商休息时间。', '你好，对于休息休假是否有福利待遇这一问题，根据法律的规定，法定节假日是带薪休假的，是有工资的。劳动者在法定休假日和婚丧假期间以及依法参加社会活动期间，用人单位应当依法支付工资。法定节假日没上班时应当依法支付工资的。看是法定节日还是法定假日，法定节日上班是支付三倍工资，假日上班是支付两倍工资。', '你好，休息休假管理制度如下： 1、对于休息日安排工作的，只有在不能安排补休的情况下，才支付加班报酬（不低于工资的百分之二百）；对于法定休假日安排工作的，无论是否安排补休，都需要按照规定支付加班报酬（不低于工资的百分之三百） 2、我国的法定节假日根据《劳动法》第四十条规定，有元旦3天、春节7天、国际劳动节3天、国庆节7天；根据 2008年1月1日施行的《全国年节及纪念日放假办法》还包括清明节3天、端午节3天和中秋节3天。', '对于休息休假是否有福利待遇这一问题，根据法律的规定，法定节假日是带薪休假的，是有工资的。劳动者在法定休假日和婚丧假期间以及依法参加社会活动期间，用人单位应当依法支付工资。法定节假日没上班时应当依法支付工资的。看是法定节日还是法定假日，法定节日上班是支付三倍工资，假日上班是支付两倍工资。关于职工休息休假，劳动者每日工作时间不超过8小时、平均每周工作时间不超过44小时，用人单位应当保证劳动者每周至少休息一日，对实行计件工资的，用人单位应当根据这一工时制度合理确定劳动者的劳动定额和计件报酬标准。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"举个例子:有个红色的收纳盒 ，别人有专利，我把他改成白色出售，会侵权吗","answer":"'你好，会。仅仅色彩一个要素也一般不属于专利权的保护范围,一般情况下，经整体观察，如果其他外观设计和基本外观设计具有相同或者相似的设计特征，并且二者之间的区别点在于局部细微变化、该类产品的惯常设计、设计单元重复排列或者仅色彩要素的变化等情形，则通常认为二者属于相似的外观设计', '你好，需要结合具体情况分析，建议及时说明你想要达到什么结果。', '你好，其他外观等方面都是一样的吗。谢谢', '你好，那要看你的收纳盒外观形状了', '这个要看具体的专利范围包括什么', '这个一般也是会构成侵权发生的', '你改成白色出售，还是侵权的。', '你好，目前是被起诉了吗！', '专利侵权范围包括以下几方面：\\n1、对产品的形状、构造或者其结合所提出的适于实用的新的技术方案；\\n2、对产品的整体或者局部的形状、图案或者其结合以及色彩与形状、图案的结合所作出的富有美感并适于工业应用的新设计；\\n3、指对产品的形状、构造或者其结合所提出的适于实用的新的技术方案；\\n4、其他方面。法律依据：《中华人民共和国专利法》第二条\\n本法所称的发明创造是指发明、实用新型和外观设计。\\n发明，是指对产品、方法或者其改进所提出的新的技术方案。\\n实用新型，是指对产品的形状、构造或者其结合所提出的适于实用的新的技术方案。\\n外观设计，是指对产品的整体或者局部的形状、图案或者其结合以及色彩与形状、图案的结合所作出的富有美感并适于工业应用的新设计。\\n第六十四条\\n发明或者实用新型专利权的保护范围以其权利要求的内容为准，说明书及附图可以用于解释权利要求的内容。\\n外观设计专利权的保护范围以表示在图片或者照片中的该产品的外观设计为准，简要说明可以用于解释图片或者照片所表示的该产品的外观设计。', '专利侵权范围包括以下几方面：\\n1、对产品的形状、构造或者其结合所提出的适于实用的新的技术方案；\\n2、对产品的整体或者局部的形状、图案或者其结合以及色彩与形状、图案的结合所作出的富有美感并适于工业应用的新设计；\\n3、指对产品的形状、构造或者其结合所提出的适于实用的新的技术方案；\\n4、其他方面。\\n《中华人民共和国专利法》第二条法律依据：《中华人民共和国专利法》第二条\\n《中华人民共和国专利法》第二条\\n本法所称的发明创造是指发明、实用新型和外观设计。\\n发明，是指对产品、方法或者其改进所提出的新的技术方案。\\n实用新型，是指对产品的形状、构造或者其结合所提出的适于实用的新的技术方案。\\n外观设计，是指对产品的整体或者局部的形状、图案或者其结合以及色彩与形状、图案的结合所作出的富有美感并适于工业应用的新设计。\\n第六十四条\\n发明或者实用新型专利权的保护范围以其权利要求的内容为准，说明书及附图可以用于解释权利要求的内容。\\n外观设计专利权的保护范围以表示在图片或者照片中的该产品的外观设计为准，简要说明可以用于解释图片或者照片所表示的该产品的外观设计。', '专利侵权行为的侵权特征是：\\n1、侵权客体特定。即为已经被授权的发明、外观设计、实用新型；\\n2、行为必须现实存在。即已经为生产经营目的制造、使用、许诺销售、销售、进口其专利产品；\\n3、前述行为必须未经专利权人许可；\\n4、其他特征。\\n《中华人民共和国专利法》第十一条法律依据：《中华人民共和国专利法》第十一条\\n《中华人民共和国专利法》第十一条\\n发明和实用新型专利权被授予后，除本法另有规定的以外，任何单位或者个人未经专利权人许可，都不得实施其专利，即不得为生产经营目的制造、使用、许诺销售、销售、进口其专利产品，或者使用其专利方法以及使用、许诺销售、销售、进口依照该专利方法直接获得的产品。\\n外观设计专利权被授予后，任何单位或者个人未经专利权人许可，都不得实施其专利，即不得为生产经营目的制造、许诺销售、销售、进口其外观设计专利产品。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"老赖的唯一工资卡被封了 执行局给他生活费有标准么","answer":"'你好，会给其预留必需的生活费用。谢谢', '这个需要看家里的情况的需要', '你好，你可以申请执行异议的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"电动车撞了人一个月后因为心脏病死亡赔偿吗","answer":"'你好，伤势如何呢，需要看是否有关联', '各方可以依照事故的类型自愿协商处理事故赔偿事宜。', '车祸赔偿，首先要看交警部门是否对此事故作出责任认定。如果是你的全责，则由你方依法承担本次事故的全部损失；如果双方均有过错，则由双方根据自身过错大小，按责任比例分担事故损失。', '通过报警车祸，方式解决。报案解决，有人员受伤，或者有重大经济损失，抑或双方对事故责任判定有争议的，无论出现哪种情况，必须保护现场并立马报案（交警以及保险公司），', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我这边十级工伤，左右能不能问公司要生活费啊","answer":"'你好，住院多久，住院期间公司有无发放工资，具体有无工伤保险，具体关于工伤问题你可以直接咨询我帮你解答', '工伤申请了没有呢，没有跟公司要赔偿吗', '可以要求公司支付停工留薪工资。', '可以要求公司支付停工留薪期工资', '你好工伤赔偿问题可以帮你解决', '受伤期间，需要发工资的。', '可以要求支付生活费的', '根据《工伤保险条例》的相关规定，如受伤被认定为工伤，可享受如下工伤待遇： （1）医药费由用人单位全额垫付； （2）停工留薪期内（工伤治疗、康复期间）工资按原待遇发放； （3）停工留薪期内需要护理的由单位负责； （4）住院期间伙食补助费按由工伤职工所在地标准发放； （5）如经劳动能力鉴定为1-10级伤残的，还可以享受伤残津贴（1-6级伤残），一次性伤残补助金，一次性工伤医疗补助金（5-10级伤残解除合同后领取）和一次性伤残就业补助金（5-10级伤残解除合同后领取）等待遇。 因各地的《工伤保险条例》规定的标准不同，各地所领取的赔偿金额也不一样。', '工伤赔偿如果协商不成，带好相关资料到劳动监察部门投诉，或者直接到单位所在地的劳动仲裁委提出劳动仲裁。', '工伤赔偿需提交的材料：工伤认定申请表，用人单位工商营业执照复印件，受伤职工身份证复印件，与单位存在劳动关系的相关证据，首诊病历、就诊的相关病历资料。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"被担保人20万还担保人15万，还有五万没还，担保人起诉理赔30万，被担保人该怎么办","answer":"'你好，作为债务人被担保人起诉以后，着重要审查担保人为债务人承担的担保责任的范围有多大。对于不属于债务的部分可以不承担还款责任。', '您好！建议您携带现有合同及材料找律师详细咨询。一般情况下不能免除担保责任，需要审查债务来源、性质及合法性。', '你好，请说明具体情况和问题，才能有针对性地解答', '你好，抗辩已经偿还了15万，提供证据', '需要审查债务来源、性质及合法性。', '担保人要承担以下法律责任：\\n1、一般保证责任，债务人不能清偿到期债务时，担保人应当承担责任，即清偿到期债务；当保证为一般保证时，保证人有先诉抗辩权，即保证人在债权人未就债务人的财产申请强制执行或执行担保物权未果前，拒绝债权人的请求偿还的权利；\\n2、连带保证责任，债务到清偿期时，债权人有权要求债务人或保证人偿还债务；\\n3、撤销担保人的责任，如果同一债权既有担保又有担保，债权人在主合同履行期满后忽视行使担保物权，视为债权人放弃部分或全部担保。\\n担保人的担保期限规定为：\\n1、合同中有约定的，按照约定的期限执行，但是约定的保证期间早于主债务履行期限或者与主债务履行期限同时届满的，视为没有约定；\\n2、一般保证的保证人与债权人未约定保证期间或者约定不明确的，保证期间为主债务履行期届满之日起六个月。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第六百八十六条\\n保证的方式包括一般保证和连带责任保证。\\n当事人在保证合同中对保证方式没有约定或者约定不明确的，按照一般保证承担保证责任。\\n第六百九十二条\\n\\n保证期间是确定保证人承担保证责任的期间，不发生中止、中断和延长。\\n债权人与保证人可以约定保证期间，但是约定的保证期间早于主债务履行期限或者与主债务履行期限同时届满的，视为没有约定；没有约定或者约定不明确的，保证期间为主债务履行期限届满之日起六个月。\\n债权人与债务人对主债务履行期限没有约定或者约定不明确的，保证期间自债权人请求债务人履行债务的宽限期届满之日起计算。', '担保人的担保范围包括利息诉讼费和律师费，但是如果当事人另有约定的，则按照其约定，因为担保物权的范围包括主债权及其利息，违约金，实现担保物权的费用等。法律依据：《民法典》第三百八十九条\\n担保物权的担保范围包括主债权及其利息、违约金、损害赔偿金、保管担保财产和实现担保物权的费用。当事人另有约定的，按照其约定。\\n第三百九十四条\\n为担保债务的履行，债务人或者第三人不转移财产的占有，将该财产抵押给债权人的，债务人不履行到期债务或者发生当事人约定的实现抵押权的情形，债权人有权就该财产优先受偿。\\n前款规定的债务人或者第三人为抵押人，债权人为抵押权人，提供担保的财产为抵押财产。', '担保人被起诉了没钱还的，可以与债权人协商分期偿还，但是如果是有能力而拒不偿还的，根据生效的法律判决依然拒不履行的，则债权人可以向法院申请强制执行。法律依据：《民事诉讼法》第二百四十三条\\n发生法律效力的民事判决、裁定，当事人必须履行。一方拒绝履行的，对方当事人可以向人民法院申请执行，也可以由审判员移送执行员执行。\\n调解书和其他应当由人民法院执行的法律文书，当事人必须履行。一方拒绝履行的，对方当事人可以向人民法院申请执行。\\n第二百四十五条\\n对公证机关依法赋予强制执行效力的债权文书，一方当事人不履行的，对方当事人可以向有管辖权的人民法院申请执行，受申请的人民法院应当执行。\\n公证债权文书确有错误的，人民法院裁定不予执行，并将裁定书送达双方当事人和公证机关。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司有人申请仲裁发工资 我没去仲裁但是跟他们一样老板欠工资 他们仲裁的能得到工资 的话 我能得到吗？","answer":"'你好，你也必须去申请仲裁才可以，或者你能直接找到公司给你发放工资。', '情况一致的话就可以获得一样的结果。', '您好，这个要看他们仲裁的具体情况', '当事人可依法向劳动争议仲裁机关申请仲裁。对仲裁裁决不服的，可以向人民法院提起诉讼。法律依据：《工资支付暂行规定》\\n第十七条 用人单位应根据本规定，通过与职工大会、职工代表大会或者其他形式协商制定内部的工资支付制度，并告知本单位全体劳动者，同时抄报当地劳动行政部门备案。\\n第十八条 各级劳动行政部门有权监察用人单位工资支付的情况。用人单位有下列侵害劳动者合法权益行为的，由劳动行政部门责令其支付劳动者工资和经济补偿，并可责令其支付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；\\n（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资的；\\n（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的。\\n经济补偿和赔偿金的标准，按国家有关规定执行。\\n第十九条 劳动者与用人单位因工资支付发生劳动争议的，当事人可依法向劳动争议仲裁机关申请仲裁。对仲裁裁决不服的，可以向人民法院提起诉讼。\\n第二十条 本规定自一九九五年一月一日起执行。', '当事人可依法向劳动争议仲裁机关申请仲裁。对仲裁裁决不服的，可以向人民法院提起诉讼。法律依据：《工资支付暂行规定》\\n第十七条 用人单位应根据本规定，通过与职工大会、职工代表大会或者其他形式协商制定内部的工资支付制度，并告知本单位全体劳动者，同时抄报当地劳动行政部门备案。\\n第十八条 各级劳动行政部门有权监察用人单位工资支付的情况。用人单位有下列侵害劳动者合法权益行为的，由劳动行政部门责令其支付劳动者工资和经济补偿，并可责令其支付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；\\n（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资的；\\n（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的。\\n经济补偿和赔偿金的标准，按国家有关规定执行。\\n第十九条 劳动者与用人单位因工资支付发生劳动争议的，当事人可依法向劳动争议仲裁机关申请仲裁。对仲裁裁决不服的，可以向人民法院提起诉讼。', '在申请仲裁期间，如果劳动者与公司还是处于劳动关系之下的话，劳动者的工资还是按照工作的日期来计算。也就是在劳动仲裁期间,劳动者上班就有工资，不上班就没有工资。法律依据：《劳动合同法》第三十条\\n用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者及时足额支付劳动报酬。用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。\\n《劳动合同法》第八十五条\\n用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"教练让我交钱我也交了现在不接我电话也不让我练车我该怎么做","answer":"'你好，你交了多少前额，什么驾校', '你好， 建议起诉处理追回', '可以向驾校投诉或者直接起诉驾校', '按照驾驶培训合同约定处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在微信上买一个人的公众号。我给他定金了，但是他隐瞒了该账号主体不是他的事情，导致他没有权限卖给我，然后他定金也不退我。","answer":"'你好，你交了多少呢，有什么证据吗', '你好，这种情况建议及时报警处理', '你好，建议是尽快报警处理', '你好，建议及时起诉追索', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我在联强商贸上做的商家销量购，做的任务，网络问题任务出错了我不要佣金了本金兑换不了怎么办","answer":"'你好，你交了多少钱呢，平台还能点进去吗', '与卖家进行协商,卖家会自行处理:补发或者退款。如卖家不予处理或处理不满意,可以在沟通无解的情况下请网购平台官方介入。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千一百六十五条 行为人因过错侵害他人民事权益造成损害的，应当承担侵权责任。\\n依照法律规定推定行为人有过错，其不能证明自己没有过错的，应当承担侵权责任。\\n第一千一百六十六条 行为人造成他人民事权益损害，不论行为人有无过错，法律规定应当承担侵权责任的，依照其规定。\\n第一千一百六十七条 侵权行为危及他人人身、财产安全的，被侵权人有权请求侵权人承担停止侵害、排除妨碍、消除危险等侵权责任。', '协商不好，可以起诉！', '你好，建议赶快报警处理。如果我的解答帮助到你，请点击“采纳”并给予“好评”', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我想问问我妈妈住院交了3000押金 住院2天了 我查了住院每日清单才1400多，怎么住院押金缴纳是负4000多啊","answer":"'你好，你交钱的时候是否有什么凭证呢，是给的现在还是刷卡呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"问一下，跟公司签订了三年合同，然后口头告知有一到三个月的实习期，然后我干了一个月就直接离职，有没有工资","answer":"'你好，你付出劳动就应该有工资', '如果无法协商，申请劳动仲裁', '你好，建议我方向劳动部门申请劳动仲裁', '按照实际工作时间结算', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我在找工作时候被收取中介费，但是安排的工作不满意想退中介费，但是中介不退该怎么办","answer":"'你好，你们中介合同是怎么约定的。', '法律分析：中介费能不能退有以下三种情况：第一种，中介促成双方签订买卖合同，但因非中介原因最终交易失败，中介有权不退或退少量中介费;第二种，中介未促成交易，无权收取中介费，但可收取适当劳务费;第三种，中介促成买卖双方签订买卖合同，但因中介原因最终无法完成交易，中介须全额退回中介费。法律依据：《中人民共和国民法典》 第九百六十四条 中介人未促成合同成立的，不得请求支付报酬;但是，可以按照约定请求委托人支付从事中介活动支出的必要费用。', '出现以下情况，可以要求退还中介费：\\n1、中介存在违约行为，合同明确约定违约需退还中介费；\\n2、中介未促成交易。\\n根据2021年生效的《民法典》第九百六十三条的规定，中介人促成合同成立的，委托人应当按照约定支付报酬。对中介人的报酬没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定的，根据中介人的劳务合理确定。因中介人提供订立合同的媒介服务而促成合同成立的，由该合同的当事人平均负担中介人的报酬。\\n中介人促成合同成立的，中介活动的费用，由中介人负担。\\n第九百六十四条规定，中介人未促成合同成立的，不得请求支付报酬；但是，可以按照约定请求委托人支付从事中介活动支出的必要费用。法律依据：《民法典》第九百六十三条\\n中介人促成合同成立的，委托人应当按照约定支付报酬。对中介人的报酬没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定的，根据中介人的劳务合理确定。因中介人提供订立合同的媒介服务而促成合同成立的，由该合同的当事人平均负担中介人的报酬。\\n中介人促成合同成立的，中介活动的费用，由中介人负担。\\n第九百六十四条\\n中介人未促成合同成立的，不得请求支付报酬；但是，可以按照约定请求委托人支付从事中介活动支出的必要费用。', '具体还是看当时情况，建议协商，不成可以搜集证据材料到法院起诉，取得生效胜诉判决后可以申请法院强制执行。为更好维护您的合法权益。您也可以直接申请劳动仲裁。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"想买一个750元的游戏号，付了50元定金，我之后说月底前可以付完，到时让他把游戏号给我，目前已经付了200，我感觉月底前可能付不完了，于是让他现在退款给我但是他说现在那200不退游戏号我也不能拿到","answer":"'你好，你们之前约定好，你违约需要承担违约金。', '商家不给退定金的，首先可以和商家积极协商，协商不成的，可以请工商部门介入调解或者向法院起诉。定金作为债权的担保，在给付定金一方履行支付价款义务后，收受定金的一方应当返还定金或者折抵价款。\\n定金不退如何处理\\n定金不退的处理方法如下：\\n1、协商。双方依靠自身力量，相互妥协和让步，解决纠纷。该方法快捷简便、心平气和，但应以书面方式记载协商内容；\\n2、调解。由第三方介入促使争议各方相互谅解和让步，最终化解矛盾。当争议各方失去对话基础，寻求第三方调解实为高明选择；\\n3、仲裁。将纠纷提交仲裁机构，由其居中裁决的纠纷解决机制。仲裁一裁终局制，一方不履行仲裁裁决，对方可以申请法院强制执行；\\n4、诉讼。一方向法院提出请求，由法院裁决纠纷的制度。诉讼是最终、最权威的纠纷解决机制，是当事人保护权利的最后屏障。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第五百八十六条\\n当事人可以约定一方向对方给付定金作为债权的担保。定金合同自实际交付定金时成立。定金的数额由当事人约定；但是，不得超过主合同标的额的百分之二十，超过部分不产生定金的效力。实际交付的定金数额多于或者少于约定数额的，视为变更约定的定金数额。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"好涞屋便利店骗我加盟，先交了28000，实际费用和先前跟我谈得完全不一样，我在我想退钱，他们不退，报警也没用，现在有什么办法可以把钱拿回来吗 ，","answer":"'你好，你们之间有签订合同吗？如果有，要看合同约定的条款是怎么规定的。如需帮助可联系本律师。', '你好， 需要了解合同约定内容，再做初步评估。', '时间短的话，还可以要回来，建议尽快维权！', '你好，你们之间是否有签订协议呢', '你好 你是遇到经济纠纷了吗', '你好，可以通过诉讼处理L', '不退加盟费通过网络或立案等形式进行投诉。发现自己加盟之后被欺骗的，一定要及时处理，只有及时处理才能尽可能的减少损失，并且让犯罪分子得到法律的制裁。特别是签订了合同的情况，因为合同保护当事人的利益都有一个时间期限的规定，超过期限之后将不受法律的保护。\\n法律依据：《商业特许经营管理条例》第二十九条，以特许经营名义骗取他人财物，构成犯罪的，依法追究刑事责任；尚不构成犯罪的，由公安机关依照《中华人民共和国治安管理处罚法》的规定予以处罚。以特许经营名义从事传销行为的，依照《禁止传销条例》的有关规定予以处罚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我在一家餐厅上班，加上试用期三天一共上了四天，没有签署劳动合同，店里经理没和我商量未经我同意就私自调岗，我还没来得及商量，排班表已经排好，我便不愿意继续做下去，和店长说了离职，店长也已经同意并答应让财务结算工资，但店里的总监却说我是自离不愿意给我结工资，请问这是合法的吗","answer":"'你好，你们之间的劳动合同如何签订的呢', '你好，可以要求公司发放工资的', '你好！你可以找劳动局协助的。', '可以到劳动监察大队反应', '你好，可以去单位所在地申请劳动仲裁。如果劳动合同签订后没有发到劳动者手中一份，已违法在先。如果调岗后在劳动合同约定时间内降薪违法在后，应该会得到合理的处理。', '你好，调岗属于变更劳动合同的主要内容，用人单位必须先与劳动者协商一致，未经劳动者同意，用人单位单方面调整岗位，原则上是无效的。', '你好，对于劳动者不同意调岗的问题，根据我国劳动合同法的规定，如果双方当事人不能协商一致时，可以另行支付一个月的工资作为经济补偿金，提前三十日通知之后要求其离职的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"律师您好，最近在微信朋友圈购买了近三吨货的石英石，收到的货严重质量问题，退货卖家不同意支付运费怎么办？","answer":"'你好，你们之间签订的货物运输合同呢', '建议协商解决，协商不成可以提起诉讼。行为人用轻微的威胁手段进行强买强卖、强迫他人接受或提供服务，行为很有节制、获利很有限的，情节显著轻微、危害不大的，属于一般违法行为。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百二十条 起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。\\n《中华人民共和国民法典》 第五百八十四条 当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定，造成对方损失的，损失赔偿额应当相当于因违约所造成的损失，包括合同履行后可以获得的利益；但是，不得超过违约一方订立合同时预见到或者应当预见到的因违约可能造成的损失。', '建议协商解决，协商不成可以提起诉讼。行为人用轻微的威胁手段进行强买强卖、强迫他人接受或提供服务，行为很有节制、获利很有限的，情节显著轻微、危害不大的，属于一般违法行为。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百二十条 起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。', '你好，可以向平台投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，押金转给我了，然后我给了老板，并且老板也承认，他起诉我与我要押金，会怎么判","answer":"'你好，你们什么法律关系要查看', '已经起诉了吗，到哪个阶段了', '法律分析：收取员工押金违反劳动法。用人单位违反本法规定，以担保或者其他名义向劳动者收取财物的，由劳动行政部门责令限期退还劳动者本人，并以每人五百元以上二千元以下的标准处以罚款；给劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第九条 用人单位招用劳动者，不得扣押劳动者的居民身份证和其他证件，不得要求劳动者提供担保或者以其他名义向劳动者收取财物。\\n第八十四条 用人单位违反本法规定，扣押劳动者居民身份证等证件的，由劳动行政部门责令限期退还劳动者本人，并依照有关法律规定给予处罚。用人单位违反本法规定，以担保或者其他名义向劳动者收取财物的，由劳动行政部门责令限期退还劳动者本人，并以每人五百元以上二千元以下的标准处以罚款；给劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。劳动者依法解除或者终止劳动合同，用人单位扣押劳动者档案或者其他物品的，依照前款规定处罚。', '法律分析：用人单位不得要求劳动者交押金。用人单位违法收取押金的，由劳动行政部门责令限期退还劳动者本人，并处以罚款；给劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第八十四条 用人单位违反本法规定，扣押劳动者居民身份证等证件的，由劳动行政部门责令限期退还劳动者本人，并依照有关法律规定给予处罚。\\n用人单位违反本法规定，以担保或者其他名义向劳动者收取财物的，由劳动行政部门责令限期退还劳动者本人，并以每人五百元以上二千元以下的标准处以罚款；给劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。\\n劳动者依法解除或者终止劳动合同，用人单位扣押劳动者档案或者其他物品的，依照前款规定处罚。', '用人单位收取劳动者押金不合法，用人单位以担保或者其他名义向劳动者收取财物的，由劳动行政部门责令限期退还劳动者本人，并以每人五百元以上二千元以下的标准处以罚款;给劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。法律依据：《劳动合同法》第八十四条第二款的规定，用人单位违反本法规定，以担保或者其他名义向劳动者收取财物的，由劳动行政部门责令限期退还劳动者本人，并以每人五百元以上二千元以下的标准处以罚款;给劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。\\n用人单位无权向劳动者收取押金，是不合法的行为。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我从03年到现在都是电焊工，但公司没有申报特殊工种怎么办","answer":"'你好，你们公司主要是做什么的呢？', '法律分析：可以向劳动行政部门或监察大队举报，请求干预并处罚，以期相应的权益得到保障。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第六十八条 用人单位应当建立职业培训制度，按照国家规定提取和使用职业培训经费，根据本单位实际，有计划地对劳动者进行职业培训。\\n从事技术工种的劳动者，上岗前必须经过培训。', '你好，请问你的单位是如何认定的', '可以向上级主管部门投诉或者申请行政复议', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"保安工作12小时，已在入职时说明清楚，并发了岗位工资，算违反劳动法吗","answer":"'你好，你们劳动合同如何约定 的呢', '你好！这个是不违反劳动法的。', '按照我国劳动法的规定，工作时间每天超过12个小时，是属于违反劳动法的行为，但是，经劳动行政部门批准，可以实行其他工作和休息办法。因此，不能一概而论确定是违反劳动法的行为。法律依据：《中华人民共和国劳动法》\\n第三十六条 国家实行劳动者每日工作时间不超过八小时、平均每周工作时间不超过四十四小时的工时制度。\\n第三十七条 对实行计件工作的劳动者，用人单位应当根据本法第三十六条规定的工时制度合理确定其劳动定额和计件报酬标准。\\n第三十八条 用人单位应当保证劳动者每周至少休息一日。\\n第三十九条 企业因生产特点不能实行本法第三十六条、第三十八条规定的，经劳动行政部门批准，可以实行其他工作和休息办法。', '按照我国劳动法的规定，工作时间每天超过12个小时，是属于违反劳动法的行为，但是，经劳动行政部门批准，可以实行其他工作和休息办法。因此，不能一概而论确定是违反劳动法的行为。法律依据：《中华人民共和国劳动法》\\n第三十六条 国家实行劳动者每日工作时间不超过八小时、平均每周工作时间不超过四十四小时的工时制度。\\n第三十七条 对实行计件工作的劳动者，用人单位应当根据本法第三十六条规定的工时制度合理确定其劳动定额和计件报酬标准。\\n第三十八条 用人单位应当保证劳动者每周至少休息一日。\\n第三十九条 企业因生产特点不能实行本法第三十六条、第三十八条规定的，经劳动行政部门批准，可以实行其他工作和休息办法。', '法律分析：按照我国劳动法的规定，工作时间每天超过12个小时，是属于违反劳动法的行为，但是，经劳动行政部门批准，可以实行其他工作和休息办法。因此，不能一概而论确定是违反劳动法的行为。\\n法律依据：《中华人民共和国劳动法》\\n第三十六条 国家实行劳动者每日工作时间不超过八小时、平均每周工作时间不超过四十四小时的工时制度。\\n第三十七条 对实行计件工作的劳动者，用人单位应当根据本法第三十六条规定的工时制度合理确定其劳动定额和计件报酬标准。\\n第三十八条 用人单位应当保证劳动者每周至少休息一日。\\n第三十九条 企业因生产特点不能实行本法第三十六条、第三十八条规定的，经劳动行政部门批准，可以实行其他工作和休息办法。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我不是未成年了怎么微乐麻将显示未成年了不能完","answer":"'你好，你们可以双方协商解决', '这是需要找客服解决的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想咨询一个事情啊，就是一个厂老板想做厂房装修，因为他有一个朋友欠了他的钱，然后承包给他朋友，然后他朋友又叫我们干活的人去干活，把活干完了，厂老板把我们的工钱扣做他的债务，因为我们没有签劳务合同，我们拿不到工资了，应该怎么解决啊，","answer":"'你好，你们可以起诉工厂老板的朋友，', '你好，请问具体是什么案件呢', '你好，请问具体是什么情况呢', '你好，具体什么情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们公司与网络公司签一份合同，专线网络合同，一个月2700，合同一年有效2月1日签约的。目前还是试用阶段，没验收，试用期间公司觉得网络不好，只有3月2日开始网络稳定一些，但是不想继续试用，提出不验收，但是对方要求我们赔偿8000元的违约费用","answer":"'你好，你们合同是如何约定的，按合同处理。', '你好，请问你们合同怎么约定的呢', '你好，可以找律师帮助你处理协商', '你好具体什么原因具体情况', '你好！可以申请劳动仲裁', '协商不成搜集证据申请仲裁维权', '你好，根据协议约定，建议协商处理', '你好，根据合同约定承担责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"居住楼三.四层楼梯间没有消防通道灯或者有灯都不亮","answer":"'你好，你们小区没有物业吗？楼梯间灯坏了找物业更换。', '这个可以向物业公司反映一下', '法律分析：楼梯间设计应符合现行国家标准《建筑设计防火规范》（GBJ16)和《高层民用建筑设计防火规范》（GB50045）的有关规定。法律依据：《建筑设计防火规范》 6.4 疏散楼梯间和疏散楼梯等 6.4.1 疏散楼梯间应符合下列规定：1.楼梯间应能天然采光和自然通风，并宜靠外墙设置。靠外墙设置时，楼梯间、前室及合用前室外墙上的窗口与两侧门、窗、洞口最近边缘的水平距离不应小于1.0m。2.楼梯间内不应设置烧水间、可燃材料储藏室、垃圾道。3.楼梯间内不应由影响疏散的凸出物或其他障碍物。4.封闭楼梯间、防烟楼梯间及其前室，不应设置卷帘。5.楼梯间内不应设置甲、乙、丙类溶液管道。6.封闭楼梯间、防烟楼梯间及其前室内禁止穿过或设置可燃气体管道。敞开楼梯间内不应设置可燃气体管道，当住宅建筑的敞开楼梯间内确需设置可燃气体管道和可燃气体计量表时，应采用金属管和设置切断气源的阀门。', '可以起诉要求恢复采光和通风', '你可以起诉物业公司', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"家里漏水 找师傅弄好了 隔一段时间还是漏 现在师傅不接电话","answer":"'你好，你们当时是怎么约定的？', '你好！你可以先找物业管理部门沟通协商解决，再找维修人士检查一下漏水问题，属于物业维修让物业维修属于自己的原因赶紧找维修人士维修。', '房屋漏水找住建局投诉，物业不作为，不给维修等等问题都找住建局。\\n也可以打市长热线投诉某一小区的物业。', '能修好，重新做屋顶防水。\\n防水补漏，狭义来说就是对建筑物的户内外防水处理施工和户内外渗漏区域的补漏施工。广义说这是对待有空间物体的防水处理和流质、液体补漏处理。\\n基面清理干净，充分湿润后，r-1型材料加水（灰：水=1:0.4）搅拌均匀（不得含生料或团粒）成腻子状，用抹子或刮板迅速上第一层料（厚度1mm），涂层硬化后喷水湿养护，再上第二层料（厚度1mm），上料时稍用力使涂层密实。\\n若还有局部渗水或有湿渍，只需在渗水或湿渍部位再加涂一层，直到不渗不湿。并注意搭接，每次配料不要太多（每次搅拌应在凝结前用完），以免造成浪费。涂层硬化后要进行湿养护3d。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我爸在金融机构的协助下取得银行贷款139000 金融机构扣压了80000元质保兜底金，还让我爸签了合同，这个可以处理吗","answer":"'你好，你们想让对方退还80000元贷款吗', '你好，可以协助处理的，需要详细沟通下', '这个要看一下你们的合同是怎么约定的。', '你好，请问有没有居间合同协议？', '你好，你们的诉求是解除合同吗', '这种情况是可以起诉进行处理的', '你好，这个要具体看合同的', '你好，合同是怎么约定的呢', '您好！要看合同约定', '您好，视具体情况，看合同怎么约定', '房产存在强制执行', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"说是代理发论文，收了代理费7200，又收了版面费7500，没给发","answer":"'你好，你们是通过什么沟通的？并且是否有相关付费过程的证据，如果对方有诈骗的嫌疑，可以通过报警来维护自己的合法权益。', '你好，当时是有书面的约定，关系发表的时间和退费的约定，收款主体的信息有吗', '这种行为属于典型的诈骗行为，可以报警。', '法律分析：根据金额大小不同，可以找不同的部门协商解决：金额在5~600元以内的，可以直接与派件点部协商解决；金额2000元以内，但派件点部不愿意协商解决赔付的，可以拨打快递公司的官方投诉电话；金额超过2000元，并且协商无效的话，可以报警。\\n未保价的给据邮件丢失、损毁或者内件短少的，按照实际损失赔偿，但最高赔偿额不超过所收取资费的3倍;挂号信丢失、毁损的，按照所收取资费的3倍予以赔偿，即快递公司承担损害赔偿责任的数额可能超过收取资费的3倍以上。法律依据：《快递市场管理办法》 第二十条 在快递服务过程中，快件（邮件）发生延误、丢失、损毁和内件不符的，经营快递业务的企业应当按照与用户的约定，依法予以赔偿。\\n企业与用户之间未对赔偿事项进行约定的，对于购买保价的快件（邮件），应当按照保价金额赔偿。对于未购买保价的快件（邮件），按照《中华人民共和国邮政法》、《中华人民共和国合同法》等相关法律规定赔偿。', '当然需要交代理费，不然代理方靠什么生存呢，如果不想交服务费用，可以自己去当地受理窗口递交材料进行申请', '协商不成，可通过诉讼处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"这个店铺的地址有以前的老板注册一个快递的营业执照 现在还是这个店铺 经营人是我自己 变成菜鸟驿站了 那么可以以那个营业执照寄快递吗","answer":"'你好，你们有合伙协议吗', '向工商管理部门查询具体情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"没领结婚证男方多次出轨有孩子，离婚能分得财产吗","answer":"'你好，你们没有领取结婚证的话，在法律上算是同居。如果同居期间有共同财产，分手时是可以要求分割的。', '你好，你们这个情况，没领证就没有离婚一说，从法律上讲属于分割同居期间的财产', '如果有共同财产，分手可以要求分割。', '按照同居关系解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"房屋买卖，我是卖房，时间拖太久了，房价涨了。不想卖了，如何全身而退不赔违约金","answer":"'你好，你们签订合同之后对方同意不用支付违约金，没有其他办法', '具体要看你们合同约定中，关于违约或者解除合同的具体条款。', '你好，可以按照合同约定支付违约金，或者协商解除合同', '你好这个是没有办法的需求承担责任的。', '这要看房屋买卖合同怎么约定的', '要了解具体情况才能正确回复', '你好，建议先和对方进行协商', '你好你们有没有签订合同呢', '你好，需要看合同的约定。', '你好你的问题可以为你解答', '你好，合同怎么约定的呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我想问一下，我签了一个合同，然后我的合同甲方没盖章，但她那里有一份，他后面盖章，这种具备法律效益吗？","answer":"'你好，你们签订的时候合同签字了吗？只有一份吗？你可以主张甲方给你一份合同。', '对方没有给你盖章的合同，向他要，如果不给，就不生效', '结合具体的合同生效条款的约定 一般是有效的', '你签字他后面补盖章，合同也是成立的。', '合同签章有效，应当履行合同', '合同只要不违反法律和公共利益，且是双方意思表示自由、真实即可，有双方当事人签字盖章即为有效', '认定合同效力要从两个方面进行判断。一是否具备生效的条件，合同生效的条件有：合同当事人双方是否具有民事行为能力，意思表示是否真实，合同内容是否违反法律行政法规。二是合同是否存在合同法规定的合同无效的情形。', '你好，合同需要双方签字或者盖章了以后才生效，单方签字盖章合同还没有生效。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我骑电动自行车被摩托车撞了，对方当时就跑了，报了警，一个多星期了没有音信","answer":"'你好，你伤情目前怎么样呢', '你好那现在伤情怎么样啊', '发生车祸后，如果双方对赔偿产生纠纷而对责任划分意见相同的，应该及时报警和向保险公司报案，由交警按简易程序出具责任认定，由保险公司对车辆损失（修理费）进行估价。', '发生车祸，过错人跑了，当事人可及时报警，让交警追查肇事方线索，只要是肇事逃逸，一定是逃逸者全责，受害者可以通过提起民事诉讼的方式维权，请求法院判令对方承担相应的给付责任。', '发生交通事故对方跑了，当事人或者现场目击人应当立即报警处理。法律依据：《道路交通安全法》 第七十一条 车辆发生交通事故后逃逸的，事故现场目击人员和其他知情人员应当向公安机关交通管理部门或者交通警察举报。举报属实的，公安机关交通管理部门应当给予奖励。依据我国相关法律的规定，交通事故的责任人因害怕承担责任而逃逸的，交通管理部门可以对肇事逃逸者进行查缉。 根据《道路交通事故处理程序规定》第四十三条 公安机关交通管理部门应当根据管辖区域和道路情况，制定交通肇事逃逸案件查缉预案，并组织专门力量办理交通肇事逃逸案件。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"朋友借我名贷款买车，现在已经逾期了，我被起诉了，我现在该怎么办？","answer":"'你好，你可以与你朋友,还有出借人协商,变更贷款协议。这样车子就是你的了,后续的贷款由你偿还;', '你好，那你也需要向银行还款，建议你还是及时还款，再向别人追偿，如果对方不还你可以起诉对方啊', '你好，这种情况你要积极应诉，银行会以贷款合同上的贷款人为准，你可以和你朋友协商处理。', '您好、朋友借我名贷款买车，现在已经逾期了，我被起诉了，你要积极应诉啊。', '朋友借我名贷款买车，现在已经逾期了，我被起诉了，我现在该怎么办？', '应该找到证据，起诉你朋友 维护自己的权益', '你好，这个有收到传票的话，就需要积极的进行应诉', '你好 当初买车前是否有签署借名买车协议？', '你好，你这种情况可以用法律起诉你朋友维权', '已经还了多少期了？有没有和你朋友沟通？', '你好！需要了解到具体情况才能出具方案。', '你好，需要承担还款责任，然后向对方追偿', '你要起诉你朋友，我们可以帮助到你的', '朋友借我名贷款买车，现在已经逾期了', '你好，你去应诉，争取只还本金。', '这个情况还是要律师帮你应诉把', '可以主张维权的，具体要看合同', '您好根据您的描述法院起诉确权', '你好，可以向实际购买人追偿。', '有什么问题可以跟我们沟通。', '你好，可以协助你进行处理。', '你好这个是可以去申请的', '你好，这边有收到传票没有', '申请追加对方为当事人', '和朋友协商把车款还上', '你好，需要承担责任', '贷款还剩多少没还完？对方是否有遗产？你有什么证据能证明对方借你的名义贷款', '协商不成可以起诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我第四次劳动合同到期单位不续签了，我可以跟单位签无固定期限劳动合同吗","answer":"'你好，你可以主动要求与公司签订无固定期限劳动合同。', '你好，可以要求单位与你签订无固定期限劳动合同。', '法律分析：如果单位不续签,需要进行经济补偿。法律依据：《中华人民共和国没劳动合同法》 第十四条 无固定期限劳动合同，是指用人单位与劳动者约定无确定终止时间的劳动合同。\\n用人单位与劳动者协商一致，可以订立无固定期限劳动合同。有下列情形之一，劳动者提出或者同意续订、订立劳动合同的，除劳动者提出订立固定期限劳动合同外，应当订立无固定期限劳动合同：\\n（一）劳动者在该用人单位连续工作满十年的；\\n（二）用人单位初次实行劳动合同制度或者国有企业改制重新订立劳动合同时，劳动者在该用人单位连续工作满十年且距法定退休年龄不足十年的；\\n（三）连续订立二次固定期限劳动合同，且劳动者没有本法第三十九条和第四十条第一项、第二项规定的情形，续订劳动合同的。\\n用人单位自用工之日起满一年不与劳动者订立书面劳动合同的，视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同。', '根据规定第四次签订固定期限劳动合同可以要求签订无固定期限劳动合同。如果公司不与你续签任何类型的劳动合同，你应该获得经济补偿金，具体标准是每工作一年补偿一个月工资；如果公司不与你签订无固定期劳动合同，则当你申请仲裁或提起诉讼寻求救济时，当地劳动仲裁机构或者法院一般会裁决用人单位与劳动者签订无固定期限的劳动合同。在用人单位不执行生效裁决而给劳动者造成损失的情况下，劳动者可以要求用人单位承担赔偿责任。', '合同期限届满，双方当事人均有继续保持劳动关系的意愿，经协商一致，延续签订劳动合同的。双方可以续签有固定期限劳动合同、无固定期限劳动合同和以完成一定的工作为期限的劳动合同。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"律师您好！我去年2月26号入职，七月22号才签入职3月25入职的合同，合法吗？需支付双倍工资吗？","answer":"'你好，你可以主张双倍工资的。协商无果可以去劳动局申请劳动仲裁', '你好，进行仲裁，要求赔偿', '双倍工资是从用人单位用工之日起的第二个月开始算的。如果单位超过一个月没有与劳动者签订书面的劳动合同，则从第二个月起就要每月向劳动者支付双倍工资，但最多不超过十一个月的双倍工资。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第十条\\n建立劳动关系，应当订立书面劳动合同。\\n已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。\\n用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自用工之日起建立。\\n第八十二条\\n用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。\\n用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。', '法律分析：双倍工资最多11个月的法律规定：用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。', '你好！可向劳动局投诉或申请仲裁维权，提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同，如在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我家地被别人种t年了，我19年找过村干部，至今沒还给我，请问我怎么才能要回来？","answer":"'你好，你可以主张返还利益', '建议双方协商解决', '根据承包时的约定确定', '你好，根据合同约定履行', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好 我欠别人七千元 跟此人正常联系没有失联 但是变故较多 所以没有及时还钱 跟约定时间相差俩三天 这个人在我店门口贴我照片辱骂、朋友圈发我照片辱骂并且转发、在我店门口用喇叭喊并且烧冥币 他这个行为违法吗 起诉有用吗","answer":"'你好，你可以保存修改的证据起诉对方的，方便的时候到律师所面谈。', '报警处理，对方的行为是违法的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"找了中介，带20000额度批了但是没下款，需要给手续费吗？","answer":"'你好，你可以先问一下中介是否需要手续费', '你好，这个是不需要给手续费的哈', '你好，这个需要根据实际情况才能确定', '你好，建议和对方协商解决问题，协商不成的，及时通过法律途径解决相关问题', '你好，根据你们的合同约定，协商处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"股东三人，两人合伙把公款据自有，我该怎么办。","answer":"'你好，你可以到法院起诉，要求对方归还公款', '这种情况可以固定证据向法院起诉立案。', '您好，根据合同约定处理解决', '根据合同约定处理', '你好，按照公司章程处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"警察一直用私人电话联系我，让我到派出所去一趟","answer":"'你好，你可以去一趟，应该你有什么事，需要和警方配合', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在店里买的翡翠手镯灯光下和外面不一样，有色差，怎么退","answer":"'你好，你可以去找商家协商', '您好，与销售方协商解决', '可以进行投诉和起诉', '你好，协商不成可以诉讼解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我老公是精神病 我是监护人。我和我老公都想变更监护人。得怎么办理","answer":"'你好，你可以去社区申请变更或者诉讼', '精神病人的监护人变更的方式：当事人可以申请变更；其它有监护资格的人请求撤销原监护人的监护资格，并要求依法指定新的监护人。变更的原因是：原监护人有严重伤害被监护人的行为或怠于履行监护职责等其他侵害被监护人合法权益的行为。\\n法律依据：《民法典》第三十六条\\n监护人有下列情形之一的，人民法院根据有关个人或者组织的申请，撤销其监护人资格，安排必要的临时监护措施，并按照最有利于被监护人的原则依法指定监护人：\\n（一）实施严重损害被监护人身心健康的行为；\\n（二）怠于履行监护职责，或者无法履行监护职责且拒绝将监护职责部分或者全部委托给他人，导致被监护人处于危困状态；\\n（三）实施严重侵害被监护人合法权益的其他行为。\\n《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民法典〉婚姻家庭编的解释（一）》第六十二条\\n无民事行为能力人的配偶有民法典第三十六条第一款规定行为，其他有监护资格的人可以要求撤销其监护资格，并依法指定新的监护人；变更后的监护人代理无民事行为能力一方提起离婚诉讼的，人民法院应予受理。', '精神病人的监护人变更的方式：当事人可以申请变更；其它有监护资格的人请求撤销原监护人的监护资格，并要求依法指定新的监护人。变更的原因是：原监护人有严重伤害被监护人的行为或怠于履行监护职责等其他侵害被监护人合法权益的行为。法律依据：《民法典》第三十六条\\n监护人有下列情形之一的，人民法院根据有关个人或者组织的申请，撤销其监护人资格，安排必要的临时监护措施，并按照最有利于被监护人的原则依法指定监护人：\\n（一）实施严重损害被监护人身心健康的行为；\\n（二）怠于履行监护职责，或者无法履行监护职责且拒绝将监护职责部分或者全部委托给他人，导致被监护人处于危困状态；\\n（三）实施严重侵害被监护人合法权益的其他行为。\\n《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民法典〉婚姻家庭编的解释（一）》第六十二条\\n无民事行为能力人的配偶有民法典第三十六条第一款规定行为，其他有监护资格的人可以要求撤销其监护资格，并依法指定新的监护人；变更后的监护人代理无民事行为能力一方提起离婚诉讼的，人民法院应予受理。', '夫妻离婚后变更监护人的方式：\\n1、指定变更监护人。监护人可以由被监护人住所地的居民委员会、村民委员会或者民政部门指定担任，有关当事人对指定不服的，可以向人民法院申请指定监护人。\\n2、法定变更监护人。未成年人父母双方都已经死亡的，有监护能力的祖父母可以担任未成年人的监护人。法律依据：《民法典》第三十六条\\n监护人有下列情形之一的，人民法院根据有关个人或者组织的申请，撤销其监护人资格，安排必要的临时监护措施，并按照最有利于被监护人的原则依法指定监护人：\\n（一）实施严重损害被监护人身心健康的行为；\\n（二）怠于履行监护职责，或者无法履行监护职责且拒绝将监护职责部分或者全部委托给他人，导致被监护人处于危困状态；\\n（三）实施严重侵害被监护人合法权益的其他行为。\\n本条规定的有关个人、组织包括：其他依法具有监护资格的人，居民委员会、村民委员会、学校、医疗机构、妇女联合会、残疾人联合会、未成年人保护组织、依法设立的老年人组织、民政部门等。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 是这样的 我问朋友借了3万元，然后他让我黄金项链放他那里。但是黄金项链是假的 这样算诈骗吗","answer":"'你好，你可以去询问下你朋友，实在调解不成可以去询问下公安', '你好，可以投诉的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"被抢劫了 男的不承认还有什么办法可以证明？","answer":"'你好，你可以去调取当时的监控，或者寻找证人', '你好，可以查监控或者证人证言。', '可以找路过的证人或者监控。', '被抢劫了什么？钱还是东西？', '抢劫不承认的话，只要有其他证据可以证明犯罪事实的，那么就可以认定被告人有罪和处以刑罚。如果只有被告人供述，没有其他证据的，也不能认定被告人有罪和处以刑罚。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第五十五条\\n对一切案件的判处都要重证据，重调查研究，不轻信口供。只有被告人供述，没有其他证据的，不能认定被告人有罪和处以刑罚；没有被告人供述，证据确实、充分的，可以认定被告人有罪和处以刑罚。 证据确实、充分，应当符合以下条件：\\n（一）定罪量刑的事实都有证据证明；\\n（二）据以定案的证据均经法定程序查证属实；\\n（三）综合全案证据，对所认定事实已排除合理怀疑。', '抢劫不承认的话，只要有其他证据可以证明犯罪事实的，那么就可以认定被告人有罪和处以刑罚。如果只有被告人供述，没有其他证据的，也不能认定被告人有罪和处以刑罚。\\n法律依据：\\n《中华人民共和国刑事诉讼法》第五十五条\\n对一切案件的判处都要重证据，重调查研究，不轻信口供。只有被告人供述，没有其他证据的，不能认定被告人有罪和处以刑罚；没有被告人供述，证据确实、充分的，可以认定被告人有罪和处以刑罚。证据确实、充分，应当符合以下条件：\\n（一）定罪量刑的事实都有证据证明；\\n（二）据以定案的证据均经法定程序查证属实；\\n（三）综合全案证据，对所认定事实已排除合理怀疑。', '可以收集下列证据来证明行为人构成抢劫罪：\\n1、被害人陈述、现场目击证人的证言等；\\n2、证明犯罪主观构成要件的直接证据，即犯罪嫌疑人的供述和辩解；\\n3、监控等录像资料。法律依据：《刑法》第二百六十三条\\n以暴力、胁迫或者其他方法抢劫公私财物的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；有下列情形之一的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑，并处罚金或者没收财产：\\n（一）入户抢劫的；\\n（二）在公共交通工具上抢劫的；\\n（三）抢劫银行或者其他金融机构的；\\n（四）多次抢劫或者抢劫数额巨大的；\\n（五）抢劫致人重伤、死亡的；\\n（六）冒充军警人员抢劫的；\\n（七）持枪抢劫的；\\n（八）抢劫军用物资或者抢险、救灾、救济物资的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"如果我没有休一年，那我休几个月是不是可以随原来的班级一起上课，或者说还是要留级，跟下一届的学生一起上课？","answer":"'你好，你可以向学校申请是可以的', '你好，建议与学校协商处理，是教育政策不让留级', '你现在是要辞职了还是想休完假再辞职', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"淘宝购买虚拟商品，商家已经发货，买家未收到货物，申请退款被拒，退款是否还能追回","answer":"'你好，你可以和后台沟通退款', '平台虚拟物品发货了买家申请退款的处理办法如下：\\n1、若买家申请了退款，卖家先及时联系买家，确认对方是否需要货物，双方友好协商；\\n2、若对方真的不需要了商品，及时联系物流召回商品，避免货物损失；\\n3、若卖家的实际运费已产生，买家因个人原因无理由申请退款，卖家可以要求运费买家来承担，买家不同意的话，卖家可以拒绝买家的退款申请。\\n消费者权益有哪些\\n消费者权益如下：\\n1、安全保障权；\\n2、知悉真情权；\\n3 、自主选择权；\\n4、公平交易权；\\n5、依法求偿权；\\n6、求教获知权；\\n7、依法结社权；\\n8、维护尊严权；\\n9、监督批评权。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》第十条\\n【公平交易权】消费者享有公平交易的权利。\\n消费者在购买商品或者接受服务时，有权获得质量保障、价格合理、计量正确等公平交易条件，有权拒绝经营者的强制交易行为。\\n第十一条\\n【获得赔偿权】消费者因购买、使用商品或者接受服务受到人身、财产损害的，享有依法获得赔偿的权利。', '一、平台虚拟物品发货了买家申请退款怎么办\\n1、平台虚拟物品发货了买家申请退款的处理办法如下：\\n（1）若买家申请了退款，卖家先及时联系买家，确认对方是否需要货物，双方友好协商；\\n（2）若对方真的不需要了商品，及时联系物流召回商品，避免货物损失；\\n（3）若卖家的实际运费已产生，买家因个人原因无理由申请退款，卖家可以要求运费买家来承担，买家不同意的话，卖家可以拒绝买家的退款申请。\\n2、法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》第十条\\n【公平交易权】消费者享有公平交易的权利。\\n消费者在购买商品或者接受服务时，有权获得质量保障、价格合理、计量正确等公平交易条件，有权拒绝经营者的强制交易行为。\\n第十一条\\n【获得赔偿权】消费者因购买、使用商品或者接受服务受到人身、财产损害的，享有依法获得赔偿的权利。\\n二、消费者权益有哪些\\n消费者权益如下：\\n1、安全保障权；\\n2、知悉真情权；\\n3 、自主选择权；\\n4、公平交易权；\\n5、依法求偿权；\\n6、求教获知权；\\n7、依法结社权；\\n8、维护尊严权；\\n9、监督批评权。', '可首先向平台投诉商家，要求平台商介入，如果无效，可向工商部门投诉。对此，淘宝工作人员表示，可以先发起退款申请，同时关注退款超时并及时修改退款协议，以避免退款关闭。如果买卖双方未协商一致，买家可以在卖家拒绝协议后要求淘宝介入处理。《消费者权益保护法》 第二十五条 经营者采用网络、电视、电话、邮购等方式销售商品，消费者有权自收到商品之日起七日内退货，且无需说明理由。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第四十条 消费者在购买、使用商品时，其合法权益受到损害的，可以向销售者要求赔偿。销售者赔偿后，属于生产者的责任或者属于向销售者提供商品的其他销售者的责任的，销售者有权向生产者或者其他销售者追偿。消费者或者其他受害人因商品缺陷造成人身、财产损害的，可以向销售者要求赔偿，也可以向生产者要求赔偿。属于生产者责任的，销售者赔偿后，有权向生产者追偿。属于销售者责任的，生产者赔偿后，有权向销售者追偿。消费者在接受服务时，其合法权益受到损害的，可以向服务者要求赔偿。\\n第四十一条 消费者在购买、使用商品或者接受服务时，其合法权益受到损害，因原企业分立、合并的，可以向变更后承受其权利义务的企业要求赔偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我从河北省寄东西到湖北省，不小心把发货地址和收件人，跟收货地址和发件人都写成一样，都写成了湖北，怎么办，还能收到吗","answer":"'你好，你可以和快递公司客服联系，要求帮助解决。', '你好，建议协商解决，协商不成的，可通过法律途径诉讼解决', '您好，可以起诉要求返还', '你好，如果无法协商。只能起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"执行局收了我起拆的钱，我收条已打了一个多月，他为什么老是不转给我，","answer":"'你好，你可以和执行法官沟通，这个有时间限制', '可以搜集证据起诉解决维权解决', '应当通过执行庭办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"可以看一下合同是否对乙方有法律保护和整体项目落实不到的一个债款追求","answer":"'你好，你可以将合同发给律师，让律师帮你看看', '你好，结合合同约定具体陈述才能回复', '需要审核你的合同确定', '你好，具体内容呢', '你好，根据情况分析', '需要结合具体的案情确定的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"房子继承我占10%，其他3姐妹起诉分割给她们还要求配合过户，我不同意，法官会怎么判决","answer":"'你好，你可以把具体情况再说一说吗。al', '已经起诉了吗，到哪个阶段了', '法律分析：判决房产继承份额执行方法：一、如果判决生效，被告不执行，可以申请法院强制执行，按照财产的价值份额继承即可；二、被告服从判决，配合执行的：1、双方可以协商按份额共同持有产权，租金或者售房款一人一半2、双方可以协商一方取得全部房产，但支付一半的房款给对方，对方放弃对房产一半的份额。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》 第三百零三条 共有人约定不得分割共有的不动产或者动产，以维持共有关系的，应当按照约定，但是共有人有重大理由需要分割的，可以请求分割；没有约定或者约定不明确的，按份共有人可以随时请求分割，共同共有人在共有的基础丧失或者有重大理由需要分割时可以请求分割。因分割造成其他共有人损害的，应当给予赔偿。', '判决房产继承份额执行方法：一、如果判决生效，被告不执行，可以申请法院强制执行，按照财产的价值份额继承即可；二、被告服从判决，配合执行的：1、双方可以协商按份额共同持有产权，租金或者售房款一人一半2、双方可以协商一方取得全部房产，但支付一半的房款给对方，对方放弃对房产一半的份额。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第三百零三条 共有人约定不得分割共有的不动产或者动产，以维持共有关系的，应当按照约定，但是共有人有重大理由需要分割的，可以请求分割；没有约定或者约定不明确的，按份共有人可以随时请求分割，共同共有人在共有的基础丧失或者有重大理由需要分割时可以请求分割。因分割造成其他共有人损害的，应当给予赔偿。', '判决房产继承份额执行方法：一、如果判决生效，被告不执行，可以申请法院强制执行，按照财产的价值份额继承即可；二、被告服从判决，配合执行的：1、双方可以协商按份额共同持有产权，租金或者售房款一人一半2、双方可以协商一方取得全部房产，但支付一半的房款给对方，对方放弃对房产一半的份额。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》第三百零三条共有人约定不得分割共有的不动产或者动产，以维持共有关系的，应当按照约定，但是共有人有重大理由需要分割的，可以请求分割；没有约定或者约定不明确的，按份共有人可以随时请求分割，共同共有人在共有的基础丧失或者有重大理由需要分割时可以请求分割。因分割造成其他共有人损害的，应当给予赔偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"经济纠纷，已经起诉，希望能聘请一位有经验能力的律师代言","answer":"'你好，你可以把案件材料发送给我给你做一个初步分析，你认为合适咱们可以谈下一步的合作。', '您好，您可以委托律师介入处理，详细情况可以电询，为您出具解决方案', '协商是解决问题的首要方法，应该优先通过平和谈判解决问题。', '您好，可以的，具体是什么事情呢？有相关的证据吗？', '你好，具体情况可以描述一下，再做进一步沟通。', '你好，请简述一下案情，怎么引起的经济纠纷。', '经济纠纷，已经起诉，可以为您提供代理委托。', '民事纠纷案件可以选择委托律师代理诉讼', '您好，很高兴能帮上您，建议详细咨询', '你好，我们是非常有经验的律师', '留下联系方式 给您回电咨询', '可以代理，是否有借条或合同', '您好，希望我们可以帮到您。', '您好，要看被告名下有无财产', '经济纠纷具体是什么案件呢', '可以的。请详细叙述案情。', '您好，情况需要具体沟通', '你好，结合具体情况分析处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好律师我想咨询下就是之前买了一个二手车倒转卖了现在又出现了什么款要还","answer":"'你好，你可以报警', '起诉要求过户或者解除买卖合同并赔偿损失', '你好，最好尽快过户', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在网上拍了个被子！我拍的大号！当时他发图片让我看！我说看商标签？他说货在库房明天给我发照片！他发了个小号的照片！我问他怎么不是我拍的大号？他不回复我！我说别发货！我的看看！不回复！我说退款不要了！他说不退款？我说拍货写着七天无理由退款！他说我是定制的货？不退款？","answer":"'你好，你可以报警处理', '你好建议直接去报警处理', '你好，可以考虑投诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"邻居家有棵树，每天都落叶，严重影响了我家的美观","answer":"'你好，你可以换个角度来观察落叶也是一种美。', '法律分析：邻居家的树影响到我们，可以双方协商解决，若协商无法解决的可以通过仲裁、诉讼等途径解决。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第二百三十三条 物权受到侵害的，权利人可以通过和解、调解、仲裁、诉讼等途径解决。\\n第二百八十八条 不动产的相邻权利人应当按照有利生产、方便生活、团结互助、公平合理的原则，正确处理相邻关系。', '树木影响到自家的，一般不可以私自砍伐。但如果邻居的树木确实给当事人的生产生活造成了影响的，可以协商要求其承担停止侵害、排除妨碍等侵权责任。对于私自砍伐的，可能会造成对树木所有人、管理人的权利的侵害。法律依据：2021年1月1日生效的《民法典》第一千一百六十四条\\n本编调整因侵害民事权益产生的民事关系。\\n第一千一百六十五条\\n行为人因过错侵害他人民事权益造成损害的，应当承担侵权责任。\\n依照法律规定推定行为人有过错，其不能证明自己没有过错的，应当承担侵权责任。\\n第一千一百六十六条\\n行为人造成他人民事权益损害，不论行为人有无过错，法律规定应当承担侵权责任的，依照其规定。\\n第一千一百六十七条\\n侵权行为危及他人人身、财产安全的，被侵权人有权请求侵权人承担停止侵害、排除妨碍、消除危险等侵权责任。', '树木影响到自家的，一般不可以私自砍伐。但如果邻居的树木确实给当事人的生产生活造成了影响的，可以协商要求其承担停止侵害、排除妨碍等侵权责任。对于私自砍伐的，可能会造成对树木所有人、管理人的权利的侵害。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千一百六十五条 行为人因过错侵害他人民事权益造成损害的，应当承担侵权责任。依照法律规定推定行为人有过错，其不能证明自己没有过错的，应当承担侵权责任。\\n第一千一百六十六条 行为人造成他人民事权益损害，不论行为人有无过错，法律规定应当承担侵权责任的，依照其规定。\\n第一千一百六十七条 侵权行为危及他人人身、财产安全的，被侵权人有权请求侵权人承担停止侵害、排除妨碍、消除危险等侵权责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"孩子在学校发生口角，被同学不小心吓了一下","answer":"'你好，你可以收集证据报警处理', '你好，可以和对方协商解决，也可以报警处理，要求对方赔偿', '您好，请问您的孩子有没有受伤啊', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我由于身体原因，准备离职，我没有和用人单位签劳动合同，但是他帮我买了社保，我提出离职过后，老板不同意我离职，请问我多久可以离职？","answer":"'你好，你可以申请劳动仲裁要求老板赔偿双倍工资', '你好，没签合同可以要双倍工资的', '你好，请问工作了多久没有签合同', '提前30天书面通知即可离职', '你好，是可以提出离职交接即可', '你好，现在和老板协商好了吗', '要了解具体情况才能正确回复', '你好你的问题可以为你解答', '只要你想离职，就可以离职', '你好你可以提出被迫解除', '无论签订了多久的劳动合同，劳动者在劳动合同履行过程中都是可以辞职的。劳动者有自主择业权。\\n（一）个人提出离职分三种情况：\\n1、用人单位存在法律依据：《劳动合同法》38条的情况，劳动者书面提出解除劳动关系后可以立即走人不需要用人单位的批准，并可以要求支付剩余的工资及经济补偿金（每工作1年支付1个月工资）及办理离职手续等;\\n2、依据《劳动合同法》37条，劳动者提前30天提出的书面离职，不需要用人单位批准就可以离职。其中，试用期提前3天书面提出;用人单位有义务结清工资办理离职手续。\\n3、没有提前30天提出离职，用人单位也不存在《劳动合同法》38条的情况，劳动者直接提交辞职信就走人，这个时候就是劳动者违法，给用人单位造成的直接经济损失、招聘该劳动者产生的费用，用人单位可以要求承担。\\n用人单位不得与劳动者约定由劳动者承担违约金，试用期辞职提前3天即可离职，试用期后辞职需要提前一个月。也就是说，你只要提前30天打书面报告，即使是在服务期内依旧可以辞职。但需要注意的是，这时候一定要保留书面报告或是批准离职的证据，以防止意外状况的出现。', '员工提出离职后一个月可以走。员工向企业正式递交辞职申请后三十天，不论企业是否批准，只要员工不收回辞呈，就可以办理离职手续，如果有特殊原因想提前离职，可以与本部门领导先进行沟通，并且得到同意后，可离职。\\n什么情况下员工可随时辞职\\n1、未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；\\n2、未及时足额支付劳动报酬的；\\n3、未依法为劳动者缴纳社会保险费的；\\n4、用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；\\n5、法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第三十七条\\n劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。\\n第三十八条\\n用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：\\n（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；\\n（二）未及时足额支付劳动报酬的；\\n（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；\\n（四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；\\n（五）因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；\\n（六）法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。\\n用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。', '法律分析：不可以。离职的时候一定要提前30天向单位提出辞职申请，获批以后才能办理离职。在编人员直接离职的后果是今后单位不能给你办理社保关系，给将来造成不利。法律依据：《中华人民共和国劳动法》第三十一条 劳动者解除劳动合同，应当提前三十日以书面形式通知用人单位。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们村征地养老补偿， 买的养老保险没经我同意买的养老保险没进， 直接给我买的农保！ 我目前想变更社保， 请问需要走哪些程序？","answer":"'你好，你可以申请社保转接', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！我的社保交了18年，一直是公司买的，现在的公司只上了7个月班，现在公司要给我解出劳动合同！我能申请失业金吗","answer":"'你好，你可以申请赔偿，什么原因解除合同呢', '你好，现在的公司有没有给你买社保', '你好，符合失业金领取条件的失业人员，需要提供解除劳动关系的材料、身份证、户口本等向当地社保机构申请领取失业金。', '你好，失业保险办理的流程为：社保局规定办理失业报备，办理报备中用人单位需要向社保局递交四种材料，并加盖单位公章，审查合格后，通知失业人员前去培训并可领取失业金。', '你好，根据规定，在申请领取失业保险金的时候也是需要满足一定条件的，并不是只要劳动者失业就能领取失业保险金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我爸妈离婚了，把我判给了我爸爸，然后我爸爸一直也不让我进家门，土地当时离婚的时候写着三亩土地承包经营权归我和我爸爸所有，现在他私自把土地买给了别人，我有权利要回吗","answer":"'你好，你可以要卖地的钱', '夫妻另一方能否要回一方给他们的财产没有具体的规定，根据实际情况，一般都是夫妻双方协商决定的。协议不成时，由人民法院根据财产的具体情况，照顾子女和女方权益的原则判决。夫或妻在家庭土地承包经营中享有的权益等，应当依法予以保护。法律依据：《民法典》第一千零八十七条，离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。对夫或者妻在家庭土地承包经营中享有的权益等，应当依法予以保护。', '如果是私自卖掉的土地，你可以去申请拿回来的，但是这个土地的所有权要看是谁，如果是属于你们全家人的或者属于你的是可以拿回来，否则属于父亲自己本人的，他是可以有权利卖掉的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我与装修公司签了全屋定制协议，但是他们没有提供正式合同给你我，这种情况下他们是违法的吗","answer":"'你好，你可以要求对方签署正式的合同，建议先不要交钱', '你有权要求公司给你一份合同的，权利要靠自己争取。', '请说明详细情况，会为你解答', '您好，结合案件具体情况判断', '您好，请及时报警', '您好，事情的具体情况是怎么样', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"本人去年5月在房屋中介租的房子，合同租期两年。押一付六，每半年支付一次房租。现在房主要求我今年五月搬出（租期整一年）。合同中没有对房主这种违约行为做任何约定，我该如何维护自己的合法权益？","answer":"'你好，你可以要求对方赔偿，具体数额可以慢慢商量。商量不成的，你只要拒绝搬家就好了。按照合同约定，在对方有能力履行的时候你可以要求继续履行。', '你可以主张1-3个月房租作为损失', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是在一块干活的人出口侮辱我老婆我打个一拳，当时他什么事都没有还干活，十天之后他去医院拍片子说骨折了。我要不要承担责任。","answer":"'你好，你可以让对方拿出证据s', '责任承担需要结合双方过错来定，若两人以上没有共同故意或者共同过失，但其分别实施的数个行为间接结合发生同一损害后果的，应当根据过失大小或者原因力比例各自承担相应的赔偿责任。', '责任的承担应按过失的大小来划分，需要根据具体情况来定，建议委托律师来保障您的最大权益。', '人身损害赔偿案件是因生命权、健康权、身体权遭受侵害，赔偿权利人起诉请求赔偿义务人赔偿财产损失和精神损害的案件，包括因赔偿义务人自己或者他人的侵权行为以及其他致害原因依法应当承担民事责任的情形。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好我家士地被別人种十年了，我能要回来吗","answer":"'你好，你可以起诉主张返还', '法律分析：如果有土地承包合同和经营权证，可以要回来。\\n法律依据：《中华人民共和国农村土地承包法》\\n第十五条 发包方承担下列义务：\\n（一）维护承包方的土地承包经营权，不得非法变更、解除承包合同；\\n（二）尊重承包方的生产经营自主权，不得干涉承包方依法进行正常的生产经营活动；\\n（三）依照承包合同约定为承包方提供生产、技术、信息等服务；\\n（四）执行县、乡（镇）土地利用总体规划，组织本集体经济组织内的农业基础设施建设；\\n（五）法律、行政法规规定的其他义务。\\n第二十七条 承包期内，发包方不得收回承包地。\\n国家保护进城农户的土地承包经营权。不得以退出土地承包经营权作为农户进城落户的条件。\\n承包期内，承包农户进城落户的，引导支持其按照自愿有偿原则依法在本集体经济组织内转让土地承包经营权或者将承包地交回发包方，也可以鼓励其流转土地经营权。\\n承包期内，承包方交回承包地或者发包方依法收回承包地时，承包方对其在承包地上投入而提高土地生产能力的，有权获得相应的补偿。', '法律分析：首先要区分你家承包的土地是家庭承包还是其他形式的承包。如为家庭承包，则根据我国法院规定，家庭承包土地为三十年，当前还没有到期，你案情中介绍到期了不知是不是表述错误，如是家庭承包性质，则村委会是无权收回的，你完全可以不交出或者要求退回；如是其他形式的承包，则要依你家与发包人签订的合同约定执行，此时受我国民法典的保护，除非合同中另有约定，否则村委会作为发包方是可以收回的。应根据上述介绍，确定村委会收回土地的行为是否合法。如果认为村委会侵害了你家的权利，可以通过农村土地承包仲裁或者起诉的方式解决。法律依据：《中华人民共和国土地承包法》\\n第四条 农村土地承包后，土地的所有权性质不变。承包地不得买卖。\\n第五条 农村集体经济组织成员有权依法承包由本集体经济组织发包的农村土地。\\n任何组织和个人不得剥夺和非法限制农村集体经济组织成员承包土地的权利。', '可以。依据我国相关法律的规定，宅基地办理了土地证书的，是可以要回被侵占多年宅基地的，由县级以上人民政府土地行政主管部门责令退还非法占用的土地。法律依据：《中华人民共和国土地管理法》\\n第六十二条 农村村民一户只能拥有一处宅基地，其宅基地的面积不得超过省、自治区、直辖市规定的标准。农村村民建住宅，应当符合乡(镇)土地利用总体规划，并尽量使用原有的宅基地和村内空闲地。农村村民住宅用地，经乡(镇)人民政府审核，由县级人民政府批准其中，涉及占用农用地的，依照本法第四十四条的规定办理审批手续。农村村民出卖、出租住房后，再申请宅基地的，不予批准。\\n第七十六条 未经批准或者采取欺骗手段骗取批准，非法占用土地的，由县级以上人民政府土地行政主管部门责令退还非法占用的土地，对违反土地利用总体规划擅自将农用地改为建设用地的，限期拆除在非法占用的土地上新建的建筑物和其他设施，恢复土地原状，对符合土地利用总体规划的，没收在非法占用的土地上新建的建筑物和其他设施，可以并处罚款对非法占用土地单位的直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依法给予行政处分构成犯罪的，依法追究刑事责任。超过批准的数量占用土地，多占的土地以非法占用土地论处。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"土地纠分，我家地被别人种十年了，我知道他种时好几年了，我怎么能要回来？","answer":"'你好，你可以起诉主张返还并支付占用费', '如有证据，是可以向法院起诉要回的。', '你好，土地纠纷的解决办法如下：纠纷当事人之间通过友好协商解决； 通过其他中间人或者村民委员会、乡镇人民政府调解解决；依法向农村土地承包仲裁委员会申请仲裁解决；依法向人民法院提起诉讼解决。', '关于土地纠纷，如果对人民政府的处理决定不服的，可以自接到处理决定通知之日起三十日内，向人民法院起诉。', '土地纠纷首先应该找乡级人民政府或者县级以上人民政府处理。如果对人民政府的处理决定不服的，可以自接到处理决定通知之日起三十日内，向人民法院起诉。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，在我不知情的情况下，名下多了一辆报废车，而且也没走报废手续！这怎么办呢","answer":"'你好，你可以起诉卖方和车管所，撤销登记', '1、收废品的人是不可以去收报废汽车的。\\n2、我国相关法律明确规定，达到国家报废标准，或者虽然未达到国家标准，但是发动机底盘严重损坏，经检验不符合国家机动车运行安全标准，或者不符合国家污染排放标准的车辆可判定为报废汽车。\\n3、汽车报废要经过严格的流程', '目前，国家已经实行国六标准，国五车型的保值其实就已经受到很大的影响。而国三的车大部分还在排放要求不高的城镇上行驶，但是有些国三标准的车辆已经被强制报废。现在对开报废车上路处罚力度越来越大，车主们要注意了。\\n开报废车上路怎么处罚\\n报废车是指达到一定使用年限，或者其他原因造成车辆严重损坏、技术状态低劣、无法修复、耗油超过国家标准规定的50%的车辆。对驾驶有以上情况的报废车辆上路的驾驶员，会罚款200元以上2000元以下，扣除车辆强制报废，并吊销驾驶证。\\n开报废车被逮怎么处理\\n对于开报废车被交警现场逮住的，会没收车辆强制报废，吊销驾驶证并罚款200元以上2000元以下，口头教育发放处罚通知书，需要驾驶员到相应地点办理相关手续并缴纳罚金。\\n车辆报废申报流程\\n为了避免被罚款、吊销驾驶证等不必要的麻烦，可以提前对车辆进行报废登记，具体流程如下：\\n1、车主填写法律依据：《机动车变更、过户、改装、停驶、报废审批申请表》一份，加盖车主印章。\\n2、然后到登记受理岗申请，开具并填写《汽车报废通知书》。\\n3、车主持《车辆报废通知书》自行选择一家符合规定的回收企业进行车辆解体。\\n4、车主持《变更表》、《XX省更新汽车技术鉴定表》和《报废汽车回收证明》及车辆解体照片，经机动车查验岗核对并签字并回收车牌，上报登记审核。\\n开报废车辆驾驶证被吊销这么办\\n1、在一个记分周被扣12分吊销驾驶证的，可以重新学习科目一并参加考试，通过后可以办理手续取回驾驶证。\\n2、对于在一个记分周被扣2次12分吊销驾驶证的，需要重新学习科目一和科目三并参加考试后通过即可取回驾驶证。', '你在不知道是报废车的情况下开了报废车，如果被交管部门查到，会被扣留机动车以及驾驶证!并处200元以上2000元以下罚款', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想变更抚养权，两个孩子，抚养权在男方手里，我是协议离婚写的没给抚养费，目前我已再婚生子，男方外地打工，孩子丢给他父母照顾。我想变更孩子的抚养权，这种情况，我可以变更过来嘛？大8岁小6岁。或者怎么能让我打官司有胜算？","answer":"'你好，你可以起诉要求变更孩子的抚养权的，孩子是什么想法？方便的时候到律师所面谈。', '得看小孩是否同意，否则不容易。', '两个孩子抚养权的变更一般由双方协商确定。协议不成的，可以通过诉讼请求人民法院判决变更。有下列情形之一的，父母一方要求变更子女抚养关系的，人民法院应当予以支持： （一）与子女共同生活的一方因严重疾病或者残疾无法继续抚养子女； （二）与子女共同生活的一方不履行抚养义务或者虐待子女，或者与子女共同生活对子女身心健康有不良影响； （三）八岁以上的子女愿意与另一方共同生活，另一方有抚养能力； （四）有其他正当理由需要变更。', '根据《婚姻法》规定，变更孩子的抚养权有两种形式，但是都需要法院的认可1、双方协议变更。2、一方以起诉方式要求变更。', '在实际情况中，如果另一方认为存在可以变更抚养的情形，都可以向法院起诉，然后由法院进行认定和判断是否符合变更的条件。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"朋友要借我钱，把他房本抵押给我，我需要怎么办才能保证我的权益","answer":"'你好，你可以起诉解决的', '建议签订借款担保合同', '你好，搜集证据报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"被出狱人员威胁，并扬言要搞死我，作为邻居我该怎么办？","answer":"'你好，你可以选择去报警。', '受到他人威胁的解决方式：可以向公安机关报案。根据《治安管理处罚法》的规定，威胁他人人身安全的，一般处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款。\\n《治安管理处罚法》第四十二条法律依据：《治安管理处罚法》第四十二条\\n《治安管理处罚法》第四十二条\\n有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：\\n（一）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；\\n（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的；\\n（三）捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的；\\n（四）对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的；\\n（五）多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的；\\n（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。', '受到他人威胁的，应这样解决：可以向公安机关报案。根据《治安管理处罚法》的规定，威胁他人人身安全的，一般处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款。法律依据：《治安管理处罚法》第四十二条\\n有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：\\n（一）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；\\n（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的；\\n（三）捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的；\\n（四）对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的；\\n（五）多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的；\\n（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。', '1.当被人口头威胁时，是可以进行报案的。2.如果在生活中受到被恐吓和威胁，那么应该及时向警察说明情况并进行报案处理。警察会根据情节严重程度来进行拘留或者罚款。防止受害人受到更严重的侵犯。3.如果嫌疑人涉及到刑事罪名，则会受到严重的刑罚处置。因此当受到口头威胁时，不要忍耐，应当立即报案。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十二条 有下列行为之一的，处5日以下拘留或者500元以下罚款；情节较重的，处5日以上10日以下拘留，可以并处500元以下罚款：（一）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的；（三）捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的；（四）对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的；（五）多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的；（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"跟舞蹈室签合同后不想学了想退款2000多，舞蹈室说不退不换，但是后面答应退了我们1600左右，但是舞蹈室那边的前台p图对外说退了我们全款，后来我们在公共平台评论了这个事情，之后舞蹈室那边说我们对他们造成了负面影响并且找了律师说可以追究我们的法律责任，因为我们是在接受退款后评论对他们造成了负面影响，请问这个事情过错方是我们吗？","answer":"'你好，你可以通过协商的目的要拿回退款。Emma', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 网贷逾期 微信零用钱被冻结了 法院留的号码也打不通 这要怎么解决","answer":"'你好，你可以重新查询号码', '法律分析：1、如果用户贷款时，因为填错银行卡号导致贷款金额被冻结，用户应该重新提交贷款申请，然后修改绑定的银行卡。2、重新申请之后系统会对用户重新提交的资料进行审核，审核一旦通过，银行卡里的贷款就会自行解冻。3、如果用户重新绑定了银行卡之后，卡里的贷款依然没有解冻的话，用户需要致电给相关银行的客服人员，让人工客服帮助进行处理。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一百五十七条 民事法律行为无效、被撤销或者确定不发生效力后，行为人因该行为取得的财产，应当予以返还；不能返还或者没有必要返还的，应当折价补偿。有过错的一方应当赔偿对方由此所受到的损失；各方都有过错的，应当各自承担相应的责任。法律另有规定的，依照其规定。', '微信零钱被法院冻结，没有生效判决未履行情形下，应该是有人对你进行诉讼并保全该账户；若存在有生效判决未履行情况下，是法院执行程序，可以和法院联系，获得实际情况后再进行应对。一般通过微信冻结信息，查询到法院，然后法院问询，查询到查封案件的信息后，才能进行交涉或取消查封。', '网贷逾期之后，平台会先对借款人进行催收，如果超过期限还没把钱催收回来，借款人逾期的金额还比较大的，那就有可能采取法律手段起诉到法院了。逾期不会冻结，但是对方要是提起起诉，经人民法院受理之后，根据情况有可能冻结。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第六百七十六条 借款人未按照约定的期限返还借款的，应当按照约定或者国家有关规定支付逾期利息。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》 第二百五十二条 对判决、裁定和其他法律文书指定的行为，被执行人未按执行通知履行的，人民法院可以强制执行或者委托有关单位或者其他人完成，费用由被执行人承担。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们村所有房层都测量过就我们家没有，请问该怎么办","answer":"'你好，你可以问一下村委会', '您好，请问对方与您详细协商过拆迁事宜了吗？：', '可以看当地具体政策', '向当地林业局举报投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"去年在公司十二月十号请假回去老板也同意我意见，后来我说把家事情处理好才十多天时候，老板不知明故说我请太长假把我辞退当天我在家时工资也没给我结清一直拖等我上来签名在给你工资","answer":"'你好，你咨询的问题，是需要委托律师起诉吗', '可以早上当地劳动局啊，如果像这种情况的话', '你好：你这个事情目前有没有证据证明。', '辞退可以要经济补偿金的，有合同吗', '你好！你可以去仲裁委申请仲裁的', '你好！你可以找劳动局协助的。', '你好，可以帮你维权要求补偿。', '你好，可以要求公司发放工资的', '你好，非法辞退可以要求赔偿', '您好 能否详细说明一下 k', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我是一个单招报名了并缴费了的，但是我不想单招了，想走高考，可以申请退款吗？","answer":"'你好，你好，现在可以和对方协商退款，但是对方不一定会同意的', '你好，合同怎么约定的呢', '法律分析：是不退款的，但是如果连科目一都没考，那么是可以退款的，但是要扣除一部分违约金。驾校报名费可以退。学员因个人原因向驾校申请退学费属于学员本人违约行为，收取违约金的标准是在没有参与任何科目考试的情况下收取学费的20，如果已经参与了某些科目的考试会收取相应考试费，具体的收费还是根据报名时签订的协议。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三条 订立劳动合同，应当遵循合法、公平、平等自愿、协商一致、诚实信用的原则。依法订立的劳动合同具有约束力，用人单位与劳动者应当履行劳动合同约定的义务。\\n第十条?建立劳动关系，应当订立书面劳动合同。已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自用工之日起建立。\\n第三十六条?用人单位与劳动者协商一致，可以解除劳动合同。', '具体请询问教育局和考试部门！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我姥爷有一套房子写的姥姥姥爷的名字，姥爷去世了，现在房子能不能直接给我这个外孙女","answer":"'你好，你姥姥、姥爷的房子，在他们去世后，房子属于遗产，若无遗嘱，那么需要按照法定继承顺序进行继承，继承顺序：（一）第一顺序：配偶、子女、父母；\\n（二）第二顺序：兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。\\n继承开始后，由第一顺序继承人继承，第二顺序继承人不继承；没有第一顺序继承人继承的，由第二顺序继承人继承。', '您好，有没有留下遗嘱？建议咨询律师', '您好，一般来说建议起诉合理维权。', '你姥姥可以立下遗嘱约定好', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"没有劳务合同离职了这个月工资要拖到下个月结能不能仲裁","answer":"'你好，你工作了多久呢，有证据吗', '可以劳动仲裁赔偿处理的', '可以申请仲裁，只是没有合同申请仲裁的话，可能给日后维权的举证带来不便，可以工作期间注意收集好证明劳动关系的证据申请劳动仲裁。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第十四条 用人单位自用工之日起满一年不与劳动者订立书面劳动合同的，视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同。\\n第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。\\n《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》 第二十七条 劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。\\n前款规定的仲裁时效，因当事人一方向对方当事人主张权利，或者向有关部门请求权利救济，或者对方当事人同意履行义务而中断。从中断时起，仲裁时效期间重新计算。\\n因不可抗力或者有其他正当理由，当事人不能在本条第一款规定的仲裁时效期间申请仲裁的，仲裁时效中止。从中止时效的原因消除之日起，仲裁时效期间继续计算。\\n劳动关系存续期间因拖欠劳动报酬发生争议的，劳动者申请仲裁不受本条第一款规定的仲裁时效期间的限制;但是，劳动关系终止的，应当自劳动关系终止之日起一年内提出。', '劳动合同找不到了可以申请劳动仲裁。劳动合同丢了，依然可以进行劳动仲裁。但解除劳动合同后不能申请劳动仲裁。依据我国相关法律的规定，劳动者要解除劳动合同的，可以提前30天通知用人单位，30天后劳动合同解除，劳动者解除劳动合同是不能申请劳动仲裁的。\\n申请劳动仲裁应当提交哪些材料\\n1、能够证明与被申请人之间存在劳动关系的有关材料，如劳动合、解除或终止合同通知书、工资单、社会保险缴费证明等材料及复印件；\\n2、申请人在申请劳动仲裁时，仲裁委根据立案审查的需要，要求申请人提交能够证明被诉人身份的有关材料的，申请人应当提交。如被申请人是用人单位的，应当提交其工商注册登记相关情况的证明。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第三十七条\\n劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。\\n第三十八条\\n用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：\\n（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；\\n（二）未及时足额支付劳动报酬的；\\n（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；\\n（四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；\\n（五）因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；\\n（六）法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。\\n用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。', '没有经过劳动仲裁的，当事人一般不能直接提起劳动诉讼，要在仲裁结果出来后，如果对仲裁书不满的，可以在十五日内向法院起诉。但如果当事人只是要追索劳动报酬且有欠条的，则可以直接提起民事诉讼。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十七条\\n劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。\\n前款规定的仲裁时效，因当事人一方向对方当事人主张权利，或者向有关部门请求权利救济，或者对方当事人同意履行义务而中断。从中断时起，仲裁时效期间重新计算。\\n第五十条\\n当事人对本法第四十七条规定以外的其他劳动争议案件的仲裁裁决不服的，可以自收到仲裁裁决书之日起十五日内向人民法院提起诉讼；期满不起诉的，裁决书发生法律效力。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"报名了一个培训机构要5980元，可以先用后付，我刚报名发现网上有很多人被这个机构骗了我就要求取消报名，那个也还没有上，然后那个人说取消要498的手续费，我说报名合同上也没有呀，他说这个和合同没关系","answer":"'你好，你已经付费5980了吗？建议你尽快去平台投诉申请退款。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"买了全保，车祸全责，车辆损失费需要赔偿吗？","answer":"'你好，你应该买了三者险及车损险吧，在这种情况下，双方的车损都由保险公司承担。前提是你买的保险金额足够。', '如购买了交强险和三责险，保额足够不需要额外支付，如对方车辆属于营运车辆，则需要补偿停运损失', '您好，如果己方全责需要赔偿对方人身财产损失的。', '你好，你想问的是对方的车辆损失费需要赔偿吗？s', '在机动车保险范围内由保险公司承担，超过部分按责任承担。协商不成的，可让对方根据责任认定书起诉解决', '您好，得看保险合同的约定', '你好，你需要承担赔偿责任的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"法院已经执行我的工资了，现在又有人起诉我冻结工资卡怎么办","answer":"'你好，你把钱抓紧还了就行', '你好，申请执行其他财产', '可以协商尽量协商，如果没法协商建议起诉处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我第三者保险不计免赔的撞伤人后是否保险公司全额赔付","answer":"'你好，你是以咨询交通事故的问题啊', '你好。如果是故意伤人的话就没有的', '你好你们是什么时候发生的交通事故', '你好，是可以协助计算的', '你好，具体的赔偿情况，根据您第三者责任险的投保额度、车辆的定损情况、不计免赔的投保额度决定的。\\n所以，在此无法给出一个确定的数字。如果交警责任认定认为你承担全责，那么保险公司承担第三者损失的80%。\\n希望对您有所帮助\\n扩展阅读：\\n【保险】怎么买，哪个好，手把手教你避开保险的这些\"坑\"', '交通事故受伤对方全责，且已赔付完毕，己方的意外保险属于保险赔偿范围内的，可以再次赔付。被保险人已经从第三者取得损害赔偿的，保险人赔偿保险金时，可以相应扣减被保险人从第三者已取得的赔偿金额，所以对方全责保险公司是可以只赔偿个人自费部分。法律依据：《中华人民共和国保险法》\\n第四十六条 被保险人因第三者的行为而发生死亡、伤残或者疾病等保险事故的，保险人向被保险人或者受益人给付保险金后，不享有向第三者追偿的权利，但被保险人或者受益人仍有权向第三者请求赔偿。\\n第四十七条 投保人解除合同的，保险人应当自收到解除合同通知之日起三十日内，按照合同约定退还保险单的现金价值。', '不计免赔是一种附加险，需要以投保的“主险”为投保前提条件，不可以单独进行投保，其保险责任通常是指“经特别约定，发生意外事故后，按照对应投保的主险条款规定的免赔率计算的、应当由被保险人自行承担的免赔金额部分，保险公司会在责任限额内负责赔偿”。不计免赔的流程和普通的保险赔偿流程是一致的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"学校宿管收缴我一个蓝牙音响 要求我抄宿舍管理条例10遍 否则不归还","answer":"'你好，你是否违反学校的宿舍管理规定，根据该规定处理。', '你好，建议直接报警处理', '你好，可以报警处理一下', '你好，建议协商处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想咨询一下，我们签合同，一式四份，有份合同少了一个对方公司的公章，请问合同生效吗？","answer":"'你好，你是咨询合同的问题啊', '你好，现在是遇到纠纷了吗', '你好这个可能就不一定了。', '认定合同效力要从两个方面进行判断。一是否具备生效的条件，合同生效的条件有：合同当事人双方是否具有民事行为能力，意思表示是否真实，合同内容是否违反法律行政法规。二是合同是否存在合同法规定的合同无效的情形。', '在我国合同要生效并具有法律效力，必须具备以下要素：首先，合同双方当事人都应具有订立合同的能力。具有能力的人可以分为公民、法人、其他经济组织、个体工商户和农村承包经营者等。其次，合同双方的意思表示是真实的。意思表示的真实性是指行为人建立、变更或者终止民事法律关系的内在意志与外在表现完全一致。 法律依据：《民法典》第五百零二条 依法成立的合同，自成立时生效，但是法律另有规定或者当事人另有约定的除外。 依照法律、行政法规的规定，合同应当办理批准等手续的，依照其规定。未办理批准等手续影响合同生效的，不影响合同中履行报批等义务条款以及相关条款的效力。应当办理申请批准等手续的当事人未履行义务的，对方可以请求其承担违反该义务的责任。 依照法律、行政法规的规定，合同的变更、转让、解除等情形应当办理批准等手续的，适用前款规定。', '合同只要不违反法律和公共利益，且是双方意思表示自由、真实即可，有双方当事人签字盖章即为有效', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，就是我在2020年在工作中摔伤头部，公司没有给予我相应的赔偿，现在公司直接把我给辞退了","answer":"'你好，你是咨询头部摔伤，没有获得赔偿', '你好，你上班多久了呢？签合同了吗', '你好，是可以协助计算赔偿的', '你好，当时有做工伤鉴定么？', '你好，需要详细沟通下情况哦', '因申请工伤被公司辞退的，劳动者可以请求用人单位支付经济补偿金，如果是违反劳动合同法的规定解除劳动合同的，还可以请求单位支付赔偿金，赔偿金是按照经济补偿金的2倍支付的，同时构成工伤，用人单位还应当进行工伤认定，向劳动者支付工伤待遇。法律依据：《中华人民共和国劳动争议仲裁法》第五条\\n发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解;不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁;对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '工伤员工被辞退可以获得的补偿包括：应当按照工伤保险条例赔偿劳动者工伤补助金，然后再根据劳动者的工龄补偿工龄赔偿款；如果劳动者被鉴定委员会评为丧失或者部分丧失劳动力，那么公司是不能辞退劳动者的，一定要辞退属于违法解除劳动关系，应当支付劳动者赔偿金。其中经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。\\n法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第四十六条\\xa0\\xa0有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：\\n（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；\\n（二）用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；\\n（三）用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的；\\n（四）用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的；\\n（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；\\n（六）依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的；\\n（七）法律、行政法规规定的其他情形。', '法律分析：因申请工伤被公司辞退的，劳动者可以请求用人单位支付经济补偿金，如果是违反劳动合同法的规定解除劳动合同的，还可以请求单位支付赔偿金，赔偿金是按照经济补偿金的2倍支付的，同时构成工伤，用人单位还应当进行工伤认定，向劳动者支付工伤待遇。法律依据：《中华人民共和国劳动争议仲裁法》第五条\\n发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解;不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁;对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我司有个案件，是劳动者交通事故认定为工伤后死亡，但因为工伤责任认定超过了30天，现在社保基金仅赔付了工伤认定受理后的医疗费用及其他待遇，而非事故发生之日起的费用，差额16万，您看看怎么诉讼好？","answer":"'你好，你是咨询工伤后死亡吗', '要了解具体情况才能正确回复', '你好，你可以要求单位赔偿的', '你好你们可以直接去起诉的', '你好，需要了解相关信息', '你好那现在什么阶段啊', '工伤死亡理赔办理流程：用人单位、工亡职工近亲属向统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请；社会保险行政部门应当自受理工伤认定申请之日起60日内作出工伤认定的决定；参保单位携带工伤认定决定书、工伤职工死亡前12个月的工伤保险缴费基数证明、死亡证明等资料到支付部门申请工亡职工待遇。\\n《工伤保险条例》第十七条第一款、第二款法律依据：《工伤保险条例》第十七条第一款、第二款\\n《工伤保险条例》第十七条第一款、第二款\\n职工发生事故伤害或者按照职业病防治法规定被诊断、鉴定为职业病，所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起30日内，向统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。遇有特殊情况，经报社会保险行政部门同意，申请时限可以适当延长。\\n用人单位未按前款规定提出工伤认定申请的，工伤职工或者其近亲属、工会组织在事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起1年内，可以直接向用人单位所在地统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。', '劳动争议需要先申请劳动仲裁，对仲裁不服的，可以提出民事诉讼，工伤赔偿申诉时效应从伤残评定之日起算。', '职工发生工伤事故后，用人单位必须在30内向统筹地区的社会保险行政部门提出工伤认定申请，超出时限的，有关工伤保险的待遇由用人单位自行负责。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我和我男朋友在一起的期间有很多的共同费用之前提分手他叫我把他的钱还给他，现在和好了他跟我保证他不会这样了，我就想立个合同以免以后分手了有太多牵扯","answer":"'你好，你是咨询恋爱期间的费用问题', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想咨询一下！我家地在一个鱼塘 旁边，承包鱼塘的种了竹子在我们的地旁边的地坎上，我家人把他笋子给拔了！然后他把我家地里种的玉米给我们毁了大半","answer":"'你好，你是咨询损害财产的问题', '你好那现在是遇到什么事情了', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"合同尚未到期，单位将员工由正式转为派遣，同时调整岗位","answer":"'你好，你是想劳动仲裁获得赔偿吗', '你好，合同是怎么约定的呢', '你好那现在什么阶段啊', '派遣员工劳动合同的期限是可以变更的，但必须由劳动者和用人单位协商一致时才能变更。劳动合同的变更是指劳动合同依法订立后，在合同尚未履行或者尚未履行完毕之前，经用人单位和劳动者双方当事人协商同意，对劳动合同内容作部分修改、补充或者删减的法律行为。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第七条\\n用人单位自用工之日起即与劳动者建立劳动关系。用人单位应当建立职工名册备查。\\n第三十五条\\n用人单位与劳动者协商一致，可以变更劳动合同约定的内容。变更劳动合同，应当采用书面形式。\\n变更后的劳动合同文本由用人单位和劳动者各执一份。', '在派遣员工签订的劳动合同中，合同期限可以依法变更，但必须由员工和派遣单位协商一致时才能变更。劳动合同的变更是指劳动合同依法订立后，在合同尚未履行或者尚未履行完毕之前，经用人单位和劳动者双方当事人协商同意，对劳动合同进行部分修改、补充或者删减的法律行为。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第七条\\n用人单位自用工之日起即与劳动者建立劳动关系。用人单位应当建立职工名册备查。\\n第三十五条\\n用人单位与劳动者协商一致，可以变更劳动合同约定的内容。变更劳动合同，应当采用书面形式。\\n变更后的劳动合同文本由用人单位和劳动者各执一份。', '如果劳动合同中有约定或者派遣单位擅自调岗给员工造成损失的，则劳务派遣员工被调岗有赔偿。如果派遣单位是与员工协商一致后调岗，且采用书面形式来确认调岗的事项的，则没有赔偿。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第三十五条\\n用人单位与劳动者协商一致，可以变更劳动合同约定的内容。变更劳动合同，应当采用书面形式。\\n变更后的劳动合同文本由用人单位和劳动者各执一份。\\n第四十七条\\n经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\\n第八十七条\\n用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同的，应当依照本法第四十七条规定的经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我岳父在其公司上班6年多，今年61周岁，其公司在今年的2月28号单方面终止劳务关系，岳父在3月1号在公司搬东西跟公司管理理论中倒地昏迷，目前住进ICU.岳父本人是不肯终止劳务","answer":"'你好，你是想要说明你岳父受伤是公司导致吗？', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"男朋友征信有问题，想以我的名字贷款买房，他付首付，我贷款，后面贷款他来还","answer":"'你好，你是担心什么问题呢，需要签署协议约定吗', '如果你是贷款人，那后期房贷逾期银行就会起诉你', '你好 还是有风险的 建议双方约定清楚', '这个有风险的，到时不还，你成为债务人', '你好现在涉及到什么问题了。', '要了解具体情况才能正确回复', '你好，你是咨询贷款的问题', '可以的，建议写一份协议', '你好，需要看具体的情况才能给你判定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"给煤矿拉货中途发生事故 煤矿推给保险公司 煤矿就不负责了吗","answer":"'你好，你是煤矿公司职工吗，交通事故责任认定书下来没有？', '煤矿有责任，在保险公司赔偿不足的情况下再由煤矿赔偿', '可以告知案件具体情况。', '你好，只能起诉解决', '你好，视具体责任认定', '你好，找劳动保障部门解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"供货商给我送临期商品，我不知道现在工商要对我处罚，怎么办","answer":"'你好，你有责任的，你应当审查', '你好，可以找厂家索赔', '你好，被处罚人对处罚决定不服时，可以依法申请复议或者提起行政诉讼。\\n行政复议，指公民、法人或其他组织认为行政机关的具体行政行为侵犯其合法权益，依法提请上一级行政机关或者其他法定的行政机关对该具体行政行为审查并作出决定的行政法律制度，其法律依据是《行政复议法》。\\n行政诉讼是人民法院基于公民、法人或者其他组织的申请，审查具体行政行为合法性的司法活动，其法律依据是《行政诉讼法》。除此之外，被处罚人如认为处罚对其造成侵害，还可以依《国家赔偿法》的规定，提出赔偿请求', '标的额是多少？是食品还是', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我银行卡之前被朋友拿去洗钱 被公安局冻结了 准备有两年时间了 公安局说五年才能解封 有什么办法能快点解封","answer":"'你好，你朋友拿你的银行卡去洗钱，你没事吗？那现在你朋友是出来了还是还在里面？', '你好！你要等五年之后再解冻的，', '你好，根据你描述的有无获利', '您 好，可以申请法律援助', '和办案机关沟通解冻事宜', '你好，是因为什么原因被冻结的', '需要结合被冻结的原因进行确定解决方案', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"劳动法咨询:我在一家美容院上班，我们没有签合同，因为前面上了6天有事耽搁了，现在回来又上了1个多星期的班，然后店长才说离职要提前一个月说不然就没有工资还说什么没有上满一个月都是试用期不发工资的，我现在想要离职我该怎么办","answer":"'你好，你现在是还在职的状态是吗', '你好，试用期是应该有工资的。', '你好你可以和公司协商的啊', '要看双方的劳动合同才知。', '你可以和店家协商处理的。', '劳动者可以向当地劳动监察部门投诉，或申请劳动仲裁解决。', '按规定，单位不发工资的，劳动者可以协商、举报、投诉或者仲裁。而没签合同的话，可以提供工资条、工作牌等证据来证明。', '讨薪属于劳动争议，当劳动争议发生后，当事人与用人单位进行协商，也可以向本单位劳动争议调解委员会申请调解；调解不成，当事人一方要求仲裁的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。当事人一方也可以直接向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。对仲裁裁决不服的，可以向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"同事开玩笑 给我一拳胸部骨折了 2天后才去医院","answer":"'你好，你的同事应该赔偿相应的医疗费和其他赔偿。', '你好，建议协商处理', '你好，建议进行伤情鉴定', '建议先做一个法医鉴定！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我老公在山矿上去世了.赔偿了150万.现在就是我离婚的婆子出来起诉我要钱.我就想知道他最多能的多少 我还有个儿子现在9个月.我老公去世的时候儿子才50天","answer":"'你好，你的婆婆还有你的儿子都有继承权，具体能够分到多少要根据具体案情分析。谢谢', '你好 建议积极应诉！看赔偿金里面包不包含赡养费！', '之前的赔付金额的赔付标准是有的嘛', '法律分析：丈夫去世后赔偿金的分配，应该扣除丧葬费等已经支出的费用，同时还要优先考虑受扶养人的利益。剩余部分的分配应该要以与死者关系密切、与死者共同生活的紧密程度和收入来源为依据来进行分配。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千一百二十七条 遗产按照下列顺序继承：\\n（一）第一顺序：配偶、子女、父母；\\n（二）第二顺序：兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。\\n继承开始后，由第一顺序继承人继承，第二顺序继承人不继承；没有第一顺序继承人继承的，由第二顺序继承人继承。\\n本编所称子女，包括婚生子女、非婚生子女、养子女和有扶养关系的继子女。\\n本编所称父母，包括生父母、养父母和有扶养关系的继父母。\\n本编所称兄弟姐妹，包括同父母的兄弟姐妹、同父异母或者同母异父的兄弟姐妹、养兄弟姐妹、有扶养关系的继兄弟姐妹。\\n第一千一百二十九条 丧偶儿媳对公婆，丧偶女婿对岳父母，尽了主要赡养义务的，作为第一顺序继承人。\\n第一千一百三十条 同一顺序继承人继承遗产的份额，一般应当均等。\\n对生活有特殊困难又缺乏劳动能力的继承人，分配遗产时，应当予以照顾。\\n对被继承人尽了主要扶养义务或者与被继承人共同生活的继承人，分配遗产时，可以多分。\\n有扶养能力和有扶养条件的继承人，不尽扶养义务的，分配遗产时，应当不分或者少分。\\n继承人协商同意的，也可以不均等。\\n第一千一百三十一条 对继承人以外的依靠被继承人扶养的人，或者继承人以外的对被继承人扶养较多的人，可以分给适当的遗产。', '法律分析：丈夫死了赔偿金的分配：\\n1、抚养费应归被抚养人所有；\\n2、扶养费应归被扶养人所有；\\n3、赡养费应归被赡养人所有；\\n4、丧葬费应归丧葬事宜的出资者或操办的近亲属所有。法律依据：《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第十七条 被扶养人生活费根据扶养人丧失劳动能力程度，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均消费性支出和农村居民人均年生活消费支出标准计算。被扶养人为未成年人的，计算至十八周岁；被扶养人无劳动能力又无其他生活来源的，计算二十年。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。\\n被扶养人是指受害人依法应当承担扶养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被扶养人还有其他扶养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分。被扶养人有数人的，年赔偿总额累计不超过上一年度城镇居民人均消费性支出额或者农村居民人均年生活消费支出额。', '离婚后财产纠纷一方死亡的，由死亡方继承人参加诉讼；被告方继承人放弃诉讼权利的，或被告没有遗产也没有义务承担人的，诉讼终结。无人继承的遗产，归国家所有。\\n根据《民事诉讼法》第一百五十一条规定，有下列情形之一的，终结诉讼：\\n（一）原告死亡，没有继承人，或者继承人放弃诉讼权利的；\\n（二）被告死亡，没有遗产，也没有应当承担义务的人的；\\n（三）离婚案件一方当事人死亡的；\\n（四）追索赡养费、扶养费、抚育费以及解除收养关系案件的一方当事人死亡的。法律依据：《民事诉讼法》第一百五十一条\\n有下列情形之一的，终结诉讼：\\n（一）原告死亡，没有继承人，或者继承人放弃诉讼权利的；\\n（二）被告死亡，没有遗产，也没有应当承担义务的人的；\\n（三）离婚案件一方当事人死亡的；\\n（四）追索赡养费、扶养费、抚育费以及解除收养关系案件的一方当事人死亡的。\\n《民法典》第一千一百六十条\\n无人继承又无人受遗赠的遗产，归国家所有，用于公益事业；死者生前是集体所有制组织成员的，归所在集体所有制组织所有。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我名下有一套房子，我是农村户口我想把户口从农村迁到名下房子上 ，然后把房子在过户给别人 我户口是不是还在这房子上哪","answer":"'你好，你的房子过户给别人了，你的户口就应该迁走，但是如果你配合，确实可以延迟迁走，最重要的是你需要这个城市户口做什么用。', '按照当地政策确定具体', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我16周岁跟他单挑他给我脸整出血了我把他鼻子打骨折了我会不会被抓去","answer":"'你好，你的行为可能涉嫌故意伤害，可能会作为治安案件处理。', '可能涉嫌轻伤害 比较麻烦 建议协商处理', '如果伤情鉴定为轻伤，会可能涉嫌故意伤害。', '打架至对方骨折，对方可能会要求赔偿', '你好，尽量协商解决吧', '你好建议协议赔偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"租房居住时间网格和房东失职登证入住时间，该怎么办？","answer":"'你好，你的这个情况下建议直接依法申诉', '居住证的办理，一般由本人申请', '登记上不就可以了登记上', '您好可以重新补交资料', '一般按照租赁合同的约定处理', '你好，你没用房东的授权委托书吗', '您好，可以立即报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2010已经结案，怎么在大数据还显示法院被执行人","answer":"'你好，你的这个情况下建议直接依法申诉维权', '你好 我们可以具体帮你查看什么情况', '你好，这个建议你联系执行法官', '法律分析：法院执行已结案的意思是指法院在执行程序中,已经实际执行完毕或者依照法律规定作结案处理的情况。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第二条 中华人民共和国民事诉讼法的任务，是保护当事人行使诉讼权利，保证人民法院查明事实，分清是非，正确适用法律，及时审理民事案件，确认民事权利义务关系，制裁民事违法行为，保护当事人的合法权益，教育公民自觉遵守法律，维护社会秩序、经济秩序，保障社会主义建设事业顺利进行。\\n第二百三十五条 有下列情形之一的，人民法院裁定终结执行：\\n（一）申请人撤销申请的；\\n（二）据以执行的法律文书被撤销的；\\n（三）作为被执行人的公民死亡，无遗产可供执行，又无义务承担人的；\\n（四）追索赡养费、扶养费、抚育费案件的权利人死亡的；\\n（五）作为被执行人的公民因生活困难无力偿还借款，无收入来源，又丧失劳动能力的；\\n（六）人民法院认为应当终结执行的其他情形。', '法律分析：法院执行已结案的意思是指法院在执行程序中，已经实际执行完毕或者依照法律规定作结案处理的情况。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第六条 民事案件的审判权由人民法院行使。\\n人民法院依照法律规定对民事案件独立进行审判，不受行政机关、社会团体和个人的干涉。\\n第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n第一百二十三条 人民法院应当保障当事人依照法律规定享有的起诉权利。对符合本法第一百一十九条的起诉，必须受理。符合起诉条件的，应当在七日内立案，并通知当事人；不符合起诉条件的，应当在七日内作出裁定书，不予受理；原告对裁定不服的，可以提起上诉。', '你好，结合具体情况分析处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我上的白班已旷工两天，今天第三天我要是在下午五点半下班之前去上班。是不是就不能按旷工三天来算","answer":"'你好，你的这个情况下建议直接依法维权', '法律分析：不能。旷工三天若员工无违法违规行为，员工与公司协商一致办理离职手续的，公司应该全额支付工资。法律依据：《中华人民共和国劳动法》\\n第三十六条 国家实行劳动者每日工作时间不超过八小时、平均每周工作时间不超过四十四小时的工时制度。\\n第三十八条 用人单位应当保证劳动者每周至少休息一日。\\n第三十九条 企业因生产特点不能实行本法第三十六条、第三十八条规定的，经劳动行政部门批准，可以实行其他工作和休息办法。', '按公司的规章制度处理', '你好，可以向劳动局投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，非深户职工25年社保深圳退休可领多少退休金","answer":"'你好，你的这个情况下建议直接到社保局', '这个是详询社保部门', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！我想咨询一下我借款给某人，已经有7年了，但是转账记录现在找不到了，要怎么办才能要回来","answer":"'你好，你的问题刚刚看到，你可以找银行，到时让银行查明细', '需要你们双方有明确签字的借贷手续才可以。', '您好，他有没有写借条给你呢？多少金额？', '你好 请问借款金额是多少？', '你好，借款的证据有哪些呢', '只有转账记录一般可以要回借款。债权人可以向人民法院起诉要回借款，但若想法院支持上诉请求，仅仅只是转账记录面临败诉的可能性较大，除非对方承认借款的事实。因此，想要达到要求对方还钱的目的还需要收集更多的证据形成完整的证据链才可以。我国法律规定的证据包括：当事人的陈述；书证；物证；视听资料；电子数据；证人证言；鉴定意见；勘验笔录。法律依据：《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》第二条\\n出借人向人民法院提起民间借贷诉讼时，应当提供借据、收据、欠条等债权凭证以及其他能够证明借贷法律关系存在的证据。\\n当事人持有的借据、收据、欠条等债权凭证没有载明债权人，持有债权凭证的当事人提起民间借贷诉讼的，人民法院应予受理。被告对原告的债权人资格提出有事实依据的抗辩，人民法院经审查认为原告不具有债权人资格的，裁定驳回起诉。', '只有转账记录，能要回借款，但还需要收集更多的证据形成完整的证据链才可以。当事人可以收集的其他证据包括：当事人的陈述；书证；物证；视听资料；电子数据；以及证人证言等。法律依据：《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》第二条\\n出借人向人民法院提起民间借贷诉讼时，应当提供借据、收据、欠条等债权凭证以及其他能够证明借贷法律关系存在的证据。\\n当事人持有的借据、收据、欠条等债权凭证没有载明债权人，持有债权凭证的当事人提起民间借贷诉讼的，人民法院应予受理。被告对原告的债权人资格提出有事实依据的抗辩，人民法院经审查认为原告不具有债权人资格的，裁定驳回起诉。', '债务人借款不还，且没有借条作为还款凭证的，当事人应当收集转账记录等其他可以证明其借款事实的证据后再行起诉。人民法院应当保障当事人依照法律规定享有的起诉权利。对符合规定的起诉，必须受理。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百二十三条\\n人民法院应当保障当事人依照法律规定享有的起诉权利。对符合本法第一百一十九条的起诉，必须受理。符合起诉条件的，应当在七日内立案，并通知当事人；不符合起诉条件的，应当在七日内作出裁定书，不予受理；原告对裁定不服的，可以提起上诉。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"朋友借了2500现在把我拉黑联系不到人。我有对方身份证。请问报警可以吗","answer":"'你好，你的问题刚刚看到，可以打，您可以报警', '可以报警的，需要保留相关证据。', '你好详细沟通比较好的', '朋友借钱不还可以报警，但是一般报警都没有用。债务纠纷是民事案件，公安机关没有办法直接解决纠纷，只能调解。当事人想要解决可以去法院起诉，直接去债务人居住地法院起诉就可以了。法律依据：《民事诉讼法》第一百二十二条\\n起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n第一百二十三条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。\\n书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。', '朋友借钱不还，不可以报警。公安机关主要是负责刑事案件和治安管理。借款行为属于民事行为，不由警方管辖。债权人可以向法院起诉，要求对方还款。法院判决还款后，对方拒绝履行的，原告可以向法院申请强制执行。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第三条\\n人民法院受理公民之间、法人之间、其他组织之间以及他们相互之间因财产关系和人身关系提起的民事诉讼，适用本法的规定。\\n第一百零四条\\n财产纠纷案件，被申请人提供担保的，人民法院应当裁定解除保全。', '法律分析：报警是可以,但警方不会受理的.因为这是明显的民事纠纷，可以向人民法院起诉追回欠款，法院会受理的，起诉的流程是： 1、递交诉讼状2、法院经审查受理后将起诉书副本送达被告; 3、被告在十五日内提交答辩状,法院在五日内将答辩状副本送达原告如果被告不提交答辩状,不影响审理; 4、决定开庭审理的案件,法院在三日前通知当事人并公告; 5、法庭调查； 6、法庭辩论；7、判决宣告。法律依据：《民法典》第六百七十五条 借款人应当按照约定的期限返还借款。对借款期限没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定的，借款人可以随时返还；贷款人可以催告借款人在合理期限内返还。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"卖淫被抓后，派出所关了两天，放出来，后来过了半年多，派出所又叫回去拘留几天，咋办？","answer":"'你好，你目前可以申请取保候审', '你好拘留可以帮你解决', '你好，可以申请取保，但是是否批准要看办案单位的，涉嫌犯罪的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"已经从公司离职但是现在公司以没有收回客户款项拒绝发放基本工资，这样合法吗","answer":"'你好，你离职应该会和公司其他人办理交接的，公司不应该以这个理由不给你发放工资', '你好，是少发的提成 么？可以详细说下', '这个是不合法的，按照合同约定的来履行', '你好， 离职后公司拖欠工资是违法的。', '你好，这种是不合法的，可以申请仲裁。', '你好有签劳动合同吗 是被迫离职吗', '这个是不合法的 可以要求赔偿', '不合法，可以进行劳动仲裁。', '您好您这边可以到劳动局仲裁', '你好，请问有多少工资不给呢', '按照合同约定，可以去起诉的', '你好，不发工资是不合法的', '你好，可以申请仲裁维权', '涉及金额是多少呢！！', '你好，之前工作的时候签劳动合同了吗', '你好，可以协商解决的，协商不成，可以申请仲裁解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我被人力公司派到一家银行上班，上了三天，人事说我表现好，给我分派到其他岗位，我说我不要，然后他就叫我第二天不用去原来地方上班了，这种情况他们是不是要付我双倍工资？","answer":"'你好，你索取双倍工资是因为什么？', '劳动者请求支付双倍工资的方式：与用人单位进行友好协商；协商不成的，可以向劳动行政部门举报；可以向劳动仲裁委员会申请仲裁，若对仲裁裁决不服的，可以依法提取诉讼。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第八十二条\\n用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。\\n用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。\\n《劳动保障监察条例》第九条\\n任何组织或者个人对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为，有权向劳动保障行政部门举报。\\n劳动者认为用人单位侵犯其劳动保障合法权益的，有权向劳动保障行政部门投诉。', '劳动者双倍工资纠纷可以申请仲裁。劳动者双倍工资纠纷属于因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议，因此劳动者可以直接向当地的劳动仲裁委员会申请仲裁。\\n《劳动争议调解仲裁法》第二条法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第二条\\n《劳动争议调解仲裁法》第二条\\n中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n（一）因确认劳动关系发生的争议；\\n（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；\\n（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；\\n（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；\\n（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；\\n（六）法律、法规规定的其他劳动争议。', '法律分析：双倍工资主要是在用人单位未与劳动者签订书面劳动合同时的规定。很多人将双倍工资简单理解成了工资的双倍，实际上双倍工资的含义，是指劳动者每月实发的工资的双倍，已发放的工资部分应该扣除。一般来说在要求另一倍，具体按照实际发放的工资来计算。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我花钱找工作被骗，现在工作没找到，钱不给退，报警说是经济纠纷，让去法院起诉","answer":"'你好，你给了多少钱呢，有证据吗', '您好请问花了多少钱找工作？', '当事人花钱找工作被骗的，应当保存好所有与案件有关的物品、资料、联系方式等，及时向公安机关报警。公安机关立案后，能够明确诈骗分子身份的，并且诈骗分子有足够的可执行财产，钱就能追回来。法律依据：《刑法》第二百六十六条\\n诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '花钱找工作被骗应当保存好所有与案件有关的物品、资料、联系方式等，向公安机关报警。公安机关立案后，能够明确诈骗分子身份的，并且诈骗分子有足够的可执行财产，钱能追回来。\\n《刑法》第二百六十六条法律依据：《刑法》第二百六十六条\\n《刑法》第二百六十六条\\n诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '花钱找工作被骗应当保存好所有与案件有关的物品、资料、联系方式等，向公安机关报警。公安机关立案后，能够明确诈骗分子身份的，并且诈骗分子有足够的可执行财产，钱能追回来。法律依据：《刑法》第二百六十六条\\n诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我的微信支付被冻结了怎么办，因微粒贷谕期没钱还","answer":"'你好，你被人起诉保全了，联系承办法官申请解封', '一，财付通账户冻结分为三种情况：\\n1、由于系统检测到您的账户存在安全风险，为了保障账户内的资金安全，所以暂时做了临时冻结。\\n2.系统根据您的账户登录、交易等情况，检测到不是您本人操作的情况下，会暂时做出冻结操作，以此来保障您账户内的资金！\\n3.他人投诉，导致您的账户冻结。如果是误会，建议您主动与对方联系，双方协商处理，由对方撤消对您的投诉，为您申请解冻账号就可以了。\\n4.拨打财付通热线语音自助冻结。这种情况，您可以进入财付通在线帮助页面，以“在线提问”的方式上传您注册财付通的身份证扫描件来解冻即可。\\n5.在您的账户冻结时，我们都会通过邮件、小钱包、系统消息等渠道通知到您，请您留意该信息即可。 你也可以打电话问问客服你的财务通资金是不是冻结了。 也可以自己转账试试就知道了。\\n二，点设置进入，点击账户与安全，再点账户安全中心，点击解冻账户就可以。', '微信支付被永久冻结，钱出不来，如果自己确定自己的钱是没有任何问题的，可以打电话到微信的官方客服进行投诉，申请解冻。\\n微信方面会告诉你具体是哪个部门下达的冻结指示，根据部门的信息，一一上访就可以了。', '网贷逾期不会冻结微信。贷款与微信之间是相互独立的，比如说网贷逾期严重，那么会影响个人征信以及后续网贷使用，但是不会影响微信的相关功能，更不会导致微信账户被冻结。不管是信用卡还是微粒贷逾期了，腾讯公司是不会用官方手段去帮助第三方催收人员冻结用户的微信。微信被冻结的人员，有一个共同特点：都加了催收员的微信并保持联系。其实，在微信账号与安全里面有一个帮好友冻结微信的功能，所以，催收员也是通过这种方法把你的微信给搞冻结了，面对这种情况要及时申诉，避免影响日常生活。根据相关法律规定可知，确实没有偿还能力的，应当与贷款机构进行协商，宽展还款期间或者分期归还； 如果贷款机构起诉到法院胜诉之后，在履行期未履行法院判决，会申请法院强制执行； 法院在受理强制执行时，会依法查询贷款人名下的房产、车辆、证券和存款；\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第六百七十五条\\n借款人应当按照约定的期限返还借款。对借款期限没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定的，借款人可以随时返还；贷款人可以催告借款人在合理期限内返还。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好我跟我男朋友吵架，怀孕了我想打他不同意，我打了110说她强奸我，打完电话我又后悔了","answer":"'你好，你要后悔的话，自己去警局说明一下，就好了O', '你好，看你有没有我证据证明了，要不嫁？', '你好，详细说明现在的诉求是什么的呢', '你好，严重的情况下可以报警处理了', '你好，您这边对方是否被拘留了呢', '刑事案件立案需要充分的证据材料', '你好，根据你描述是报警立案没', '你好，报假警可能会被治安处罚', '你好安妮现在的是想申请', '法律分析：男方不同意的行为并不违法,但是怀孕期间的女方可以自主选择要小孩或者不要小孩,女方自愿选择打掉小孩的,男女双方都不承担法律责任。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第四条?民事主体在民事活动中的法律地位一律平等。\\n第五条?民事主体从事民事活动，应当遵循自愿原则，按照自己的意思设立、变更、终止民事法律关系。', '法律分析：遇到别人打孕妇可以上前劝阻，可以调解的最好，不能调解的或是情况比较严重的可以报警处理。协助孕妇去维护应当享有的人身安全的权利。\\n法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第十三条 殴打他人或者故意伤害他人身体的，将会被处以五天至十天的拘留判决，并处二百元以上五百元以下的罚款;如果情节较轻的话，依法会被拘留，拘留时间为五天以下，或者是罚款，一般不超过五百元。\\n《中华人民共和国刑法》 第二百三十四条 故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。', '你好，建议报警处理维权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"被起诉了可以撤诉么，对方已经出了谅解书，还起诉了","answer":"'你好，你要咨询的是刑事案件吗，民事赔偿可以协商，但刑事责任不能和受害人协商。', '一、起诉了可以撤诉吗\\n1、起诉可以撤诉。具体如下：\\n（1）原告主动撤诉，或者法院按照撤诉处理后，原告以同一个诉讼请求再次起诉的，法院应予受理；\\n（2）原审原告在第二审程序中，申请撤诉后，再重复起诉的，法院不受理；\\n（3）一审原告在再审审理程序中，向法院申请撤回起诉后，再重复起诉的，法院不予受理。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百二十四条\\n起诉状应当记明下列事项：\\n（一）原告的姓名、性别、年龄、民族、职业、工作单位、住所、联系方式，法人或者其他组织的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务、联系方式；\\n（二）被告的姓名、性别、工作单位、住所等信息，法人或者其他组织的名称、住所等信息；\\n（三）诉讼请求和所根据的事实与理由；\\n（四）证据和证据来源，证人姓名和住所。\\n二、起诉必须符合哪些条件\\n1、原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n2、有明确的被告；\\n3、有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n4、属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '法律分析：被起诉了可以撤诉，撤诉可以分为申请撤诉和按撤诉处理。\\n一：申请撤诉，即原告在法院立案受理后，进行宣判前,以书面或口头形式向人民法院提出撤回其起诉的要求。\\n二：按撤诉处理，即原告虽然没有提出撤诉申请，但其在诉讼中的一定行为已经表明他不愿意继续进行民事诉讼，因而，法院依法决定注销案件不予审理的行为。对于民事案件原告收到开庭传票后是可以撤回起诉的。对于刑事案件，人民法院对自诉案件，可以进行调解;自诉人在宣告判决前，可以同被告人自行和解 或者撤回自诉。\\n法律依据：《中华 人民共和国刑事诉讼法》 第二百一十二条 人民法院对自诉案件，可以进行调解;自诉人在宣告判决前，可以同被告人自行和解或者撤回自诉。', '已经起诉，可以撤诉。撤诉，是指在人民法院受理案件之后，宣告判决之前，原告要求撤回其起诉的行为。申请撤诉，即原告在法院立案受理后，进行宣判前，以书面或口头形式向人民法院提出撤回其起诉的要求。按撤诉处理，即原告虽然没有提出撤诉申请，但其在诉讼中的一定行为已经表明他不愿意继续进行民事诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好物业给我断水，理由是没有办完装修手续","answer":"'你好，你说的与物业之间的纠纷，可以报警，也可以找社区街道协调，也可以起诉', '您好，需要去物业办理报备手续，但不清楚您所说的没有办完。', '您好，物管不可以断水断电，可向房管局投诉反映', '提交起诉状并让案件得到正式审理。', '首先，可以找物业处理，要求物业协调解决此事。其次，如果物业不管或物业的协调无效果，可以向业委会或业主大会投诉反馈。要求业委会敦促物业、相关业主及租客配合处理，尽早解决漏水问题，若有损失可要求赔偿。最后，如无业委会或业委会敦促也无效果，那可以收集证据资料至法院提起诉讼，要求停止侵害，恢复原状并赔偿损失。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；（二）有明确的被告；（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '法律分析：如果是因为装修造成的漏水，就去找装修公司负责任。如果不是装修公司造成的漏水，就去找物业负责任，如果过主管道两年的保修期，物业可以找施工单位进行追责。法律依据：《建筑工程质量管理条例》 第四十条 第二款 屋面防水工程、有防水要求的卫生间、房间和外墙面的防渗漏，为5年。\\n《中华人民共和国民法典》\\n第二百九十六条 不动产权力人因用水、排水、通行、铺设管线等运用相邻不动产的，，应当尽量避免对相邻的不动产权力人形成危害。\\n第一千一百六十五条 行为人因差错损害别人民事权益形成危害的，应当承当侵权职责。依照法令规则推定行为人有差错，行为人不能证明自己没有差错的，应当承当侵权职责。', '你好！你可以先找物业管理部门沟通协商解决，再找维修人士检查一下漏水问题，属于物业维修让物业维修属于自己的原因赶紧找维修人士维修。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"个人所得税上面有一笔从未有过的收入，被无交集的公司冒用信息报税，我是否能向该公司索取赔偿","answer":"'你好，你说的情况可以向公司索取赔偿', '您好，不好界定，建议自行甄别', '可以，并且向税务部门投诉。', '您好，需要请问税务部门确定', '你好，详细说明情况后更有利于为你解答', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，3个16岁的娃儿，抢劫20元，现在涉嫌抢劫，被关到开守所了，后期会怎样判刑","answer":"'你好，你说的情况涉嫌抢劫罪，要根据案子情况确定。建议委托律师为其辩护。来电详细为你解答。', '三年以上有期徒刑 未成年的从轻处罚', '你好，你是咨询未成年抢劫的事情啊', '看案情 什么阶段 在什么地方', '你好，请问已经关进去多久了呢', '你好，可以委托律师争取缓刑', '你好，现在什么阶段了说一下', '要了解具体情况才能正确回复', '你好，现在案子到什么阶段了', '抢劫罪，你有请辩护律师吗？', '抢劫罪的判刑规则：\\n1、犯抢劫罪的，一般判处3-10年有期徒刑，并处罚金；存在入户抢劫、多次抢劫等情形之一的，判处10年以上有期徒刑、无期徒刑或死刑，并处罚金或没收财产；\\n2、14周岁以上的未成年人犯抢劫罪的，应负刑事责任，但应按照上述判刑标准从轻或减轻处罚；不满14周岁的未成年人犯本罪不判刑。法律依据：《刑法》第二百六十三条\\n以暴力、胁迫或者其他方法抢劫公私财物的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；有下列情形之一的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑，并处罚金或者没收财产：\\n第十七条\\n已满十六周岁的人犯罪，应当负刑事责任。\\n已满十四周岁不满十六周岁的人，犯故意杀人、故意伤害致人重伤或者死亡、强奸、抢劫、贩卖毒品、放火、爆炸、投放危险物质罪的，应当负刑事责任。\\n对依照前三款规定追究刑事责任的不满十八周岁的人，应当从轻或者减轻处罚。', '最高五年，根据情节轻重确定。\\n第三百一十六条第一款依法被关押的罪犯、被告人、犯罪嫌疑人脱逃的，处五年以下有期徒刑或者拘役。', '抢劫儿童的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金。\\n《刑法》第二百六十三条\\n以暴力、胁迫或者其他方法抢劫公私财物的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；有下列情形之一的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑，并处罚金或者没收财产： （一）入户抢劫的； （二）在公共交通工具上抢劫的； （三）抢劫银行或者其他金融机构的； （四）多次抢劫或者抢劫数额巨大的； （五）抢劫致人重伤、死亡的； （六）冒充军警人员抢劫的； （七）持枪抢劫的； （八）抢劫军用物资或者抢险、救灾、救济物资的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好律师，我有个民间借贷官司，转账金额1.5万，看下代理话需要多少费用","answer":"'你好，你这个标的额太小了，最低金额三千元。', '如有需要可以委托律师代理案件。', '您好，需要律师请联系说一下', '根据具体情况确定，借贷的数额和证据', '你好，需要根据案件复杂情况', '这个需要根据案件具体情况判断，比如对方在哪里，复杂程度等', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，上班时间因为他人原因手指骨折，单位因为处于试用期和未交保险为由不予赔偿。我想申请仲裁或维护自己的权益，具体步骤是什么呢","answer":"'你好，你这种情况属于工伤，应该先申请工伤认定。因为你没有劳动合同，工伤认定期间要申请仲裁确认劳动关系。', '是应该到劳动工伤认定部门申请工伤认定的，之后向单位主张赔偿。', '您好！先确定存在劳动关系，然后申请工伤认定。', '可以到劳动监察大队反应', '法律分析：用人单位拒绝支付工伤赔偿的,劳动者可以申请劳动仲裁,要求支付。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第三十八条 因工伤发生的下列费用，按照国家规定从工伤保险基金中支付：\\n(一)治疗工伤的医疗费用和康复费用;\\n(二)住院伙食补助费;\\n(三)到统筹地区以外就医的交通食宿费;\\n(四)安装配置伤残辅助器具所需费用;\\n(五)生活不能自理的，经劳动能力鉴定委员会确认的生活护理费;\\n(六)一次性伤残补助金和一至四级伤残职工按月领取的伤残津贴;\\n(七)终止或者解除劳动合同时，应当享受的一次性医疗补助金;\\n(八)因工死亡的，其遗属领取的丧葬补助金、供养亲属抚恤金和因工死亡补助金;\\n(九)劳动能力鉴定费。\\n第三十九条 因工伤发生的下列费用，按照国家规定由用人单位支付：\\n(一)治疗工伤期间的工资福利;\\n(二)五级、六级伤残职工按月领取的伤残津贴;\\n(三)终止或者解除劳动合同时，应当享受的一次性伤残就业补助金。\\n第四十一条 职工所在用人单位未依法缴纳工伤保险费，发生工伤事故的，由用人单位支付工伤保险待遇。用人单位不支付的，从工伤保险基金中先行支付。\\n从工伤保险基金中先行支付的工伤保险待遇应当由用人单位偿还。用人单位不偿还的，社会保险经办机构可以依照本法第六十三条的规定追偿。', '法律分析：劳动局已经认定工伤，如果单位不肯支付工伤待遇的，职工可以向劳动争议仲裁委员会申请劳动仲裁。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第三十八条 因工伤发生的下列费用，按照国家规定从工伤保险基金中支付：\\n(一)治疗工伤的医疗费用和康复费用(二)住院伙食补助费(三)到统筹地区以外就医的交通食宿费(四)安装配置伤残辅助器具所需费用(五)生活不能自理的，经劳动能力鉴定委员会确认的生活护理费(六)一次性伤残补助金和一至四级伤残职工按月领取的伤残津贴(七)终止或者解除劳动合同时，应当享受的一次性医疗补助金(八)因工死亡的，其遗属领取的丧葬补助金、供养亲属抚恤金和因工死亡补助金(九)劳动能力鉴定费。\\n第三十九条 因工伤发生的下列费用，按照国家规定由用人单位支付：\\n(一)治疗工伤期间的工资福利(二)五级、六级伤残职工按月领取的伤残津贴(三)终止或者解除劳动合同时，应当享受的一次性伤残就业补助金。\\n第四十一条 职工所在用人单位未依法缴纳工伤保险费，发生工伤事故的，由用人单位支付工伤保险待遇。用人单位不支付的，从工伤保险基金中先行支付。\\n从工伤保险基金中先行支付的工伤保险待遇应当由用人单位偿还。用人单位不偿还的，社会保险经办机构可以依照本法第六十三条的规定追偿。', '对用人单位提起劳动仲裁及相关诉讼，根据工伤等级要求其赔偿，如医药费、停工留薪工资、一次性伤残补助金等。如涉及未签劳动合同、未支付加班费、未足额缴纳社保的情况也可一并要求赔偿。劳动申请鉴定和索要赔偿的时间是一年，你可先与公司索要，如果不给，可与劳动仲裁和鉴定机构协商，重新鉴定或者把通知书的内容给自己一份，记住一定要在一年之内的。法律依据：《工伤认定办法》第四条?职工发生事故伤害或者按照职业病防治法规定被诊断、鉴定为职业病，所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起30日内，向统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。遇有特殊情况，经报社会保险行政部门同意，申请时限可以适当延长。按照前款规定应当向省级社会保险行政部门提出工伤认定申请的，根据属地原则应当向用人单位所在地设区的市级社会保险行政部门提出。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我和一男刚开始在一起普通朋友后来关系近了点在一起养猪","answer":"'你好，你这边具体是什么情况呢你好我和一男刚开始在一起普通朋友后来关系近了点在一起养猪', '本律师在线，你可以具体叙述一下你要咨询的问题，以便你详细的解答。', '你好，需要结合具体情况分析，建议及时说明你想要达到什么结果。', '您好，现在是发生什么纠纷了吗，具体情况说下。', '出现什么问题了吗？能将具体情况说一下吗？', '详细情况能说明一下吗，是有什么纠纷吗', '你好，按照你的叙述，是不是合伙经营？', '然后呢，现在有什么矛盾还是怎么了', '你好你这边什么事情啊能说下吗。！', '你好，具体什么情况，被骗了吗', '养猪现在是出现什么问题了吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司四个月不发工资，人事说公司没钱发，怎么办？","answer":"'你好，你这边是哪里的公司呢？拖欠工资可以走劳动仲裁了', '您好，可以申请仲裁，或者跟劳动监察大队反应下情况。', '公司四个月不发工资，这种公司你还待得下去啊？', '您好 公司拖欠工资可以直接申请劳动仲裁哈', '你好可以委托我们起诉帮你回款欠薪', '你好你的月工资多少社保合同有签吗', '你好 做什么工作的 月工资多少', '你好，这个情况可以申请劳动仲裁', '可以申请劳动仲裁要求发放工资', '你好，具体什么原因不发工资', '拖欠工资可以申请劳动仲裁。', '你好，可以申请劳动仲裁。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！我报了一个培训班，合同里说自合同签订之日起的七个自然日内允许退费，但是我在第九天才提出来，我觉得他们的师资力量不行，但是他们不给我退费，我该怎么办，这个事情有什么争议焦点吗？","answer":"'你好，你这边签订的合同具体内容是什么呢？你认为对方师资力量不行的原因是什么呢？', '您好，既然合同是这么约定的，那只能与他们协商解决。', '您好，有合同按合同上约定的处理，退费事宜', '您好，可以直接315投诉即可', '你好 可以到工商管部门投诉的', '七天内是否有提出过退款事宜！', '你好，要根据合同条款来评判', '那就依据合同约定来进行诉讼', '你好，这种是可以起诉退款', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在蛋糕学校交了定金又签了合同 但学费是分期（12期付款的）现在后悔了不想去了怎么办 这个钱又不想交","answer":"'你好，你违约，承担相应的责任，协商未果向法院起诉。', '你好，按照合同约定处理', '你好，可起诉处理，要求解除合同', '没有交定金吗？没有交也可以按合同约定主张', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"人与他人结伴同行，意外去世已9天，疑点重重想起诉可以吗？","answer":"'你好，你需要有证据证明对方有过错。', '被害人或其法定代理人、近亲属以及他们的诉讼代理人在法定的起诉时效期限内，可以用书面或者口头的方式直接向有管辖权的人民法院提出。\\n《中华人民共和国刑事诉讼法》第一百一十四条，对于自诉案件，被害人有权向人民法院直接起诉。被害人死亡或者丧失行为能力的，被害人的法定代理人、近亲属有权向人民法院起诉。人民法院应当依法受理。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第一百一十四条\\n对于自诉案件，被害人有权向人民法院直接起诉。被害人死亡或者丧失行为能力的，被害人的法定代理人、近亲属有权向人民法院起诉。人民法院应当依法受理。', '这是需要提供相应证据的', '你好：可以立遗嘱解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，成人自考，因为机构的原因，把我的学籍弄没了，导致我需要延迟毕业一年多，这种应该怎么索取赔偿","answer":"'你好，依据双方之间协议约定办理', '要看学籍注销具体情况。可申请行政复议', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问一下初中没有办理辍学或休学手续，只是晚了两三个月没有报名还可以报名吗？","answer":"'你好，依据学校的规定办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我和父母是分户了的，申请地基审批我一个儿子父母必须靠在一起，把老房交出集体吗","answer":"'你好，依据当地政府的规定办理', '宅基地的问题可以问一下当地有关部门', '可直接向当地乡政府申请', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好律师，老人家入土了几个月镇政府还强行挖出来火化？？？？？","answer":"'你好，依据当地政策规定办理', '你好，按照政府规定处理', '你好，根据过错承担责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"工伤医疗延长期和劳动能力鉴定可同时申请不？","answer":"'你好，依据我国相关法律的规定，工伤认定和劳动能力鉴定一般是错开进行的，确定为工伤后，等劳动者伤情稳定后，再进行劳动能力鉴定。', '这个要看你的具体情况以及相关证据的才能出方案', '工伤认定和劳动能力鉴定一般是错开进行的', '您好！您这边工伤认定申请下来了吗？', '你好，可以申请的，现在伤势怎么样', '你好,根据你描述是工伤做鉴定没', '您 好，请问工伤认定书下来了吗', '你好，需要根据实际的案情判断的', '不可以，因为这边需要按步骤来', '你好，可以协助你做工伤理赔', '你好需要等伤情稳定后再鉴定', '你好，请问这边病情稳定了吗', '你好受伤如何，可以去申请的', '医疗后，在治疗伤情相对稳定后，存在残疾、影响劳动能力的，或者停工留薪期满（含劳动能力鉴定委员会确认的延长期限），做工伤鉴定。由工伤职工或者其用人单位应当及时向设区的市级劳动能力鉴定委员会提出劳动能力鉴定申请。法律依据：《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》第七条\\n职工发生工伤，经治疗伤情相对稳定后存在残疾、影响劳动能力的，或者停工留薪期满（含劳动能力鉴定委员会确认的延长期限），工伤职工或者其用人单位应当及时向设区的市级劳动能力鉴定委员会提出劳动能力鉴定申请。', '法律分析：完全可以拒绝。工伤医疗期是法律赋予休息的时间,期满伤情尚未痊愈的,可以申请延长医疗期。直到伤愈为止。在此期间,如果单位要求上班,可以拒绝,单位不得解除合同,也不能降低工资水平。工伤医疗期是指职工因工负伤或者患职业病停止工作接受治疗和领取工伤津贴的期限。\\n法律依据：《工伤保险条例》 第十七条 职工发生事故伤害或者按照职业病防治法规定被诊断、鉴定为职业病，所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起30日内，向统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。遇有特殊情况，经报社会保险行政部门同意，申请时限可以适当延长。用人单位未按前款规定提出工伤认定申请的，工伤职工或者其近亲属、工会组织在事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起1年内，可以直接向用人单位所在地统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。按照本条第一款规定应当由省级社会保险行政部门进行工伤认定的事项，根据属地原则由用人单位所在地的设区的市级社会保险行政部门办理。用人单位未在本条第一款规定的时限内提交工伤认定申请，在此期间发生符合本条例规定的工伤待遇等有关费用由该用人单位负担。', '凡因工、因病需进行劳动能力鉴定的职工，用人单位应在规定时间内（职工医疗终结期满30日内）组织职工进行劳动能力鉴定，以书面形式向劳动鉴定委员会提出申请，并填写《劳动鉴定申请表》。企业不提出申请的，职工及其亲属可以申请，劳动鉴定委员会不得拒绝', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"问一下律师？前一段时间我去看人家介绍，看了一个房子，他房间很潮湿的，楼顶好像漏水了，问房主，他说没漏水，他说房子什么都好的，后来我就押了押金，现在我知道他的这个房子是漏水的，以前漏过水，现在近期很潮湿，这样的话我就给他交了押金，会不会退押金？","answer":"'你好，依据约定协商解决', '你好，协商不成建议起诉处理', '协商解决，按合同约定办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"代办公司注销需要什么手续，法人过世，儿子去世，现在就一个老太太，","answer":"'你好，依照公司章程和法律规定变更法定代表人即可。', '你好，具体问询工商管理部门。', '你好，可以咨询工商部门', '法律分析：法人去世要注销，首先要去公证处对法定代表人已经死亡的进行公证，然后准备以下手续：\\n1、企业法人变更登记申请书(企业加盖公章)；\\n2、指定代表或者共同委托代理人的证明。法律依据：《中华人民共和国公司法》 第一百八十条 公司因下列原因解散：\\n(一)公司章程规定的营业期限届满或者公司章程规定的其他解散事由出现(二)股东会或者股东大会决议解散(三)因公司合并或者分立需要解散(四)依法被吊销营业执照、责令关闭或者被撤销(五)人民法院依照本法第一百八十二条的规定予以解散。', '1、公司法人去世注销首先要去公证处对法定代表人已经死亡的进行公证，然后准备以下手续：企业法人变更登记申请书》(企业加盖公章；指定代表或者共同委托代理人的证明》(企业加盖公章)及指定代表或委托代理人的身份证复印件(本人签字；\\n应标明具体委托事项、被委托人的权限、委托期限。\\n2、法律依据：\\n根据《公司法》第七十五条规定\\n自然人股东死亡后，其合法继承人可以继承股东资格；但是，公司章程另有规定的除外。', '法律分析：法人去世要注销，首先要去公证处对法定代表人已经死亡的进行公证，然后准备好材料去办理变更登记。法律依据：《中华人民共和国公司法》 第十三条 公司法定代表人依照公司章程的规定，由董事长、执行董事或者经理担任，并依法登记。公司法定代表人变更，应当办理变更登记。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我所在的单位，每个月都有公休，如果公休休够了，多休息一天扣百分之三十工资，合法吗？","answer":"'你好，依照单位对于请假的规定。谢谢', '公休后应当算事假比较合适', '可以申请劳动仲裁', '你好，没有签订劳动合同可以主张双倍工资，公司没有为你缴纳社保，可以主张补缴社保或者主张社保损失赔偿，被辞退可以主张赔偿金，如果公司违法辞退，也可以主张双倍赔偿，建议及时向劳动监察大队投诉或者直接提起劳动仲裁', '违反劳动法，可以提起劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好 我有一个网友问我借钱 有微信转账记录 金额不大 但是已经超过还款期限 没有对方的身份证信息 我该怎么追回","answer":"'你好，借款的证据有哪些呢', '可以直接咨询本地法律顾问', '转账记录可以作为索要欠款的证据，可以起诉解决', '个人债务的追讨，需要的资料主要是要有证明债务的证据。如欠条、借条、转账记录等。', '你好，可以起诉处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"父亲欠款去世，没有遗产，房子被银行拍卖，资不抵债，银行先起诉母亲和子女，","answer":"'你好，债务用于什么的呢', '您好您现在是被起诉了吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想问一下，就是别人欠我6000块钱，一直不还，我有转账记录，可以法律途径解决问题拿回我的钱吗","answer":"'你好，债务纠纷，合同纠纷，劳动仲裁，婚姻家事，交通事故等都可以咨询，请说下你遇到的具体情况。', '你好，如果还有微信聊天记录等相关证据的话，可以考虑起诉解决，请问你有没有对方的身份信息？', '你好，转账记录可以作为证据的一种，建议收集其他证据向法院起诉。', '只有转账记录，证据还不充分，还需收集他确认债务的证据。', '如果有其他证据支持民间借贷行为，可以向法院起诉要回。', '你好，可以通过起诉，强制执行等方式帮忙拿回钱', '如果你有对方的身份信息是可以起诉的', '你好，可以的，请问有欠条吗？1', '相关借款证据充足可以走诉讼程序', '您好，可以去法院起诉处理的', '你好，可以通过诉讼拿回欠款', '您好，欠钱不还可以去起诉', '您好，建议您这边起诉处理', '欠钱不还通过法律怎么解决\\n\\n在诉讼时效内依法提起诉讼，收集银行转账记录、电话录音、证人证言等能够证明欠款事实和欠款数额的实际证据。同时再次催促对方还款以延长诉讼时效。法律依据：\\n《中华人民共和国民法典》第一百八十八条规定，向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。\\n《中华人民共和国民法典》第四百一十二条规定，债务人不履行到期债务或者发生当事人约定的实现抵押权的情形，致使抵押财产被人民法院依法扣押的，自扣押之日起，抵押权人有权收取该抵押财产的天然孳息或者法定孳息，但是抵押权人未通知应当清偿法定孳息义务人的除外。', '还钱有转账记录，但是借条没归的解决方法具体如下：\\n1、可以先和对方进行协商，请求其销毁或返还欠条；\\n2、如果协商不成，且对方要向法院提起诉讼的，应该积极应对，可以选择咨询专业的律师，收集相应的还款证据。\\n写欠条的注意事项有哪些\\n写欠条的注意事项具体如下：\\n1、欠条要好好保存，以防丢失；\\n2、欠条乃人们在日常交往中的一种借还凭证，一般不具有法律的约束力，因此必要时可在立欠条时经由一定的法律程序，以防后患；\\n3、欠条务必要字迹清晰，不可涂改。若不得不改动的，则需由改动方在改动处加盖公章或个人签名。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第六十六条\\n证据包括：\\n（一）当事人的陈述；\\n（二）书证；\\n（三）物证；\\n（四）视听资料；\\n（五）电子数据；\\n（六）证人证言；\\n（七）鉴定意见；\\n（八）勘验笔录。\\n证据必须查证属实，才能作为认定事实的根据。\\n第六十七条\\n当事人对自己提出的主张，有责任提供证据。\\n当事人及其诉讼代理人因客观原因不能自行收集的证据，或者人民法院认为审理案件需要的证据，人民法院应当调查收集。\\n人民法院应当按照法定程序，全面地、客观地审查核实证据。\\n第六十八条\\n当事人对自己提出的主张应当及时提供证据。\\n人民法院根据当事人的主张和案件审理情况，确定当事人应当提供的证据及其期限。当事人在该期限内提供证据确有困难的，可以向人民法院申请延长期限，人民法院根据当事人的申请适当延长。当事人逾期提供证据的，人民法院应当责令其说明理由；拒不说明理由或者理由不成立的，人民法院根据不同情形可以不予采纳该证据，或者采纳该证据但予以训诫、罚款。', '可以。可以搜集转账记录、聊天记录、电话录音、证人证言等相关证据材料，向人民法院提起民事诉讼，要求对方偿还欠款。单凭转账记录恐无法获得支持。是否能够要回、能够胜诉，人民法院会查明案件的事实和审查证据，并依法作出判决；且判决书会写明判决结果和作出该判决的理由。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想问下，债权申报表里面的债权发生时间和最后一次主张债权时间填什么","answer":"'你好，债权发生时间是指债权产生时间。债权最后一次主张时间是指你最后一次找对方要钱的时间，这个比较重要，涉及诉讼时效问题，建议谨慎填写。', '你好，根据公告上的时间确定', '实际发生日，还款日期', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"东莞荣巨共创文化传媒有限公司存在欺骗行为，教我们交完学费后老师根本没有去教学，而且很没有耐心沟通，发到一半资料，公司的人全部联系不上","answer":"'你好，像像情况都给了，他多少钱了，可以报警去处理啊', '这种情况有可能是非法吸取公众存款，可以起诉处理。', '您好，存在侵权行为，可到当地法院进行起诉维权。', '你好，如果联系不到对方的话可以先报警处理', '收集资料证据链可以通过法律途径解决问题', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '如果存在诈骗行为，可以先报警处理', '你好！你可以去派出所报警处理。', '你是参加了培训了吗，缴费多少了', '您好您的法律问题处理好了吗？', '你好 可以收集相关证据起诉', '被骗了多少钱，建议报警处理', '你好，您这边交了多少钱呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我伯父在煤矿去世，补偿100万，打官司我爷爷分配了15万，之后我爷爷与我伯母断绝来往，我伯母也再婚，10年后我爷爷去世，我伯母又想来继承之前分配给我爷爷的那个15万，他说不然就打官司，他会赢吗","answer":"'你好，像这种情况，对方败诉的风险比较大。al', '他不会赢的，她没有理由来继承你爷爷的财产。', '你伯母没有继承你爷爷遗产的权利', '法定继承案件的判决：\\n1、同一顺序继承人继承遗产的份额，一般应当均等。\\n2、对生活有特殊困难又缺乏劳动能力的继承人，分配遗产时，应当予以照顾。\\n3、对被继承人尽了主要扶养义务的继承人，分配遗产时，可以多分。\\n4、有扶养能力和有扶养条件的继承人，不尽扶养义务的，分配遗产时，应当不分或者少分。法律依据：《民法典》第一千一百二十七条\\n遗产按照下列顺序继承：\\n（一）第一顺序：配偶、子女、父母；\\n（二）第二顺序：兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。\\n继承开始后，由第一顺序继承人继承，第二顺序继承人不继承；没有第一顺序继承人继承的，由第二顺序继承人继承。\\n本编所称子女，包括婚生子女、非婚生子女、养子女和有扶养关系的继子女。\\n本编所称父母，包括生父母、养父母和有扶养关系的继父母。\\n本编所称兄弟姐妹，包括同父母的兄弟姐妹、同父异母或者同母异父的兄弟姐妹、养兄弟姐妹、有扶养关系的继兄弟姐妹。', '遗产继承法院不会硬判，人民法院会根据实际情况判决。同一顺序继承人继承遗产的份额，一般应当均等。对生活有特殊困难又缺乏劳动能力的继承人，分配遗产时，应当予以照顾。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百二十三条\\n继承开始后，按照法定继承办理；有遗嘱的，按照遗嘱继承或者遗赠办理；有遗赠扶养协议的，按照协议办理。\\n第一千一百三十条\\n同一顺序继承人继承遗产的份额，一般应当均等。\\n对生活有特殊困难又缺乏劳动能力的继承人，分配遗产时，应当予以照顾。\\n对被继承人尽了主要扶养义务或者与被继承人共同生活的继承人，分配遗产时，可以多分。\\n有扶养能力和有扶养条件的继承人，不尽扶养义务的，分配遗产时，应当不分或者少分。\\n继承人协商同意的，也可以不均等。\\n第一千一百三十二条\\n继承人应当本着互谅互让、和睦团结的精神，协商处理继承问题。遗产分割的时间、办法和份额，由继承人协商确定；协商不成的，可以由人民调解委员会调解或者向人民法院提起诉讼。', '遗产继承法院不会硬判，人民法院会根据实际情况判决。同一顺序继承人继承遗产的份额，一般应当均等。对生活有特殊困难又缺乏劳动能力的继承人，分配遗产时，应当予以照顾。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百二十三条\\n继承开始后，按照法定继承办理；有遗嘱的，按照遗嘱继承或者遗赠办理；有遗赠扶养协议的，按照协议办理。\\n第一千一百三十条\\n同一顺序继承人继承遗产的份额，一般应当均等。\\n对生活有特殊困难又缺乏劳动能力的继承人，分配遗产时，应当予以照顾。\\n对被继承人尽了主要扶养义务或者与被继承人共同生活的继承人，分配遗产时，可以多分。\\n有扶养能力和有扶养条件的继承人，不尽扶养义务的，分配遗产时，应当不分或者少分。\\n继承人协商同意的，也可以不均等。\\n第一千一百三十二条\\n继承人应当本着互谅互让、和睦团结的精神，协商处理继承问题。遗产分割的时间、办法和份额，由继承人协商确定；协商不成的，可以由人民调解委员会调解或者向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我今年56周岁了在厂子工作快8年了，厂子一月份工资扣了一千元请了一天半假满勤的开了4300多2月份请了1天假给我开了3500多满勤是4100多，我该怎么办","answer":"'你好，先与用人单位协商，协商不成的可以申请劳动仲裁，不服仲裁的可以起诉到法院。', '公司扣工资去可以到当地劳动局、人力资源和社会保障局的劳动监察大队举报，或拨打12333全国统一劳动保障热线投诉。用人单位违法扣工资首先可以协商解决；协商不成，向劳动纠纷调解委员会申请调解；对调解结果不满意，可以要求仲裁机构仲裁或者直接向人民法院提起诉讼。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第八十五条\\n用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：\\n（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；\\n（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（三）安排加班不支付加班费的；\\n（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '克扣员工工资可以向以下部门投诉：\\n1、到劳动行政部门举报；\\n2、到劳动仲裁委员会申请仲裁；\\n3、如果对仲裁结果不满意的在拿到仲裁书后15天之内到法院起诉。\\n根据法律规定，工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的工作日支付。工资至少每月支付一次，实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付工资。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第三十条\\n【劳动报酬】用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者及时足额支付劳动报酬。\\n用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。\\n第三十一条\\n【加班】用人单位应当严格执行劳动定额标准，不得强迫或者变相强迫劳动者加班。用人单位安排加班的，应当按照国家有关规定向劳动者支付加班费。', '法律分析：可以申请劳动仲裁。用人单位存在克扣工资的行为，劳动者可以直接向劳动保障部门（劳动监察大队）投诉。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第八十五条 用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；（三）安排加班不支付加班费的；（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在平台上找到的工作是工资是日薪加提成，结果发工资时只给了提成没有给底薪，这种还怎么样办","answer":"'你好，先与用人单位协商，协商不成的可以申请劳动仲裁，不服仲裁的可以起诉到法院。', '劳动者可以向当地劳动监察部门投诉，或申请劳动仲裁解决。', '劳动者可以到当地劳动局（人力资源和社会保障局劳动争议仲裁委员会）申请仲裁，要求支付工资。', '讨薪可以直接到劳动信访部门投诉，受理你的投诉的话叫信访出个受理通知书，不受理的话要问清楚理由以及开个不予受理的证明。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我是去去年十月份17号上班的 一个月就转正了 签了合同 但是到现在还没交过五险 今天15号 这个月的工资也是没社保的","answer":"'你好，先与用人单位协商，协商不成的可以申请劳动仲裁，不服仲裁的可以起诉到法院。', '单位一直不交社保，用人单位与劳动者建立劳动关系之日起30日内《包含试用期》都应当为劳动者缴纳社保，员工可要求用人单位补缴五险。如果用人单位用各种理由推托迟迟不予缴纳，劳动者可持本人身份证原件以及与用人单位存在事实劳动关系证明材料到当地劳动监察大队进行实名制投诉登记。首先劳动者可以申请劳动仲裁，要求补缴五险。', '单位一直不交社保，用人单位与劳动者建立劳动关系之日起30日内《包含试用期》都应当为劳动者缴纳社保，员工可要求用人单位补缴五险。如果用人单位用各种理由推托迟迟不予缴纳，劳动者可持本人身份证原件以及与用人单位存在事实劳动关系证明材料到当地劳动监察大队进行实名制投诉登记。首先劳动者可以申请劳动仲裁，要求补缴五险。用人单位无故不缴纳社会保险费的，劳动者可以向劳动部门投诉，由劳动行政部门责令其限期缴纳；劳动者也可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '如果是因为社保引起其他问题，则仲裁委会受理。比如说因为单位没有购买社保而辞职，这个时候可以主张经济补偿的，这个时候你申请经济补偿仲裁委就会受理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我是美团骑手我们是每月16日发上月工资因为我离职了上个月工资这个月才发下来本来我们是6元一单但是他说我离职了只能4元一单就上个月的工资是按4块钱算的请问合法吗","answer":"'你好，先与用人单位协商，协商不成的可以申请劳动仲裁，不服仲裁的可以起诉到法院。', '法律分析：工资应该至少按月足额发放，否则就是违法行为。用人单位应该依法支付给劳动者的赔偿金，也应依法支付。否则，劳动者可以采取相应的法律手段解决。比如通过调解、申请劳动仲裁、劳动监察部门投诉等方式解决。法律依据：《中华人民共和国劳动法》\\n第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n第七十七条 用人单位与劳动者发生劳动争议，当事人可以依法申请调解、仲裁、提起诉讼，也可以协商解决。调解原则适用于仲裁和诉讼程序。\\n第七十七条 劳动者合法权益受到侵害的，有权要求有关部门依法处理，或者依法申请仲裁、提起诉讼。', '法律分析：薪酬即指工资，是指用人单位依据国家有关规定或劳动合同的约定，以货币形式直接支付给本单位劳动者的劳动报酬，如月薪酬、季度奖、半年奖、年终奖。法律依据：《工资支付暂行规定》 第五条 工资应当以法定货币支付。不得以实物及有价证券替代货币支付。\\n《中华人民共和国劳动法》 第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。', '法律分析：工资应该至少按月足额发放，否则就是违法行为。用人单位应该依法支付给劳动者的赔偿金，也应依法支付。否则，劳动者可以通过调解、申请劳动仲裁、劳动监察部门投诉等方式解决。法律依据：《中华人民共和国劳动法》\\n第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n第七十七条 用人单位与劳动者发生劳动争议，当事人可以依法申请调解、仲裁、提起诉讼，也可以协商解决。调解原则适用于仲裁和诉讼程序。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我爸爸给别人做的临时工，第一天就摔下来，锁骨关节错位，肩胛骨骨折，医生建议保守治疗，该怎么索赔。雇主只在受伤当天把我爸爸送到医院交了5000元，然后就不管了，我现在只知道雇主的电话，姓名，车牌号，其他一概不知，该怎么办？？","answer":"'你好，先去申请工伤认定，工伤索赔的赔偿项目有医疗费、伤者住院期间的伙食补助费、生活护理费、工伤期间的工资、交通食宿费、辅助器具费、一次性伤残补助金、伤残津贴、一次性工伤医疗补助金、一次性伤残就业补助金。', '你好，工伤索赔的赔偿项目有以下几种情况： 1、造成一般伤害(未达到残疾)的赔偿：医疗费、伤者住院期间的伙食补助费、生活护理费、工伤期间的工资、交通食宿费。 2、造成伤残的赔偿：医疗费、伤者住院期间的伙食补助费、生活护理费、工伤期间的工资、交通食宿费、辅助器具费、一次性伤残补助金、伤残津贴、一次性工伤医疗补助金、一次性伤残就业补助金。', '工伤赔偿如果协商不成，带好相关资料到劳动监察部门投诉，或者直接到单位所在地的劳动仲裁委提出劳动仲裁。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，单位没给我交五险，仲裁结果让单位给我补交，可单位只说交不行动，社保局已经把交费单打出来了，我现在该怎么办","answer":"'你好，先向社保部门投诉。', '单位一直不交社保，用人单位与劳动者建立劳动关系之日起30日内《包含试用期》都应当为劳动者缴纳社保，员工可要求用人单位补缴五险。如果用人单位用各种理由推托迟迟不予缴纳，劳动者可持本人身份证原件以及与用人单位存在事实劳动关系证明材料到当地劳动监察大队进行实名制投诉登记。首先劳动者可以申请劳动仲裁，要求补缴五险。', '单位一直不交社保，用人单位与劳动者建立劳动关系之日起30日内《包含试用期》都应当为劳动者缴纳社保，员工可要求用人单位补缴五险。如果用人单位用各种理由推托迟迟不予缴纳，劳动者可持本人身份证原件以及与用人单位存在事实劳动关系证明材料到当地劳动监察大队进行实名制投诉登记。首先劳动者可以申请劳动仲裁，要求补缴五险。用人单位无故不缴纳社会保险费的，劳动者可以向劳动部门投诉，由劳动行政部门责令其限期缴纳；劳动者也可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '社保是强制险，公司必须要为员工购买，公司应在员工入职起一个月内与给你交社保，若公司没有买社保或没有按实际工工资交社保，员工可以向社保局要求公司补交过去15个月的社保，但员工向仲裁委申请仲裁要求公司补交社保，仲裁委会以此事不是仲裁委的受理范围，不会处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问一个全资子公司需要注销，子公司有名下的房产应怎样过户到母公司","answer":"'你好，先把子公司的各项资产、负债均转入母公司(其中负债的转移需依法经过通知、公告债权人的程序),然后再把已经成为空壳的子公司注销,会计上是作为收回投资进行处理,这种方式可以保持子公司生产经营活动的连续性,而不受到一般企业“在清算期间不得开展与清算无关的生产经营活动”的限制,非全资子公司因为还存在其他股东,所以先要收购少数股权变为单一股东持股的全资子公司后才能进行吸收合并操作,也可以约定由子公司少数股东以其持有的子公司少数股权换取母公司增发的股权。', '有没有债务？是否是存在其他的纠纷？股东们是什么意见？', '您好，建议咨询房屋所在地的房管局或者政务服务中心。', '子公司有具体的业务吗？直接转移会有税务的成本', '你好，可以去当地税务机关咨询了解具体信息，1', '您好，房产过户建议咨询房管局', '您好，建议您这边咨询房管局', '法律分析：工作人员会对材料的真伪和完整性，等审核通过之后，申请人需要缴纳相关的税费；\\n最后就能够将公司注销后的名下房产办理过户了。\\n公司注销后，公司终止，所以不能办理房屋过户的，公司有房产的，应该在清算期间处理，处理完毕后才能注销公司。\\n法律依据：《中华人民共和国公司法》\\n第一百八十六条 清算组在清理公司财产、编制资产负债表和财产清单后，应当制定清算方案，并报股东会、股东大会或者人民法院确认。 公司财产在分别支付清算费用、职工的工资、社会保险费用和法定补偿金，缴纳所欠税款，清偿公司债务后的剩余财产，有限责任公司按照股东的出资比例分配，股份有限公司按照股东持有的股份比例分配。 清算期间，公司存续，但不得开展与清算无关的经营活动。公司财产在未依照前款规定清偿前，不得分配给股东。\\n第一百八十八条 公司清算结束后，清算组应当制作清算报告，报股东会、股东大会或者人民法院确认，并报送公司登记机关，申请注销公司登记，公告公司终止。', '需要第三方评估的', '需办理公司注销清算等相关手续', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"家属被打了 我方要求赔赏 但对方拒绝索赔 我方该如何来维护自己权利","answer":"'你好，先报警，然后根据具体情况追究他的责任', '报警处理，把证据收集好后续可以提起民事诉讼', '可以依法报警处理，或向法院起诉赔偿。', '法律分析\\n：被打了维护权益的方式如下：通过协商、调解、或者提起民事诉讼的方式要求打人者赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费等费用；如果构成轻伤，也可以通过提起刑事附带民事诉讼的方式来维护权益。侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费等。\\n法律依据：\\n：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n《中华人民共和国刑法》 第二百三十四条 故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。第二百三十四条之一组织他人出卖人体器官的，处五年以下有期徒刑，并处罚金；情节严重的，处五年以上有期徒刑，并处罚金或者没收财产。未经本人同意摘取其器官，或者摘取不满十八周岁的人的器官，或者强迫、欺骗他人捐献器官的，依照本法第二百三十四条、第二百三十二条的规定定罪处罚。违背本人生前意愿摘取其尸体器官，或者本人生前未表示同意，违反国家规定，违背其近亲属意愿摘取其尸体器官的，依照本法第三百零二条的规定定罪处罚。', '一、如果被人打了怎么要求赔偿\\n1、如果被人打了，一般可以私下协商赔偿：\\n（1）如果损伤达不到轻微伤的程度，可以要求施暴者承担医药费、误工费、护理费、交通费；\\n（2）如果损失达到了轻伤或者重伤的程度，被打的人便需要承担刑事责任，所承担的民事赔偿一般在刑事诉讼附带的民事诉讼中提出，也可以单独提起民事诉讼或先审理附带民事诉讼要求赔偿。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第六十四条\\n代理诉讼的律师和其他诉讼代理人有权调查收集证据，可以查阅本案有关材料。查阅本案有关材料的范围和办法由最高人民法院规定。\\n第六十八条\\n当事人对自己提出的主张应当及时提供证据。\\n人民法院根据当事人的主张和案件审理情况，确定当事人应当提供的证据及其期限。当事人在该期限内提供证据确有困难的，可以向人民法院申请延长期限，人民法院根据当事人的申请适当延长。当事人逾期提供证据的，人民法院应当责令其说明理由；拒不说明理由或者理由不成立的，人民法院根据不同情形可以不予采纳该证据，或者采纳该证据但予以训诫、罚款。\\n二、被人打怎么走法律程序\\n被人打了应当及时报警。经鉴定构成轻伤以上的应当追究刑事责任，涉嫌故意伤害罪，被害人可以提起附带民事诉讼，主张民事赔偿。判决书生效后一方不履行的，可以向法院申请强制执行，可以采取查询、冻结、划拨被申请执行人的存款等强制措施。如果不构成刑事案件的，可以提起民事诉讼。', '当事人被他人打伤之后，他人拒不赔偿的，当事人可以向该侵权行为发生地的人民法院提起主张其进行赔偿的民事诉讼，并根据民事判决书或裁定书要求对方赔偿，此时不赔偿的，可以请求人民法院对另一方强制执行。法律依据：《民事诉讼法》第二百四十三条\\n发生法律效力的民事判决、裁定，当事人必须履行。一方拒绝履行的，对方当事人可以向人民法院申请执行，也可以由审判员移送执行员执行。\\n调解书和其他应当由人民法院执行的法律文书，当事人必须履行。一方拒绝履行的，对方当事人可以向人民法院申请执行。\\n第二百五十九条\\n对判决、裁定和其他法律文书指定的行为，被执行人未按执行通知履行的，人民法院可以强制执行或者委托有关单位或者其他人完成，费用由被执行人承担。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好律师想咨询下店铺调货给物流拉走丢时3万多的货品这个怎么办？","answer":"'你好，先报警，警方认定不是刑事案件，则收集证据起诉维权。', '您好，是否有货运险，跟物流公司之间是否有协议', '可以要求物流公司承担赔偿责任。', '您好，由物流公司赔付这个货款', '法律分析：具体情况具体分析。1、买家在收到货品后因不满意货品希望退换货的时。2、因质量问题产生的退换货，所有邮费必须卖家承担，七天内无理由退换货质量问题的界定为货品破损或残缺。3、退换货要求具备商品收到时完整的外包装、配件、吊牌等；购买物品被洗过、人为破坏或标牌拆卸的不予退换；所有预定或订制特殊尺码的不予退换；成人用品等特殊物品一旦拆封或使用不得退换。4、非商品质量问题的退换货，应由买家承担往返运费。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第二十四条 经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。没有国家规定和当事人约定的，消费者可以自收到商品之日起七日内退货；七日后符合法定解除合同条件的，消费者可以及时退货，不符合法定解除合同条件的，可以要求经营者履行更换、修理等义务。', '你好，可以搜集证据起诉解决', '你好，可以投诉物流公司', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我8号上班的，然后发工资的时候，老板说我没上满22天，原本是6k底薪，现在就给我发2000多，说我没上满22天，可我是8号才入职的，做6休1，","answer":"'你好，先生或女士，我是律所的，可以帮助您解决法律问题', '你好，6000底薪怎么算以不只2000多', '您好 需要结合您这边的单位的详情的', '你好按照合同约定或者口头约定来', '总共上了几天班，工资算法不合理', '可以劳动仲裁依法处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好我之前在一家医院做的腋臭手术花了一万多也没有效果感觉被坑了可以让他们退钱或重做吗？","answer":"'你好，先生或女士，我是律所的，可以帮助您解决法律问题', '可以到法院起诉要求返还医疗费并赔偿或者要求重做。', '你好，这种情况是可以起诉退钱的，可以要求重做的', '可以的属于医疗事故，建议起诉赔偿', '您好 可以和商家协商的呢', '可以协商退款处理的啊', '可以协助你做医疗维权', '你好，建议协商处理', '涉及金额是多少呢！！', '看合同约定，可以交涉或起诉维权的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我被骗了6万，骗子叫我提供账号帮他转账，我有处的法律吗","answer":"'你好，先生或女士，我是律所的，可以帮助您解决法律问题', '如果你帮骗子转了，那该行为已经涉嫌帮信罪', '被骗6万，骗子叫提供账户转账，不可提供', '你认识这个骗子知道他的名字和地址吗', '您好3不要提供，第一时间报警处理', '如果有证据，建议尽快报警处理。', '你好 这种情况 现在需要报警的', '有转账记录吗，还是可以追回来的', '是怎么被骗的，可能会触犯法律', '被骗了6万，建议你及时报警。', '您好 您这边描述一下经过的', '保留好相关证据及时报案', '被骗子诈骗网上转账能否要得回来，需要看具体的情况。骗子网上诈骗，数额较大的涉嫌诈骗罪。发现被骗后，第一时间应该报警，转账记录能为警察破案提供线索，破案后，钱款追回后，才能返还。法律依据：《刑法》第266条诈骗罪诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金;数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金;数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '建议尽快报警处理，可能存在较大风险', '报警，如果不行就起诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"村上失地保险被村干部私自卖给其他没有失地的人，失地的村民该怎办。","answer":"'你好，先生或女士，我是律所的，可以帮助您解决法律问题', '您好 这个需要看您当地的详情的', '具体是发生在哪个地方的事情呢？', '可以去法院起诉主张自己的利益', '可以要依法返还处理的啊', '失地的村名可以起诉赔偿', '可以向上级部门反映', '你好，可以向上级政府反映', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我28号被骗了六万，骗子叫我提供账号转他转账","answer":"'你好，先生或女士，我是律所的，可以帮助您解决法律问题', '被诈骗了可以报警处理 也可以委托律师', '你好，这种情况是可以起诉报警处理的', '保留好证据确凿依法维权依法诉讼', '是做了什么被骗的，因为什么转账', '你好，可以报警或者委托律师起诉', '立即报警，要求警方进行处理。', '建议报警处理，等待警察破案。', '您好，是网络诈骗还是认识的人', '被骗可以先报警冻结对方账户', '及时报警处理啊，依法维权的', '您好这个可以追回的有证据吗', '不要提供帐号，这就是诈骗', '您好，请问现在是否有报警', '你好，被骗及时报警求助。', '您好 您这边尽快报警的呢', '搜集证据提起民事诉讼', '网上转账被骗如果及时报警，及时保存证据的可能追回。根据《刑事诉讼法》的规定，任何单位和个人发现有犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权利也有义务向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者举报。法律依据：《刑事诉讼法》第一百一十条\\n任何单位和个人发现有犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权利也有义务向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者举报。被害人对侵犯其人身、财产权利的犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者控告。公安机关、人民检察院或者人民法院对于报案、控告、举报，都应当接受。对于不属于自己管辖的，应当移送主管机关处理，并且通知报案人、控告人、举报人；对于不属于自己管辖而又必须采取紧急措施的，应当先采取紧急措施，然后移送主管机关。犯罪人向公安机关、人民检察院或者人民法院自首的，适用第三款规定。', '被骗子诈骗网上转账能否要得回来，需要看具体的情况。骗子网上诈骗，数额较大的涉嫌诈骗罪。发现被骗后，第一时间应该报警，转账记录能为警察破案提供线索，破案后，钱款追回后，才能返还。法律依据：《刑法》第266条诈骗罪诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金;数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金;数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '您好，建议及时报警处理，查询对方的身份信息', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"江苏苏州，女性74周岁，交通事故中死亡，责任认定是各50%。请问交强险和商业险分别怎么赔偿？","answer":"'你好，先由保险公司的交强险赔偿，剩下的由双方平摊。', '你好！保险公司都有赔偿标准的，一般是赔到80', '先由保险公司的交强险赔偿，剩下的由双方平摊。', '交强险应赔18万，商业险应赔13万。', '你好方便信息聊聊吗，刚刚看到信息留言', '你好，目前是已经得到对方赔偿了吗？', '交强险全赔，商业险按照比例赔付', '你好 您是代表哪一方呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"没有和用人单位签订劳动合同，但是因工腿骨折，怎么争取权益","answer":"'你好，先申请劳动仲裁确认与用人单位之间存在劳动关系。经过劳动仲裁确认存在劳动关系后，再申请工伤认定，工伤认定后由单位进行赔偿。向人社部门申请工伤认定，需要在事故发生的一个月内申报，如果公司不申请，则工伤职工或者其近亲属在一年内提出认定申请。\\n《工伤保险条例》\\n第十七条，职工发生事故伤害或者按照职业病防治法规定被诊断、鉴定为职业病，所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起30日内，向统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。遇有特殊情况，经报社会保险行政部门同意，申请时限可以适当延长。用人单位未按前款规定提出工伤认定申请的，工伤职工或者其近亲属、工会组织在事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起1年内，可以直接向用人单位所在地统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。按照本条第一款规定应当由省级社会保险行政部门进行工伤认定的事项，根据属地原则由用人单位所在地的设区的市级社会保险行政部门办理。用人单位未在本条第一款规定的时限内提交工伤认定申请，在此期间发生符合本条例规定的工伤待遇等有关费用由该用人单位负担。', '你好，请说说具体情况，我会尽可能的帮助你', '要申请工伤鉴定，确认劳动关系和工伤级别。', '请问是什么工作属性，什么时候受的伤', '你好，可以要求公司进行赔偿，1', '搜集证据，申请劳动仲裁', '你好，可以到劳动监查部门投诉', '可以申请劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"工伤，在单位上班期间，去推电动车回岗位时小腿骨折","answer":"'你好，先申请工伤认定，再做劳动能力鉴定，按工伤标准赔偿。', '属于工伤，可以要求公司申请工伤认定和工伤赔偿。', '你好，需要申请工伤认定，做劳动能力鉴定。', '你好，工伤是可以走工伤仲裁的程序的', '请完整描述你的问题，便于解答。', '你好，要求单位按照工伤进行赔偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我入职新公司，我签了公司的自由职业者服务协议 如果公司单方面开除我，能付我的2倍薪资嘛","answer":"'你好，入职新公司签了自由职业者协议，不一定', '你好，这个要看你们是否为劳动关系的', '您好，请问您在这家公司工作多久呢？', '你好！你可以要求双倍赔偿 的。', '你好，请问入职的时间有多久了呢', '你好，公司不发工资是违法的了', '被公司开除用人单位仍应该给付员工工资。根据法律规定，工资是指用人单位依据劳动合同的规定，以各种形式支付给劳动者的工资报酬。 劳动关系双方依法解除或终止劳动合同时，用人单位应在解除或终止劳动合同时一次付清劳动者工资。法律依据：《工资支付暂行规定》第三条\\n本规定所称工资是指用人单位依据劳动合同的规定，以各种形式支付给劳动者的工资报酬。\\n《工资支付暂行规定》第九条\\n劳动关系双方依法解除或终止劳动合同时，用人单位应在解除或终止劳动合同时一次付清劳动者工资。\\n《工资支付暂行规定》第十六条\\n因劳动者本人原因给用人单位造成经济损失的，用人单位可按照劳动合同的约定要求其赔偿经济损失。经济损失的赔偿，可从劳动者本人的工资中扣除。但每月扣除的部分不得超过劳动者当月工资的20%。若扣除后的剩余工资部分低于当地月最低工资标准，则按最低工资标准支付。', '正常情况下被公司开除是能拿到工资的，并且可以要求公司进行补偿，但是如果你是严重违反公司的规章制度或者触犯刑法的，公司是可以从你工资中扣除一部分作为赔偿的。法律依据：《工资支付暂行规定》第三条\\n本规定所称工资是指用人单位依据劳动合同的规定，以各种形式支付给劳动者的工资报酬。\\n《工资支付暂行规定》第九条\\n劳动关系双方依法解除或终止劳动合同时，用人单位应在解除或终止劳动合同时一次付清劳动者工资。\\n《工资支付暂行规定》第十六条\\n因劳动者本人原因给用人单位造成经济损失的，用人单位可按照劳动合同的约定要求其赔偿经济损失。经济损失的赔偿，可从劳动者本人的工资中扣除。但每月扣除的部分不得超过劳动者当月工资的20%。若扣除后的剩余工资部分低于当地月最低工资标准，则按最低工资标准支付。', '你好，可以收集证据起诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在培训机构工作，合同到期公司以没有教师资格证为由，不续签合同有补偿吗","answer":"'你好，公司不续签合同是可以要求补偿', '劳动合同到期，单位不续签，有经济补偿。根据法律规定，除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，劳动合同届满不续签的，应当支付经济补偿。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十六条\\n有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：\\n（三）用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的；\\n（四）用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的；\\n（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；\\n（六）依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的；\\n（七）法律、行政法规规定的其他情形。\\n第四十七条\\n经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。', '劳动合同到期后，若因用人单位不愿续签的，劳动者可以要求支付经济补偿。经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十六条\\n有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：\\n（三）用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的；\\n（四）用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的；\\n（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；\\n（六）依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的；\\n（七）法律、行政法规规定的其他情形。\\n第四十七条\\n经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。', '法律分析：一、合同期满，劳动合同终止。如仍在单位工作，则存在事实劳动关系，建议尽快续签。\\n1、如果单位不续签，需要进行经济补偿。\\n2、如果员工不续签，要看具体情况又细分为两种情况：\\n（1）如果单位维持或者提高原来劳动条件，员工仍然不续签的，则不进行经济补偿。\\n（2）如果单位降低原来劳动条件，员工不续签的，则单位还要进行经济补偿。\\n3、不续签劳动劳动合同超过一个月不满一年的，可以要求单位向劳动者每月支付二倍的工资。\\n二、劳动合同到期，不再续签劳动合同，用人单位与劳动者终止劳动合同，解除劳动关系，须要做到：\\n第一、告知劳动者劳动合同到期，不与其续签劳动合同；\\n第二、向劳动者出具终止劳动合同的证明，载明终止日期、工作岗位、在本单位的工作年限；\\n第三、在十五日内为劳动者办理相应的档案、社保关系转移手续；\\n第四、向劳动者支付相应的经济补偿金。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司复工待产，社保停了，可以申请劳物仲裁吗？","answer":"'你好，公司不缴社保，可以申请仲裁维权', '未提供劳动调节，可以被迫解除劳动合同', '我们可以提供法律方面的协助！', '我们可以帮助您，有签合同吗？', '不属于劳动仲裁范围的，不受理', '具体是由于什么情况复工待产', '你好，请问社保停缴多久了呢', '按照合同约定，可以起诉', '你好，可以向用人单位所在地或劳动合同履行地（上班的地方）劳动争议仲裁委员会（设在区县劳动局）申请劳动仲裁。', '你好！申请劳动仲裁，需要由申请人填写劳动仲裁申请书，列明仲裁申请的请求以及事实和理由，同时还需要提交跟申请事项有关的各种证据材料的复印件。目前我国的劳动仲裁程序对劳动者以及单位都是免费的', '你好，申请劳动仲裁需要书写仲裁申请书，然后提交证据资料。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，公司以泄露公司机密为由开除了我，我申请劳动仲裁并且赢了，为什么前公司还能以泄露公司机密为由报警把我给逮捕了","answer":"'你好，公司以泄露公司机密为由开除了我，我申请劳动仲裁并且赢了，为什么前公司还能以泄露公司机密为由报警把我给逮捕了，现在拘留了吗', '你什么时间被警方逮捕？法院有无判决？我们提供法律专业帮助，愿意帮您解决纠纷。', '要看是否泄露公司机密，劳动仲裁和刑事责任是不同的', '你好，可请问你的诉求是什么呢？可以要求索赔', '您好，是什么罪名立案的，还是只是口供询问', '你好，你本人现在在哪里？主要诉求是什么？', '你好现在是你到底有没有泄露过公司的秘密', '你好，你这边已经被逮捕了吗，你在哪里呢', '您好 您这边描述一下详情的', '这个你要咨询当地警方的啊', '是商业机密报警会被拘留的', '您好，您的事情结束了吗', '协商处理不成，可以劳动仲裁解决', '你好，你可以到劳动监察大队投诉', '你好，可以积极应诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"这家公司已经休假四个月了。具体工作时间我们等信吧。在此期间，我们将支付1000生活费作为保险费。我们能要求赔偿吗","answer":"'你好，公司原因造成的停工吗？', '您好，根据您的描述，您可以申请劳动仲裁解决', '可以向社会劳动保障局投诉', '您好，建议先协商解决，如未果，可以申请劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司内部审计可以查员工微信流水吗，被查后可以起诉他吗？侵犯了隐私，我也是不愿意让他查的，他强制性要查","answer":"'你好，公司审计没有员工同意是 不能随意查流水的。属于侵权行为，如果强制查可以起诉对方侵权。', '公司没有权利涉及员工的微信等隐私结合和情况可以报警或诉讼', '公司审计无权以不正当理由查询你个人的流水', '如果是公司提供的工作手机，公司有权查询', '您好，可以的，公司无权查员工流水', '您好，隐私被侵犯时，可运用法律手段起诉维权，关键是要收集好相关证据。', '隐私被侵犯时，可以向法院起诉维权，要求停止侵害、消除影响、赔礼道歉和赔偿损失。', '您好，隐私被侵犯时，可以收集好相关证据起诉维权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司有房产做抵押贷款，到期还不上法人要责任吗","answer":"'你好，公司就是法人，如果还不上肯定是要负责的', '你好，公司性质是什么？自然人独资吗？', '你好，有限公司以公司的财产来承担。', '有责任的，尽快还款，逾期上征信的', '可以通过诉讼解决', '由债务人进行承担', '银行会申请执行抵押的房产', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"试用期六个月被公司办理了见习一年，现试用期结束转正，公司以见习保险不能与职工保险同时购买为由，拒绝购买五险是否合理","answer":"'你好，公司拒绝购买保险是违法的，试用期也是需要购买保险的。劳动法规定入职30天内需要给员工购买社保。', '不合理，要求购买社保，可以投诉', '可以到劳动监察大队反应', '单位一直不交社保，用人单位与劳动者建立劳动关系之日起30日内《包含试用期》都应当为劳动者缴纳社保，员工可要求用人单位补缴五险。如果用人单位用各种理由推托迟迟不予缴纳，劳动者可持本人身份证原件以及与用人单位存在事实劳动关系证明材料到当地劳动监察大队进行实名制投诉登记。首先劳动者可以申请劳动仲裁，要求补缴五险。', '单位一直不交社保，用人单位与劳动者建立劳动关系之日起30日内《包含试用期》都应当为劳动者缴纳社保，员工可要求用人单位补缴五险。如果用人单位用各种理由推托迟迟不予缴纳，劳动者可持本人身份证原件以及与用人单位存在事实劳动关系证明材料到当地劳动监察大队进行实名制投诉登记。首先劳动者可以申请劳动仲裁，要求补缴五险。用人单位无故不缴纳社会保险费的，劳动者可以向劳动部门投诉，由劳动行政部门责令其限期缴纳；劳动者也可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '如果单位试用期不交社保，我们可以跟公司协商。在入职之前就就可以谈清楚，试用期也要给缴纳社保。《社会保险法》用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。企业在试用期期间也必须为员工缴纳社保。如果企业协商不妥，公司依然是不给缴纳社保，接下来就可以进行劳动监察进行投诉，由劳动监察的人员跟公司进行协商，试用期给职工缴纳社保；劳动监察协商无果后，到社会保障服务中心申请劳动仲裁和诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司规定三个月实习，现目前在公司第五个月了，未转正也还未购买社保，没有签劳动合同，公司被公司辞退如何补偿","answer":"'你好，公司有提前一个月通知你要辞退吗？没有的话可以主张n+1赔偿。入职一月后未签订劳动合同可以主张双倍工资补偿。', '劳动关系才需要签合同交社保的，你这种情况能否要求赔偿，要看和单位之间什么关系。', '你好，我们可以帮忙分析一下', '一、未签订合同并不能免除用人单位为员工缴纳各项社会保险费的义务。二、单位终止或者解除事实劳动关系(辞退员工)需要依法支付经济补偿金。三、员工可以随时解除劳动合同，且不承担任何违约责任或者赔偿。四、不签劳动合同不利于单位保护商业秘密。五、不签劳动合同造成员工损失的，单位要承担赔偿责任。六、用人单位可能面临劳动行政部门的行政处罚。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。', '应当支付辞职前的工资，支付半个月的经济补偿金等，可向用人单位所在地的劳动人事仲裁委员会申请劳动仲裁。', '应当支付辞职前的工资，支付半个月的经济补偿金等，可向用人单位所在地的劳动人事仲裁委员会申请劳动仲裁。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"因公司子公司注销，转回原来的公司，但需办理离职重新签合同工龄、工作、待遇不变，就是想问一下这种，那如果公司后面有什么变动如搬迁或解雇这种 赔偿有没有什么影响，那是按工龄来算还是按现在的劳动合同来算。（另外签了一份协议书的，就是从原来的公司转到到子公司又转回到原来的公司，就甲 乙 丙这种关联了）","answer":"'你好，公司注销，属于公司单方面解除合同，要给经济补偿的', '你好，这种情况一般都是会认定在同一个公司，是没有影响的', '你好按照工龄来算，但是需要了解具体的细节情况确定赔偿', '你好，涉及劳动合同变更的可以通过仲裁维权。', '你好，母公司是在国际商务中指以母国为基地', '您好如果工龄清0了可以申请劳动仲裁的', '签订工龄继承就可以了。走诉讼程序', '您好根据您的描述按照工龄来算', '你好这个是可以去申请的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我们单位公车要办理etc，单位要我开个人银行卡来绑定","answer":"'你好，公司要求你绑私人的卡你可以拒绝的', '客服查询情况确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想咨询一下，在一起两年的员工被劝退时没有解除劳务合同，时隔三个月后要求赔偿我们要怎么去做？","answer":"'你好，公司解除的劳动合同是需要经济补偿的。如果是员工自己离职是没有经济补偿的。', '积极与对方协商处理的同时做好应诉准备', '这个只有根据对方的请求来进行抗辩叻', '你好，你们公司在哪里呢，具体情况是', '你好！可以去应诉抗辩，不是劳动关系', '结合具体申请赔偿的内容依据事实', '你好这种情况是话需要去应诉', '一、随意辞退员工赔偿怎么算\\n1、用人单位解除劳动合同的，给予劳动者的经济补偿，按劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资计算，而不是按劳动合同约定工资计算。当事人一方或者双方认为继续履行合同已经没有必要时，与另一方协商取得一致意见后，解除劳动合同的行为。与法定解除不同的是，约定解除不能由一方自主决定，而必须是双方的行为，其解除的条件不一定是法律法规规定情形的出现。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十七条\\n经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\\n二、解除劳动合同的形式是怎样的\\n1、劳动合同的解除是指劳动合同订立后，尚未全部履行以前，由于某种原因导致劳动合同一方或双方当事人提前终止劳动关系的行为。劳动合同订立后，双方当事人应当按照劳动合同的规定履行各自的义务，任何一方不得随意解除合同。但是，在发生某些特殊情况时，继续履行劳动合同已经成为不可能、没必要以及会招致一方或双方利益受到重大损害时，双方当事人可依法解除劳动合同；\\n2、劳动合同的解除分为法定解除和约定解除两种。解除劳动合同引起的法律后果与终止劳动合同引起的法律后果大致相同；\\n3、法定解除是指在劳动合同的履行过程中，出现劳动法律法规规定的情况时，当事人一方或者双方解除劳动合同的行为。在法定解除的情况下，一方当事人可以不与另一方当事人协商，也无须征得另一方的同意，就可依据劳动法律法规规定的条件和程序解除合同。', '无故辞退员工后进行赔偿的法律规定：如果用人单位违反劳动合同法的规定来与员工解约或者终止劳动合同的，需要按照经济补偿标准的二倍来付给员工赔偿金，即劳动者在该单位的工龄每满一年，赔偿二月的工资；六个月以上不满一年的，按二个月的工资计算；不满六个月的，则向其赔偿一月的工资。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十七条\\n经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\\n第四十八条\\n用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同，劳动者要求继续履行劳动合同的，用人单位应当继续履行；劳动者不要求继续履行劳动合同或者劳动合同已经不能继续履行的，用人单位应当依照本法第八十七条规定支付赔偿金。\\n第八十七条\\n用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同的，应当依照本法第四十七条规定的经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。', '劳动合同辞退赔偿：要按照经济补偿标准的二倍支付，赔偿金按员工在公司工作的年限计算，每满一年支付两个月工资；如果公司不支付的，可以依法申请劳动仲裁，可以起诉。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十八条\\n用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同，劳动者要求继续履行劳动合同的，用人单位应当继续履行；劳动者不要求继续履行劳动合同或者劳动合同已经不能继续履行的，用人单位应当依照本法第八十七条规定支付赔偿金。\\n第八十七条\\n用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同的，应当依照本法第四十七条规定的经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"工厂跨市搬迁，老板就把员工安排到提前租好的后工段去，工资从之前的平均五六千降到最低标准工资，合法吗","answer":"'你好，公司降薪是违反了劳动合同，可以申请仲裁维权', '你好，是违法的，可以解除合同要求公司赔偿。', '不合法的，属于变相辞退，建议你走法律程序', '你好，这是不合法的，可以起诉公司做赔偿', '你好，降薪是不合法的。有签劳动合同吗', '您好，可以协助你处理搬迁，详细沟通', '你好，不合法，可以跟公司要赔偿', '你好，这是属于变相辞退，不合法', '你好按照合同约定，可以拒绝的', '可以给你提供专业的法律服务', '您好！降薪可以申请劳动仲裁', '你好，请问你工作多久了呢', '您 好，可以申请劳动仲裁', '您好根据您的描述不合法', '你好，是可以进行赔偿的', '按《劳动法》规定，工厂搬迁，劳动合同约定的工作地点发生了变化，劳动者不愿随迁的，应该协商解除劳动合同。用人单位不仅应该结清劳动者工资，还应按劳动者每满一年工作支付一个月工资（超过半年不满一年的，按一年计算；不满半年的，支付半个月工资）的标准，发给经济补偿金。法律依据：《中华人民共和国劳动法》\\n第四十八条 国家实行最低工资保障制度。最低工资的具体标准由省、自治区、直辖市人民政府规定，报国务院备案。用人单位支付劳动者的工资不得低于当地最低工资标准。\\n第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三十条 用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者及时足额支付劳动报酬。用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。\\n第四十四条 有下列情形之一的，用人单位应当按照下列标准支付高于劳动者正常工作时间工资的工资报酬：（一）安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬；（二）休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬；（三）法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬。', '据我所知单位是不可以随意降低工资，工资额要根据劳动合同的约定来执行，如果未按合同来支付劳动报酬，是要给予劳动者赔偿的。劳动合同没有约定具体工作岗位，或者劳动者不胜任原工作的，用人单位可以为其调整岗位及工资报酬。劳动者不同意调整的，双方可以协商解除劳动合同。', '你好，可以向劳动局投诉的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问朋友二次偷渡被抓现在拘留了，家属都不能探望，能不能取保候审，争取行政处罚不坐牢","answer":"'你好，公安机关会对偷渡者的情节严重与否进行相应的处理', '你好 可以委托律师介入办理取保候审', '您这具体什么情况， 能了解一下吗', '你好你可以具体说说案情吗？ou', '是否能取保，得先委托律师会见', '法律分析：属于刑事拘留，偷渡被拘留属于现行犯，公安机关对于现行犯或者重大嫌疑分子，如果有法律规定的情形之一的，可以先行拘留。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》\\n第八十二条 公安机关对于现行犯或者重大嫌疑分子，如果有下列情形之一的，可以先行拘留：\\n（一）正在预备犯罪、实行犯罪或者在犯罪后即时被发觉的；\\n（二）被害人或者在场亲眼看见的人指认他犯罪的；\\n（三）在身边或者住处发现有犯罪证据的；\\n（四）犯罪后企图自杀、逃跑或者在逃的；\\n（五）有毁灭、伪造证据或者串供可能的；\\n（六）不讲真实姓名、住址，身份不明的；\\n（七）有流窜作案、多次作案、结伙作案重大嫌疑的。\\n第八十五条 公安机关拘留人的时候，必须出示拘留证。\\n拘留后，应当立即将被拘留人送看守所羁押，至迟不得超过二十四小时。除无法通知或者涉嫌危害国家安全犯罪、恐怖活动犯罪通知可能有碍侦查的情形以外，应当在拘留后二十四小时以内，通知被拘留人的家属。有碍侦查的情形消失以后，应当立即通知被拘留人的家属。\\n第九十一条 公安机关对被拘留的人，认为需要逮捕的，应当在拘留后的三日以内，提请人民检察院审查批准。在特殊情况下，提请审查批准的时间可以延长一日至四日。\\n对于流窜作案、多次作案、结伙作案的重大嫌疑分子，提请审查批准的时间可以延长至三十日。\\n人民检察院应当自接到公安机关提请批准逮捕书后的七日以内，作出批准逮捕或者不批准逮捕的决定。人民检察院不批准逮捕的，公安机关应当在接到通知后立即释放，并且将执行情况及时通知人民检察院。对于需要继续侦查，并且符合取保候审、监视居住条件的，依法取保候审或者监视居住。', '等看具体案情才能决定', '你好，需要根据你的实际情况来确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"手机被偷，而且那个偷东西的人，脸对着摄像头的，当时也知道那个人的身份证号，手机号，但民警就是拖着一直不处理","answer":"'你好，公安机关拖延案件不处理,可以向当地检察机关进行投诉,也可以向公安行政监督部门进行举报。', '你作为受害人可以去问一下办案进度，', '可以向有关部门或者上一级投诉', '你好，可以报警，由警方处理', '静等公安查处结果', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在抖音和一个主播购买价值700元游戏装备 加了微信之后，过了两天号被封了，随后我找他询问情况，他说没办法只能等待解封，现在信息不回电话不接","answer":"'你好，共是损失了700元的费用吗', '你好！你可以找平台进行申诉的。', '你好，可以向消费者协会投诉了', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我一个68岁的单身老人，为了生存去老板公司打工，还要交个人所得税吗？","answer":"'你好，关于个人所得税是公司交还是个人交的问题，是有相关的法律规定的。个人所得税一般由支付工资(或个人所得)的企业或单位代扣代缴，不需要哪些步骤或者手续。按照税率在当月工资表中代扣，月度申报即可。', '你好，一般情况，个人所得税是单位统一缴纳的，也就是单位统一从员工工资里扣除个人所得是，到税务部门统一缴纳的。但有时候税务系统出问题亦或是单位财务出了差错，个人所得税就需要员工本人去缴纳。', '你好！建议及时报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在一家公司月薪3千多，在另一家公司3000多，我需要交税吗？","answer":"'你好，关于个人所得税是公司交还是个人交的问题，是有相关的法律规定的。个人所得税一般由支付工资(或个人所得)的企业或单位代扣代缴，不需要哪些步骤或者手续。按照税率在当月工资表中代扣，月度申报即可。', '你好，一般情况，个人所得税是单位统一缴纳的，也就是单位统一从员工工资里扣除个人所得是，到税务部门统一缴纳的。但有时候税务系统出问题亦或是单位财务出了差错，个人所得税就需要员工本人去缴纳。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问2021年离职当月企业未按时代交个人所得税，把2021年的收入列入到2022年合法吗","answer":"'你好，关于个人所得税是公司交还是个人交的问题，是有相关的法律规定的。个人所得税一般由支付工资(或个人所得)的企业或单位代扣代缴，不需要哪些步骤或者手续。按照税率在当月工资表中代扣，月度申报即可。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"摩托车左转弯的时候被一辆直行车给撞了，直行车是严重超速的，摩托车主受伤，责任怎么划分呢？","answer":"'你好，关于交通事故的赔偿项目有非常多，主要包括：医药费、住院伙食补助费、护理费、误工费、残疾赔偿金、精神损失费等。其中会影响赔偿的因素也非常多，其中包括：责任划分、伤情、年龄、工作、家庭成员等。并且每个赔偿项目都有所需提供相应的证据材料；证据不同，赔偿金额也有区别。', '交通事故责任书出具了没有', '超速发生车祸，承担责任需要根据具体情况分析，如果车祸另一方没有过错行为，则超速一方认定全部责任。因两方或者两方以上当事人的过错发生交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任。', '在发生交通事故之后，交管部门会根据双方当事人及其违章行为在事故中的作用，来对当事人进行责任认定。', '车祸赔偿，首先要看交警部门是否对此事故作出责任认定。如果是你的全责，则由你方依法承担本次事故的全部损失；如果双方均有过错，则由双方根据自身过错大小，按责任比例分担事故损失。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故对方全责 对方保险公司不愿意出车子维修费用该怎么办","answer":"'你好，关于交通事故的赔偿项目有非常多，主要包括：医药费、住院伙食补助费、护理费、误工费、残疾赔偿金、精神损失费等。其中会影响赔偿的因素也非常多，其中包括：责任划分、伤情、年龄、工作、家庭成员等。并且每个赔偿项目都有所需提供相应的证据材料；证据不同，赔偿金额也有区别，每个案件所需提供的证据材料都不一样。', '您好，如果保险公司不愿意出费用，您可以起诉要求支付', '起诉对方以及保险公司或者委托律师先与对方沟通', '你好，请问维修费用需要多少金额呢', '你好，可以诉讼主张该部分的损失', '你好，建议及时起诉解决', '你好，建议协商解决', '你好：可以起诉要求赔偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是广西来宾武宣县人，我女儿有病家中属于低保户，现家中有存款8万元，会被取消低保资格吗？","answer":"'你好，关于低保资格问题请咨询当地政府。', '法律分析：不会取消。所谓低保户是指家庭成员人均收入低于当地最低生活保障标准，且符合当地最低生活保障家庭财产状况规定的家庭，给予最低生活保障。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第四条 中华人民共和国境内的用人单位和个人依法缴纳社会保险费，有权查询缴费记录、个人权益记录，要求社会保险经办机构提供社会保险咨询等相关服务。\\n个人依法享受社会保险待遇，有权监督本单位为其缴费情况。\\n第五十八条 用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。\\n自愿参加社会保险的无雇工的个体工商户、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员，应当向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。\\n国家建立全国统一的个人社会保障号码。个人社会保障号码为公民身份号码。', '取消低保是有条件的：户籍状况、家庭收入和家庭财产是认定低保对象的三个基本条件。因此低保人员被拘留不会取消低保\\n法律依据：《最低生活保障审核审批办法》第四条申请低保的基本条件：户籍状况、家庭收入和家庭财产是认定低保对象的三个基本条件。持有当地常住户口的居民，凡共同生活的家庭成员人均收入低于当地低保标准，且家庭财产状况符合当地人民政府规定条件的，可以申请低保。', '家庭低保户待遇的人员是可以有工作的。但是具有工作的家庭成员其薪资和家庭财产（房产、汽车、投资和经济收入等），是低于和等于户籍地低保户准入条件的，才能享受低保待遇。\\n对于不符合准入条件的低保户家庭，继续享受低保户待遇的，被民政部门查到后，不但会立即取消低保待遇，而且将退回不当的低保待遇收入，严重的还将受到法律的处罚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"，由于您未能按时归还华夏银行信用卡透支款项，我行要求您1日内还清全部欠款，否则，我行拟采取司法措施主张权益，请关注信用卡相关法律法规，并审慎评估此措施对您目前及将来产生的影响，","answer":"'你好，关于信用卡纠纷案件，恶意透支信用卡一万元以上的，持卡人以非法占有为目的，并且经发卡银行两次催收后超过3个月仍不归还的，以信用证诈骗罪追究刑事责任。', '你好，若信用卡透支经发卡银行催收仍不归还的就构成刑事案件依法处罚。', '关于信用卡纠纷，如果是正常的拖欠，那么属于经济纠纷，当事人积极应诉，并及时还款即可。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问我是6月份怀孕，八月缴纳社保，能享受生育险跟生育津贴嘛？","answer":"'你好，关于女性生育险，请咨询当地社保部门。', '生育津贴需要问人力资源和社会保障局', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"同样交同多的养老金城镇户口与农村户口到退休年龄领的钱是一样的吗","answer":"'你好，关于退休工资问题，请咨询参保地的社保局。', '一样的计算公式，一样的，放心，电聊面聊孙律师', '你好,这个问题需要咨询社保部门。', '在两者各自缴纳农村养老保险和城镇居民养老保险的前提下，退休金是不一样的：\\n1，农村户口的人员只能选择缴纳社保或者农村居民养老保险（农保）；\\n2，而城镇户口的人员，只能选择缴纳社保或者城市居民养老保险（城居保），不能参加农保的；\\n3，农保和城居保的缴纳数额和退休后的待遇，都是不同的；\\n4，如果两者都是缴纳社保的，并且缴费年限及基数都一致的前提下，退休金也是一致的（该情况下，与户口性质无关）。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》 第八十八条 以欺诈、伪造证明材料或者其他手段骗取社会保险待遇的，由社会保险行政部门责令退回骗取的社会保险金，处骗取金额二倍以上五倍以下的罚款。第九十四条：违反本法规定，构成犯罪的，依法追究刑事责任。', '法律分析：退休金包含个人账户养老金和基础养老金，具体计算方法是：个人账户养老金等于个人账户的储存额除以计发月数；基础养老金等于全省上年度在岗员工的月均工资加上本人指数化月均缴费工资之和除以2乘以缴费年限乘以1%。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》 第三条 参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄后，累计缴费不足十五年的，可以申请转入户籍所在地新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，享受相应的养老保险待遇。\\n参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄后，累计缴费不足十五年，且未转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险的，个人可以书面申请终止职工基本养老保险关系。社会保险经办机构收到申请后，应当书面告知其转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险的权利以及终止职工基本养老保险关系的后果，经本人书面确认后，终止其职工基本养老保险关系，并将个人账户储存额一次性支付给本人。', '法律分析：在两者各自缴纳农村养老保险和城镇居民养老保险的前提下，退休金是不一样的：\\n1，农村户口的人员只能选择缴纳社保或者农村居民养老保险（农保）；\\n2，而城镇户口的人员，只能选择缴纳社保或者城市居民养老保险（城居保），不能参加农保的；\\n3，农保和城居保的缴纳数额和退休后的待遇，都是不同的；\\n4，如果两者都是缴纳社保的，并且缴费年限及基数都一致的前提下，退休金也是一致的（该情况下，与户口性质无关）。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》 第八十八条 以欺诈、伪造证明材料或者其他手段骗取社会保险待遇的，由社会保险行政部门责令退回骗取的社会保险金，处骗取金额二倍以上五倍以下的罚款。第九十四条：违反本法规定，构成犯罪的，依法追究刑事责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司和户外拓展公司签订协议，因疫情场地原因，公司要取消，之前支付的预付金，拓展公司退还，也不进行处理，我们怎么维权","answer":"'你好，关于预付款退还要看合同约定等', '您好 拓展公司不退还可以找劳动局', '你好，你们之间是否有签订合同呢', '有签订单据吗？可以起诉对方', '根据双方协议约定分析并处理', '建议搜集证据起诉', '这是可以直接起诉解决的', '你好，按照你们签订的协议处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，如果男的一方满18岁带一个未成年的女孩回家，但是没有发生什么，对方父母以强奸为理由，这算犯法吗？","answer":"'你好，具体为什么说强奸，建议详述案情', '你好请问具体的情况是', '按照法律规定不满14周岁，不管是否自愿，都构成强奸', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"为什么说我主要责任能给说明一下主路也有优先通过权","answer":"'你好，具体事故责任需要由交警部门划分', '你好，具体什么情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在各种公共平台发布股票信息然后放客服的二维码让人加客服，再由客服询问信息过后拉进股票交流群获利，这是违法的吗，中间环节的客服个人是否算是违法","answer":"'你好，具体什么情况', '你好，可以报警处理，协助警方调查', '要看其整体的行为违法性', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"行政处罚10天，罚款500可是没有罚款单","answer":"'你好，具体什么情况需要行政拘留10天', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '您好，可以要求行政机关出具处罚决定书', '你好，你的咨询可以接入处理回访', '你好，你可以要求对方给你开发票', '你好！你可以找对方要发票否。', '行政处罚罚款应当由当事人在收到行政处罚决定书十五日内，到指定的银行缴纳罚款，或通过电子支付的方式缴纳罚款。到期不缴纳罚款的，每日按罚款数额的百分之三加处罚款。法律依据：《中华人民共和国行政处罚法》第七十二条\\n当事人逾期不履行行政处罚决定的，作出行政处罚决定的行政机关可以采取下列措施：\\n（一）到期不缴纳罚款的，每日按罚款数额的百分之三加处罚款，加处罚款的数额不得超出罚款的数额；\\n（二）根据法律规定，将查封、扣押的财物拍卖、依法处理或者将冻结的存款、汇款划拨抵缴罚款；\\n（三）根据法律规定，采取其他行政强制执行方式；\\n（四）依照《中华人民共和国行政强制法》的规定申请人民法院强制执行。\\n行政机关批准延期、分期缴纳罚款的，申请人民法院强制执行的期限，自暂缓或者分期缴纳罚款期限结束之日起计算。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好， 我的个人所得税2019年显示的工资没收到怎么办？","answer":"'你好，具体可以向税务部门询问了解查询核实', '这个问题最好通过起诉的途径解决', '你好，协商不成可以起诉处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好在吗？我想问一下急性哮喘能不能办理监外执行病","answer":"'你好，具体可以询问监狱管理部门，按照法律规定的程序执行', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2023年的农村合作医疗忘记缴费了，现在补缴 多久生效","answer":"'你好，具体可以询问社保部门、农合部门、人社局、民政局', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"离婚后想把户口迁回娘家 派出所不允许迁 理由是我子女已满十八","answer":"'你好，具体可以详细谈下案情', '根据规定：“离婚当事人可持原户口簿和法院的判决书或调解书到当地公安派出所办理分户或迁转手续，当地公安派出所应依据法院的判决或调解书，按照分户、立户的规定予以办理。”按照户籍管理规定，小孩的户口可以随父或随母，属于直系亲属之间的迁移。1、通常，离婚后孩子的抚养权归谁，孩子的户口就跟谁走;2、如果小孩未满18周岁，需要父母代为办理户口的迁移;3、如果孩子年满18周岁，可由他自己去办理户口的迁移;4、年满18周岁，可单独立户，持本人身份证、户口本派出所申请办理即可。我们知道，夫妻结婚后，双方的户口是合在一起的，如果小孩已经办理的了户口，需要迁移户口的，另一方需要配合;如果小孩还没办理的户口，获得孩子抚养权的一方，想给孩子上户口，需要在夫妻双方户口分立后，去有孩子抚养权的一方户口所在地办理。法律依据：《中华人民共和国户口登记条例》 第十条 公民迁出本户口管辖区，由本人或者户主在迁出前向户口登记机关申报迁出登记，领取迁移证件，注销户口。公民由农村迁往城市，必须持有城市劳动部门的录用证明，学校的录取证明，或者城市户口登记机关的准予迁入的证明，向常住地户口登记机关申请办理迁出手续。公民迁往边防地区，必须经过常住地县、市、市辖区公安机关批准。', '离婚后，孩子判给谁孩子的户口就往谁的户口上迁移，如果孩子年满十八周岁，可以自行立户。离婚当事人可持原户口簿和法院的判决书或调解书到当地公安派出所办理分户或迁转手续，当地公安派出所应依据法院的判决或调解书，按照分户、立户的规定予以办理。法律依据：《中华人民共和国户口登记条例》第十条规定：公民迁出本户口管辖区，由本人或者户主在迁出前向户口登记机关申报迁出登记，领取迁移证件，注销户口。\\n公民由农村迁往城市，必须持有城市劳动部门的录用证明，学校的录取证明，或者城市户口登记机关的准予迁入的证明，向常住地户口登记机关申请办理迁出手续。\\n公民迁往边防地区，必须经过常住地县、市、市辖区公安机关批准。', '是的，一般是这样的。如果小孩未满18周岁，需要父母代为办理户口的迁移手续；孩子年满18周岁的，可由他自己去办理户口的迁移手续；年满18周岁的，还可单独立户，持本人身份证、户口本到派出所申请办理即可。法律依据：《户口登记条例》第十九条\\n公民因结婚、离婚、收养、认领、分户、并户、失踪、寻回或者其他事由引起户口变动的时候，由户主或者本人向户口登记机关申报变更登记。\\n《户口登记条例》第十七条\\n户口登记的内容需要变更或者更正的时候，由户主或者本人向户口登记机关申报；户口登记机关审查属实后予以变更或者更正。 户口登记机关认为必要的时候，可以向申请人索取有关变更或者更正的证明。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我在原有的猪圈厕所拆除后建彩钢房可以吗","answer":"'你好，具体咨询当地规划部门办理', '您好！建房得申请经土地局审批，', '你好，需要办理合法的审批手续', '需要有关部门批准', '根据拆迁文件和猪圈的具体情况而定', '如对补偿不服的 如因为是评估过低的 你可以申请重新评估 如没有签订补偿协议的 可以申请拆迁部门裁决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，双眼急性青光眼、白内障，已做手术，视力左眼0.7，右眼0.5，能去申请残疾证吗？谢谢","answer":"'你好，具体建议咨询残疾证的发放部门。', '你好，可以具体咨询当地残联。', '你好，具体可以咨询残联部门', '可以申请伤残，去残联申请', '办理残疾证的条件如下：\\n1、视力残疾。双眼通过各种药物、手术及其它疗法而不能恢复视力者；\\n2、听力残疾。双耳经过治疗一年以上不愈者；\\n3、言语残疾，不能进行正常的言语交往；\\n4、精神残疾。必须是精神病患者持续一年以上未痊愈者；\\n5、智力残疾。智力明显低于一般人的水平，并显示适应行为障碍者；\\n6、肢体残疾。人的肢体残缺、畸形、麻痹所致人体运动功能障；\\n7、多重残疾的残疾等级以残疾最重的等级为准。\\n办残疾证的流程是什么\\n1、有资格申请残疾证的申请人为本人或者法定监护人，申请人向户口所在地的县级残联提出办理残疾证的申请，需要准备好身份证、户口本和符合规定的照片；\\n2、县级残联将对申请人提交的材料进行审核；\\n3、县级残联将对残疾人直接进行残疾评定，或者让残疾人到指定的医疗机构进行残疾评定；\\n4、县级残联初审残疾评定，符合即发放残疾证，不符合即退回。\\n法律依据：\\n：《中华人民共和国残疾人保障法》第四十六条\\n国家保障残疾人享有各项社会保障的权利。\\n政府和社会采取措施，完善对残疾人的社会保障，保障和改善残疾人的生活。\\n第四十八条\\n各级人民政府对生活确有困难的残疾人，通过多种渠道给予生活、教育、住房和其他社会救助。\\n县级以上地方人民政府对享受最低生活保障待遇后生活仍有特别困难的残疾人家庭，应当采取其他措施保障其基本生活。\\n各级人民政府对贫困残疾人的基本医疗、康复服务、必要的辅助器具的配置和更换，应当按照规定给予救助。\\n对生活不能自理的残疾人，地方各级人民政府应当根据情况给予护理补贴。', '办理残疾人证件的时候，递交申请的办理人一般需要具备视力残疾、听力残疾、言语残疾、精神残疾、智力残疾、肢体残疾、多重残疾等七个主要的条件中的一个。具体内容是：\\n1、视力残疾：双眼必须是通过各种药物、手术及其它疗法而不能恢复视力者；\\n2、听力残疾：双耳必须经过治疗一年以上不愈者；\\n3、言语残疾：是指各种原因导致的言语障碍，而不能进行正常的言语交往，必须明确病因，经过治疗一年以上不愈者；\\n4、精神残疾：必须是精神病患者持续一年以上未痊愈者；\\n5、智力残疾：智力明显低于一般人的水平，并显示适应行为障碍者；\\n6、肢体残疾：是指人的肢体残缺、畸形、麻痹所致人体运动功能障碍。对因病或因交通、工伤、意外等事故造成的肢体伤害的残疾评定，必须在最终治疗结束后经过一年以上功能锻炼不能恢复的；\\n7、多重残疾：多重残疾的残疾等级以残疾最重的等级为准。法律依据：《第二次全国残疾人抽样调查残疾标准》第一条听力残疾的分级听力残疾一级：听觉系统的结构和功能方面极重度损伤，较好耳平均听力损失≥91dBHL，在无助听设备帮助下，不能依靠听觉进行言语交流，在理解和交流等活动上极度受限，在参与社会生活方面存在极严重障碍。听力残疾二级：听觉系统的结构和功能重度损伤，较好耳平均听力损失在81-90dBHL之间，在无助听设备帮助下，在理解和交流等活动上重度受限，在参与社会生活方面存在严重障碍。听力残疾三级：听觉系统的结构和功能中重度损伤，较好耳平均听力损失在61-80dBHL之间，在无助听设备帮助下，在理解和交流等活动上中度受限，在参与社会生活方面存在中度障碍。听力残疾四级：听觉系统的结构和功能中度损伤，较好耳平均听力损失在41-60dBHL之间，在无助听设备帮助下，在理解和交流等活动上轻度受限，在参与社会生活方面存在轻度障碍。\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '法律分析：根据残疾评定标准即国务院批准的《第二次全国残疾人抽样调查残疾标准》规定，凡要求申办《残疾人证》的申请人，必须符合下列申办资格和必要条件之一者。若视力残疾：(双眼)必须是通过各种药物、手术及其它疗法而不能恢复视力者(或经医疗机构认定不能通过上述疗法恢复视功能的)。法律依据：《第二次全国残疾人抽样调查残疾标准》第三条 凡要求申办《残疾人证》的申请人，必须符合下列申办资格和必要条件之一者：\\n(一)视力残疾：(双眼)必须是通过各种药物、手术及其它疗法而不能恢复视力者(或经医疗机构认定不能通过上述疗法恢复视功能的)。\\n(二)听力残疾：(双耳)必须经过治疗一年以上不愈者。\\n(三)言语残疾：是指各种原因导致的言语障碍，而不能进行正常的言语交往，必须明确病因，经过治疗一年以上不愈者。\\n(四)精神残疾：必须是精神病患者持续一年以上未痊愈者。\\n(五)智力残疾：智力明显低于一般人的水平，并显示适应行为障碍者。\\n(六)肢体残疾：是指人的肢体残缺、畸形、麻痹所致人体运动功能障碍。对因病或因交通、工伤、意外等事故造成的肢体伤害的残疾评定，必须在最终治疗结束后经过一年以上功能锻炼不能恢复的(截肢、截瘫，关节融合术后等无法恢复功能的除外)。\\n(七)多重残疾的残疾等级以残疾最重的等级为准。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我今天买机票说法院限制了买不了，我也不知道为什么，能帮我查一下吧","answer":"'你好，具体建议打公安查询', '你具体是要查什么', '找你的执行法官请求撤销', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我要是投诉医生玩忽职守，没有把患者病情放在心上……","answer":"'你好，具体怎么回事，医疗纠纷需要做过错鉴定，一般投诉找上一级管理部门', '1、及时保留证据 医疗纠纷发生后，患者及家属应及时向医疗单位或其主管部门投诉，提出查处要求，在此过程中，及时要求行为人及科室主任写清事情经过，并将用过的医疗器械封存。 2、处理过程 医疗单位或其主管部门接到投诉后会立即指派专人妥善保管原始资料，封存有关医疗物品，防止病程涂改、伪造、隐匿、销毁。 3、处理后果 如系一般医疗纠纷，在调查后，则可由医务部(处，科)与病人协商解决。 4、医院会将医疗纠纷处理领导小组或医疗单位处理意见与病人或家属商谈，争取协调解决 5、如纠纷仍未能解决，建议患者或家属进行医疗事故鉴定 6、如病人或家属对医疗事故鉴定委员会的最终鉴定结论仍然不服，则可诉诸法院', '你好，建议协商解决，认为有问题的话可以向卫生局投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2021年4050社保补贴没有申报，是因为21年1月去申报20年的，当时工作人员说了一句，你在享受了就不用每年来申报，所有就漏掉了21年的，请问老师怎么补救？","answer":"'你好，具体怎么补申报，咨询社保局工作人员。', '你好！可以找相关部门补交', '有社保补交纠纷时可以向人社局反映，投诉或举报。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"由于房屋在施工过程中参入不合格材料导致房子出现质量问题","answer":"'你好，具体情况描述一下呢？你的诉求是什么', '如有质量问题可以起诉对方要求赔偿', '这个情况可以申请房屋质量鉴定。', '考虑规范鉴定主张维修损失赔偿', '你好，具体是什么质量问题？', '法律分析：工程质量不合格可以向工程所属地的建设局，安监局，质监局等部门反映。工程质量出现问题就建设方与承包方及建筑施工方而言，其责任一般由承包方承担。法律依据：《最高人民法院关于审理商品房买卖合同纠纷案件适用法律若干问题的解释》\\n第十二条 因房屋主体结构质量不合格不能交付使用，或者房屋交付使用后，房屋主体结构质量经核验确属不合格，买受人请求解除合同和赔偿损失的，应予支持。\\n第十三条 因房屋质量问题严重影响正常居住使用，买受人请求解除合同和赔偿损失的，应予支持。 交付使用的房屋存在质量问题，在保修期内，出卖人应当承担修复责任；出卖人拒绝修复或者在合理期限内拖延修复的，买受人可以自行或者委托他人修复。修复费用及修复期间造成的其他损失由出卖人承担。', '认定房屋质量不合格如下：\\n（一）未完成工程设计和合同中规定的各项工作内容，未达到国家规定的竣工条件；\\n（二）工程质量不符合国家安全规定的标准；\\n（三）不具备建筑材料、设备、购配件的质量合格证件资料和试验检验报告；\\n（四）不具备工程施工单位签署的工程质量保修书；\\n（五）未办理工程竣工交付使用的有关手续。法律依据：《建设工程质量管理条例》第十六条\\n建设单位收到建设工程竣工报告后，应当组织设计、施工、工程监理等有关单位进行竣工验收。建设工程竣工验收应当具备下列条件：\\n（一）完成建设工程设计和合同约定的各项内容；\\n（二）有完整的技术档案和施工管理资料；\\n（三）有工程使用的主要建筑材料、建筑构配件和设备的进场试验报告；\\n（四）有勘察、设计、施工、工程监理等单位分别签署的质量合格文件；\\n（五）有施工单位签署的工程保修书。', '房屋质量不合格的情形是：\\n（一）未完成工程设计和合同中规定的各项工作内容、未达到规定的竣工条件；\\n（二）工程质量不符合国家安全规定的标准；\\n（三）不具备建筑材料、设备、购配件的质量合格证件资料和试验检验报告；\\n（四）不具备工程施工单位签署的工程质量保修书；\\n（五）未办理工程竣工交付使用的有关手续。法律依据：《建设工程质量管理条例》第十六条\\n建设单位收到建设工程竣工报告后，应当组织设计、施工、工程监理等有关单位进行竣工验收。建设工程竣工验收应当具备下列条件：\\n（一）完成建设工程设计和合同约定的各项内容；\\n（二）有完整的技术档案和施工管理资料；\\n（三）有工程使用的主要建筑材料、建筑构配件和设备的进场试验报告；\\n（四）有勘察、设计、施工、工程监理等单位分别签署的质量合格文件；\\n（五）有施工单位签署的工程保修书。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"做了提拉线雕花了两万三没有效果可以要求退钱吗","answer":"'你好，具体情况描述一下，发生在哪里', '你好，可以及时到法院起诉要求退款', '你好，可以与美容院协商处理，', '法律分析：可以要求退款，这是你的权利，如果对方不同意，可以向工行部门以及消费者协会、报社电视台媒体等投诉举报。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第八条 消费者享有知悉其购买、使用的商品或者接受的服务的真实情况的权利。消费者有权根据商品或者服务的不同情况，要求经营者提供商品的价格、产地、生产者、用途、性能、规格、等级、主要成份、生产日期、有效期限、检验合格证明、使用方法说明书、售后服务，或者服务的内容、规格、费用等有关情况。', '法律分析：申请退款，这都是可以的，但如果协商不成的话，可以进行报警处理，让警方给对方的客服，或者是负责人拨打电话。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第六百三十四条 分期付款的买受人未支付到期价款的数额达到全部价款的五分之一，经催告后在合理期限内仍未支付到期价款的，出卖人可以请求买受人支付全部价款或者解除合同。\\n出卖人解除合同的，可以向买受人请求支付该标的物的使用费。', '消费者在遇到退款问题时，可以选择和商家进行协商处理，协商不成，可以报消费者协会调解处理，调解不成的，可以向相关人民法院提起诉讼处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"女生怀孕的时候被男方家暴过了三年后报警还有用吗","answer":"'你好，具体情况是？可以起诉离婚', '可以的，有待深入了解具体情况。', '您好，目前您是打算离婚吗', '法律分析：犯法。女方怀孕后遭受家庭暴力的，施暴者的行为是属于违法犯罪的行为，如果造成女方轻伤以上伤情的，会构成故意伤害罪。在怀孕期间遭受到家暴，依据法律规定，妻子及其法定代理人、近亲属可以向加害人或者受害人所在单位、居民委员会、村民委员会、妇女联合会等单位投诉、反映或者求助。也可以向公安机关报案或者依法向人民法院起诉。法律依据：《中华人民共和国反家庭暴力法》 第十三条 家庭暴力受害人及其法定代理人、近亲属可以向加害人或者受害人所在单位、居民委员会、村民委员会、妇女联合会等单位投诉、反映或者求助。有关单位接到家庭暴力投诉、反映或者求助后，应当给予帮助、处理。家庭暴力受害人及其法定代理人、近亲属也可以向公安机关报案或者依法向人民法院起诉。单位、个人发现正在发生的家庭暴力行为，有权及时劝阻。', '法律分析：在怀孕期间遭受到家暴，依据法律规定，妻子及其法定代理人、近亲属可以向加害人或者受害人所在单位、居民委员会、村民委员会、妇女联合会等单位投诉、反映或者求助。也可以向公安机关报案或者依法向人民法院起诉。法律依据：《中华人民共和国反家庭暴力法》第十五条 公安机关接到家庭暴力报案后应当及时出警，制止家庭暴力，按照有关规定调查取证，协助受害人就医、鉴定伤情。无民事行为能力人、限制民事行为能力人因家庭暴力身体受到严重伤害、面临人身安全威胁或者处于无人照料等危险状态的，公安机关应当通知并协助民政部门将其安置到临时庇护场所、救助管理机构或者福利机构。', '在怀孕期间遭受到家暴，依据法律规定，妻子及其法定代理人、近亲属可以向加害人或者受害人所在单位、居民委员会、村民委员会、妇女联合会等单位投诉、反映或者求助。也可以向公安机关报案或者依法向人民法院起诉。法律依据：《中华人民共和国反家庭暴力法》第十五条 公安机关接到家庭暴力报案后应当及时出警，制止家庭暴力，按照有关规定调查取证，协助受害人就医、鉴定伤情。无民事行为能力人、限制民事行为能力人因家庭暴力身体受到严重伤害、面临人身安全威胁或者处于无人照料等危险状态的，公安机关应当通知并协助民政部门将其安置到临时庇护场所、救助管理机构或者福利机构。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想咨询下 本金5300 利息434 罚息1220元，这个罚息有没有超过年化的24%","answer":"'你好，具体情况需要具体进行认定', '法律分析：法律对具体的罚息数额并没有明确约定。但是法律规定了最高的利率不得超过年利率百分之二十四。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第六百七十六条 借款人未按照约定的期限返还借款的，应当按照约定或者国家有关规定支付逾期利息。', '罚息为利息的百分之十。\\n罚息是借款人在规定的日期未还款造成的逾期而交纳的罚金。贷款人可以将贷款延期，此时贷款人一般会修改原先的期限，在剩余的贷款期间，贷款人会提高利率，这个新的利率称为违约利息率。\\n罚息就是不能按期偿还贷款本息的，按中国人民银行有关规定计收罚息。所谓免息期，是指从银行记账日起至到期还款日中间的期限。如持卡人每月的账单日为25日，持卡人在3月26日刷卡消费，该笔记录结算在4月25日的账单上，5月15日是到期还款日，如果持卡人全额还款，则能享受最长50天的免息期。', '银行罚息法院可能会支持。复利和罚息都可以获得支持，但是这些加上原本的利息，换算成实际年利率后，仍然不能超过法律规定的24%，否则超过部分就是无效。也就是说法院只看最终的年利率。出借人可以选择主张逾期利息、违约金或者其他费用，也可以一并主张，但总计超过年利率24%的部分，人民法院不予支持。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二百五十三条 被执行人未按判决、裁定和其他法律文书指定的期间履行给付金钱义务的，应当加倍支付迟延履行期间的债务利息。被执行人未按判决、裁定和其他法律文书指定的期间履行其他义务的，应当支付迟延履行金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，咨询一下村小组分田相关事宜可以吗，有没有相关法律依据？谢谢","answer":"'你好，具体情况需要具体进行认定，可以详细说说具体情况', '具体说明情况，会为你解答', '村民资格认定的法律依据主要是《中华人民共和国农村土地承包法》，后来在法释〔2005〕6号《最高人民法院关于审理涉及农村土地承包纠纷案件适用法律问题的解释》中进一步得到诠释。村民作为拥有完全权利义务的村集体经济组织普通成员，即平常意义上的社员，首先是组集体经济组织的成员，其次作为组集体经济组织成员，他同时也是村和乡镇集体经济组织的成员。法律依据：《中华人民共和国农村土地承包法》第十二条农民集体所有的土地依法属于村农民集体所有的，由村集体经济组织或者村民委员会发包；已经分别属于村内两个以上农村集体经济组织的农民集体所有的，由村内各该农村集体经济组织或者村民小组发包。村集体经济组织或者村民委员会发包的，不得改变村内各集体经济组织农民集体所有的土地的所有权。国家所有依法由农民集体使用的农村土地，由使用该土地的农村集体经济组织、村民委员会或者村民小组发包。《中华人民共和国村民委员会组织法》第十三条 年满十八周岁的村民，不分民族、种族、性别、职业、家庭出身、宗教信仰、教育程度、财产状况、居住期限，都有选举权和被选举权；但是，依照法律被剥夺政治权利的人除外。\\n村民委员会选举前，应当对下列人员进行登记，列入参加选举的村民名单：\\n（一）户籍在本村并且在本村居住的村民；\\n（二）户籍在本村，不在本村居住，本人表示参加选举的村民；\\n（三）户籍不在本村，在本村居住一年以上，本人申请参加选举，并且经村民会议或者村民代表会议同意参加选举的公民。\\n已在户籍所在村或者居住村登记参加选举的村民，不得再参加其他地方村民委员会的选举。', '需要根据人口情况解决', '提交政府调解处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我妻子在我和她结婚之前打过胎而且我不知情，她也一直说他是处","answer":"'你好，具体想咨询什么问题需要明确，才能给出专业解答。', '你好，感情破裂了你可以起诉或者协议离婚', '你好，你是咨询打胎的问题', '你好，你的诉求是离婚吗', '你好这个可以起诉离婚', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"因为不懂，股权转让协议 写错了，工商 局已经 备案，现在要求交20%的个人所得税，应该怎么办","answer":"'你好，具体是什么地方写错了呢。谢谢', '通常按照合同情况处理', '需求政府相关部门协调', '建议积极应诉 需要根据公司的性质 是否足额缴纳注册资本等情况综合判断 为了更好的维护您的合法权益', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在便利店上班干了三个月现在离职然后工资明细扣我200说我在店里面盗窃应该怎么处理","answer":"'你好，具体的需要结合其他情况综合分析。因网络交流条件所限，律师无法全面了解案情，为了您合法权益，建议与我们联系', '你好，对于这样的事情，协商不成，需要去法院起诉', '可以向劳动争议委员会申请劳动仲裁。', '看是否有相关的规章制度', '协商不成搜集证据申请仲裁维权', '你可以要求支付工资的，如果协商不了，可以向劳动监察大队投诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"有人在我不之情的情况放定位跟踪我应该怎么维护自己","answer":"'你好，具体的需要结合其他情况综合分析。因网络交流条件所限，律师无法全面了解案情，为了您合法权益，建议与我们联系', '你好，对于这样的事情，可以报警处理', '可以及时固定证据进行起诉处理。', '可以报警处理， 属于违法行为', '你好，及时拆除，报警解决', '你好：报警解决依法处理', '你好：可以起诉解决，也可以报警解决', '提供依据解释，必要时也可起诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好律师，被执行人什么都没有，就有猪场和住宅，猪场可以拍卖吗","answer":"'你好，具体的需要结合其他情况综合分析。因网络交流条件所限，律师无法全面了解案情，为了您合法权益，建议与我们联系', '你好，对于这样的事情，如果猪场在他本人名下，可以执行', '你好，可以的，只要是他的个人合法财产就可以', '你好，他的财产可执行部分都可以拍卖。', '可以申请强制执行，依法拍卖财产', '协商不成可以起诉解决', '您好，建议你们协商解决', '应当经过土地部门审批', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 农村承包的土地 然后自己盖的厂房 没有手续 能转让吧","answer":"'你好，具体的需要结合其他情况综合分析。因网络交流条件所限，律师无法全面了解案情，为了您合法权益，建议与我们联系', '这个地上附着物的使用权可以转让。', '你好，对于这样的情况，不能转让', '土地承包权可以转让，当前我国农村集体土地的承包经营权流转方式主要有七种：转包、出租、互换、转让、抵押、入股和继承，但不能买卖。法律依据：《中华人民共和国土地承包法》\\n第四条 国家依法保护农村土地承包关系的长期稳定。农村土地承包后，土地的所有权性质不变。承包地不得买卖。\\n第十六条 承包方享有下列权利：（一）依法享有承包地使用、收益和土地承包经营权流转的权利，有权自主组织生产经营和处置产品；（二）承包地被依法征收、征用、占用的，有权依法获得相应的补偿；（三）法律、行政法规规定的其他权利。\\n第三十二条 通过家庭承包取得的土地承包经营权可以依法采取转包、出租、互换、转让或者其他方式流转。\\n第三十四 条土地承包经营权流转的主体是承包方。承包方有权依法自主决定土地承包经营权是否流转和流转的方式。', '你好，需要相关部门的审批', '需要申请建设用地', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"腾慧网校说教短抖音变现方法，并许诺半个月赚回学费，天天就发培训资料，让自己听，结果我啥也没学会，也找不到退款的人了","answer":"'你好，具体的需要结合其他情况综合分析。因网络交流条件所限，律师无法全面了解案情，为了您合法权益，建议与我们联系，我要进一步了解相关情况后才能给出更详细的法律意见', '你好，对于这样的事情，协商不成，需要去法院起诉', '可以报警处理， 也可以按合同约定起诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我参与手机口诈骗 然后用的别人手机卡 手机卡封了被家长告到了公安局 我们五个人干的 诈骗的人给我们2800元 我得到了700元 但是我想办法不让他们加上诈骗的微信 所以没有人被骗 我去到警察局录口供被家长带走了 警察让我们随叫随到 我这个情况严重吗 是不是交罚款就没事了","answer":"'你好，具体的需要结合其他情况综合分析。因网络交流条件所限，律师无法全面了解案情，为了您合法权益，建议与我们联系，我要进一步了解相关情况后才能给出更详细的法律意见', '你好，对于这样的事情，得看警察处理的后续情况', '这种情况是比较严重的，不是交罚款就能解决的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我想咨询19年谈恋爱 但是到现在男方不删作品怎么办","answer":"'你好，具体的需要结合其他情况综合分析。因网络交流条件所限，律师无法全面了解案情，为了您合法权益，建议与我们联系，我要进一步了解相关情况后才能给出更详细的法律意见', '你好，说一下你这个问题的具体情况，看看怎么处理比较好', '可以及时固定证据向法院起诉立案。', '你好！建议报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司已不适合岗位调理其他岗位，员工被迫离职怎么办","answer":"'你好，具体的需要结合其他情况综合分析。因网络交流条件所限，律师无法全面了解案情，为了您合法权益，建议与我们联系，我要进一步了解相关情况后才能给出更详细的法律意见', '可以向劳动争议委员会申请劳动仲裁。', '1、员工被迫离职，可以先通过协商的方式来维权。如果属于依法单方面解除劳动合同的，用人单位需要向其支付补偿金;属于单位违法解约的，员工可以要求继续履约或者支付赔偿金。\\n2、如果与公司协商无法解决，则可以通过以下法律途径来解决：\\n(一)向当地劳动保障监察机构投诉举报;\\n(二)向当地劳动争议委员会申请仲裁委员会申请劳动仲裁，需要注意的是，要在劳动争议发生之日起一年内向劳动争议仲裁委员会提出书面申请;\\n(三)通过诉讼途径解决。这又分三种情况：\\n一是针对劳动纠纷案件，经劳动仲裁后任何一方不服的，可以向法院提起诉讼;\\n二是经仲裁后都服从，劳动仲裁裁决生效后，用人单位不执行的，劳动者可申请法院强制执行;\\n三是属于劳务欠款类的可直接向法院提起民事诉讼。\\n法律依据：《劳动争议调解仲裁法》\\n第九条 用人单位违反国家规定，拖欠或者未足额支付劳动报酬，或者拖欠工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金的，劳动者可以向劳动行政部门投诉，劳动行政部门应当依法处理《劳动保障监察条例》第十七条 劳动保障行政部门对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为的调查，应当自立案之日起60个工作日内完成;对情况复杂的，经劳动保障行政部门负责人批准，可以延长30个工作日。', '员工被迫辞职的，属于劳动争议，可以通过以下方法维权：与用人单位协商；向调解组织申请调解；向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服，向人民法院提起诉讼。用人单位违法解除劳动合同的，应当按经济补偿标准的两倍支付赔偿金。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第五条 发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '员工被迫辞职的，属于劳动争议，可以通过以下方法维权：与用人单位协商；向调解组织申请调解；向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服，向人民法院提起诉讼。用人单位违法解除劳动合同的，应当按经济补偿标准的两倍支付赔偿金，法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第五条\\n发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"抵押借款合同，一个朋友借过桥公司抵押房产，过桥公司没有办理抵押，房产过户给别人了，担保人需要承担责任么","answer":"'你好，具体的需要结合其他情况综合分析。因网络交流条件所限，律师无法全面了解案情，为了您合法权益，建议与我们联系，我要进一步了解相关情况后才能给出更详细的法律意见', '担保人承担连带责任，你可以还款后，起诉追偿', '合同上具体是怎么约定的', '担保人需要承担责任。借贷需要一个中间人担保，在借款方不能还款时，担保人要担负全额还款或部分还款责任。如果担保人不还款，可向人民法院提出民事赔偿诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"儿媳妇拿公公的手机多次转钱到自己的微信算盗窃吗","answer":"'你好，具体的需要结合其他情况综合分析。因网络交流条件所限，律师无法全面了解案情，为了您合法权益，建议与我们联系，我要进一步了解相关情况后才能给出更详细的法律意见，', '你好，对于这样的事情，协商不成，可以去法院起诉', '你好，如果对方不知情的情况下，属于盗窃', '你好，是的属于盗窃，这种情况可以认定', '如果没有经过同意，可以要求返还。', '私自用别人微信转账，如果是出于非法占有的目的，且数额较大的，是盗窃罪。刑法规定，盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百六十四条\\n盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。', '法律分析：用他人手机给自己转账可能涉嫌盗窃。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百六十四条 盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。', '法律分析：是的，偷别人手机给自己转账，如果数额较大，构成了盗窃罪，要承担刑事责任。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百六十四条 盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"高利贷已还款 对方不承认 并起诉要两万 怎么办","answer":"'你好，具体的需要结合其他情况综合分析。因网络交流条件所限，律师无法全面了解案情，为了您合法权益，建议与我们联系，我要进一步了解相关情况后才能给出更详细的法律意见，', '法律不保护过高的利息， 你可以找证据，来积极应诉，进一步沟通我', '你好，可以积极应诉，高出法律规定的利息部分可以主张不予支付', '你可以提供已经偿还的证据给法院。', '你好，需要提交还款证明', '【法律分析】\\n债务人欠钱不还，有欠条即使其不承认的，债权人仍然可以在约定的还款期限届满后向法院提起民事诉讼。法院会在查明真相的基础上进行判决，与对方是否承认欠条没有太大关系。起诉时应当携带身份证、起诉状及副本、欠条等证据向被告住所地法院提起。法院判决对方偿还欠款的，对方在判决书规定的履行期限内仍不履行的，债权人还可以自期限届满后两年内向法院申请强制执行。\\n法律依据：\\n《中华人民共和国民法典》\\n第六百六十七条 借款合同是借款人向贷款人借款，到期返还借款并支付利息的合同。\\n第六百六十八条 借款合同应当采用书面形式，但是自然人之间借款另有约定的除外。\\n借款合同的内容一般包括借款种类、币种、用途、数额、利率、期限和还款方式等条款。\\n第六百六十九条 成立借款合同，借款人应当按照贷款人的要求提供与借款有关的业务活动和财务状况的真实情况。', '你好 积极应诉 说明情况吧', '准备证据积极应诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好律师，我父亲从来不喝酒因为交通事故死亡尸检怎么有酒精22.7%","answer":"'你好，具体的需要结合其他情况综合分析，我要进一步了解相关情况后才能给出更详细的法律意见', '你好，对于这样的事情，可能是服用含有酒精的食物或饮料', '你好，事故责任是怎么划分的，具体什么情况', '可以要求再次鉴定，或者依据鉴定报告', '你好，很有可能饮酒了，可能', '你好，是可以进行复检的', '你好，可以要求重新鉴定', '喝酒死亡起诉一般情况下是需要尸检的。这主要是为了弄清楚死亡的原因。根据法律规定意外死亡不是必须尸检,必须要通过死者亲属的同意才能够进行。患者死亡,医患双方当事人不能确定死因或者对死因有异议的,应当在患者死亡后48小时内进行尸检;具备尸体冻存条件的,可以延长至7日。法律依据：《民事诉讼法》第一百一十九条\\n起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '法律分析：饮酒交通事故死亡需要赔偿丧葬费、死亡赔偿金，多数情况下应由发生人身损害的饮酒人自负损失。但如果发生以下情况，则共同饮酒人也应承担相应的赔偿责任。四种劝酒情形要承担法律责任：1、强迫性劝酒，比如用“不喝不够朋友”等语言劝诫对方喝酒，或在对方已喝醉意识不清没有自制力的情况下，仍劝其喝酒的行为；2、明知对方不能喝酒仍劝其饮酒，比如明知对方身体状况，仍劝其饮酒诱发疾病等；3、未将醉酒者安全护送，如饮酒者已失去或即将失去对自己的控制能力，神志不清无法支配自身行为时，酒友没有将其送至医院或安全送回家中；4、酒后驾车未劝阻导致发生车祸等损害的。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '您好，可以主张重新鉴定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"现有一套房屋为妻子婚前财产，还未署名。想将房产证办上孩子的名下，孩子的户口也在妻子名下。夫妻离婚后丈夫要求将孩子的户口写在他的名下，请问这样房子在孩子成年前丈夫是否有支配权","answer":"'你好，具体的需要结合其他情况综合分析，我要进一步了解相关情况后才能给出更详细的法律意见', '你好，对于这样的事情，孩子父亲可以代为管理这个房子', '可以达成协议，依据协议履行', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好 律师 我家里取暖管道坏了，把家里都淹了 楼下也淹了 楼下都找我 出了事我及时联系供暖，供暖公司一个多小时才处理好 但是楼下和我家都被水泡了 这个责任谁来负责。","answer":"'你好，具体的需要结合其他情况综合分析，我要进一步了解相关情况后才能给出更详细的法律意见。。', '可以依据合同约定处理， 也可以起诉解决', '家里的供暖管道，要看是否超出质保期了。', '你的责任，这是民法典的责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我投资了一个轻资产创业给我的联系人交了15000的费用 这个费用属于他们公司的三个提点档次 我刚去两三天现在也没和他们公司签合同 这个钱可以退吗","answer":"'你好，具体看有没有口头协议，口头协议就具有法律效力，可能就不能退款，也可以与他们协商解决。', '你好，这个是需要看你和公司进行协商 看你们的聊天记录是否有口头协议', '你没有与公司签订协议，这个费用要求退回是正当的。', '你好，要先弄清楚款项的性质，定金不好退。', '你好，你可以问一下为什么没有签合同', '你好！这个可以退。保留好相关证据。', '你好， ，你们合同是怎么约定的', '你好，你是咨询投资的问题', '你好，这你们有协商过了吗', '如果没签合同是可以退的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"被追尾。后车二次撞击逃逸属于危险驾驶跟故意损坏他人财产嘛","answer":"'你好，具体看调查事实，涉嫌危险驾驶或交通肇事。', '你好，也就是交通事故逃逸，算不上故意毁坏财产', '这个要看对方是否有喝酒或者吸毒。', '你好，这种情况属于肇事后逃逸。', '你好，可以报警处理', '你好，需要交警处理', '你好，根据交警出具的事故认定书向对方索赔', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交行员工犯错记大过处分扣除全年绩效奖金百分之35应该从什么时候开始扣？","answer":"'你好，具体要看公司是如何规定的。', '你好，从处分生效之日起', '看你们公司制度的规定', '你好，按照公司规定履行', '首先企业规章制度有相关规定，而这个规章制度依法通过，其次要考虑处罚与过错是否偏重，如果对处罚不服可申请劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"入职两年多，公司说教资有补贴，可以申请全额补偿吗？","answer":"'你好，具体要看公司的规定。谢谢', '你好可以申请仲裁', '你好，这个可以申请劳动仲裁', '有经济补偿金和赔偿金', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"双向情感障碍可以考教师资格证吗？我笔试过了，若面试过了会影响教资认定吗？","answer":"'你好，具体请询问主管部门', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我看过一个89平方的二手房，想买，大概需要多少费用","answer":"'你好，具体购买费用要和卖家协商签合同确定。谢谢', '二手房交易的费用可分为卖方和买方两种缴纳情况，具体费用如下：\\n1、个人所得税：成交价或评估价（高者）×1%（房改房自用满五年，且是唯一生活用房的免征）\\n2、营业税及附加税：成交价或评估价（高者）×5.5%(房产证或购买时契税完税证未满两年)\\n3、交易服务费：建筑面积（平方米）×3元\\n4、交易印花税：成交价或评估价（高者）×0.05%,至今免征\\n5、土地出让金：成交价或评估价（高者）×1%（2）买方二手房税费6、交易服务费：建筑面积（平方米）×3元\\n7、交易印花税：成交价或评估价（高者）×0.05%,至今免征\\n8、契税：成交价或指导价（高者）×1.5%（商用用房或大于144平米的税率为3%）\\n9、产权转移登记费：50元（每增加1人加10元，买家为单位的80元）\\n法律依据：《中华人民共和国城市房地产管理法》\\n第三十六条房地产转让、抵押，当事人应当依照本法第五章的规定办理权属登记。\\n第六十二条房地产抵押时，应当向县级以上地方人民政府规定的部门办理抵押登记。因处分抵押房地产而取得土地使用权和房屋所有权的，应当依照本章规定办理过户登记。', '二手房交易的费用可分为卖方和买方两种缴纳情况，具体费用如下：\\n1、个人所得税：成交价或评估价（高者）×1%（房改房自用满五年，且是唯一生活用房的免征）\\n2、营业税及附加税：成交价或评估价（高者）×5.5%(房产证或购买时契税完税证未满两年)\\n3、交易服务费：建筑面积（平方米）×3元\\n4、交易印花税：成交价或评估价（高者）×0.05%,至今免征\\n5、土地出让金：成交价或评估价（高者）×1%（2）买方二手房税费\\n6、交易服务费：建筑面积（平方米）×3元\\n7、交易印花税：成交价或评估价（高者）×0.05%,至今免征\\n8、契税：成交价或指导价（高者）×1.5%（商用用房或大于144平米的税率为3%）\\n9、产权转移登记费：50元（每增加1人加10元，买家为单位的80元）\\n法律依据：:\\n《中华人民共和国城市房地产管理法》\\n第三十六条 房地产转让、抵押，当事人应当依照本法第五章的规定办理权属登记。\\n第六十二条 房地产抵押时，应当向县级以上地方人民政府规定的部门办理抵押登记。因处分抵押房地产而取得土地使用权和房屋所有权的，应当依照本章规定办理过户登记。', '法律分析：二手房交易的费用可分为卖方和买方两种缴纳情况，具体费用如下：\\n1、个人所得税：成交价或评估价（高者）×1%（房改房自用满五年，且是唯一生活用房的免征）\\n2、营业税及附加税：成交价或评估价（高者）×5.5%(房产证或购买时契税完税证未满两年)\\n3、交易服务费：建筑面积（平方米）×3元\\n4、交易印花税：成交价或评估价（高者）×0.05%,至今免征\\n5、土地出让金：成交价或评估价（高者）×1%（2）买方二手房税费\\n6、交易服务费：建筑面积（平方米）×3元\\n7、交易印花税：成交价或评估价（高者）×0.05%,至今免征\\n8、契税：成交价或指导价（高者）×1.5%（商用用房或大于144平米的税率为3%）\\n9、产权转移登记费：50元（每增加1人加10元，买家为单位的80元）法律依据：《中华人民共和国城市房地产管理法》\\n第三十六条 房地产转让、抵押，当事人应当依照本法第五章的规定办理权属登记。\\n第六十二条 房地产抵押时，应当向县级以上地方人民政府规定的部门办理抵押登记。因处分抵押房地产而取得土地使用权和房屋所有权的，应当依照本章规定办理过户登记。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一般的盗窃案判多少年 关押在某某哪个监狱呢","answer":"'你好，具体问监狱部门', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公安阶段取保候审超过3年了，一直也没送检察院！这个是怎么回事？","answer":"'你好，具体问问报案机关', '可以提出行政诉讼', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们六十岁后不能开大车了哪我们靠什么生存？为什么国领导哪么高年岭还能执政？","answer":"'你好，具体问题需要具体进行认定', '可以申请劳动仲裁处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"商铺建筑面积，80.96平方，其中去内面积78平方","answer":"'你好，具体问题需要具体进行认定，可以详细说说情况', '建筑面积一般包括四部分：套内建筑使用面积、套内墙体面积、套内阳台面积与分摊的共有建筑面积。套内面积=外墙一半+使用面积；公摊面积=公摊系数*套内面积；公摊系数=公共使用面积\/套内面积。法律依据：《商品房销售管理办法》第十八条\\n商品房销售可以按套计价，也可以按套内建筑面积或者建筑面积计价。商品房建筑面积由套内建筑面积和分摊的共有建筑面积组成，套内建筑面积部分为独立产权，分摊的共有建筑面积部分为共有产权，买受人按照法律、法规的规定对其享有权利，承担责任。按套计价或者按套内建筑面积计价的，商品房买卖合同中应当注明建筑面积和分摊的共有建筑面积。', '建筑面积包括套内建筑使用面积、套内墙体面积、套内阳台面积与分摊的共有建筑面积。套内面积=外墙一半+使用面积；公摊面积=公摊系数*套内面积；公摊系数=公共使用面积\/套内面积。\\n《商品房销售管理办法》第十八条法律依据：《商品房销售管理办法》第十八条\\n《商品房销售管理办法》第十八条\\n商品房销售可以按套计价，也可以按套内建筑面积或者建筑面积计价。商品房建筑面积由套内建筑面积和分摊的共有建筑面积组成，套内建筑面积部分为独立产权，分摊的共有建筑面积部分为共有产权，买受人按照法律、法规的规定对其享有权利，承担责任。按套计价或者按套内建筑面积计价的，商品房买卖合同中应当注明建筑面积和分摊的共有建筑面积。', '法律分析：1、建筑面积=套内建筑面积+公摊面积。建筑面积是指建筑物外墙（柱）勒脚以上各层外围水平投影面积之和，包括阳台、挑廊、地下室、室外楼梯等。公摊面积指商品房销售中应分摊计入销售面积的商品房中公共建筑空间的面积。法律依据：《商品房销售面积计算及公用建筑面积分摊规则》 第六条 套内建筑面积由以下三部分组成：\\n1、套(单元)内的使用面积;\\n2、套内墙体面积;\\n3、阳台建筑面积。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"个体司机去厂子卸货，不小心掉到厂子的窖里摔伤，责任由谁负责？","answer":"'你好，具体需要看厂家的设施是否存在安全隐患导致了摔伤。', '正常由用人单位进行赔偿。', '根据过错承担责任', '应当承担相应责任', '1申请工伤认定 2追究工厂装货存在安全隐患责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好！我是打架受伤者现在内固定未拆除，中间时间段上班会影响后期伤残鉴定吗？","answer":"'你好，内固定需要拆除的，没有拆除之前，对拆除之后的状态不确定，不属于伤情相对稳定状态，不可以进行伤残鉴定。', '不会的，可以上班。打架是民事还是刑事纠纷你没有说请楚', '可以。取出内固定并非进行伤残鉴定的充分必要条件', '是双方委托还是单方鉴定', '你好，及时进行鉴定', '您好，详细情况方便说一下吗？', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"没交保险的员工应该怎么在合同说明补贴问题","answer":"'你好，写明给对方补贴，对方要求不缴纳保险，但是不能免除法律责任', '单位应当为员工缴纳社会保险。', '可以双方协商解决', '可以向人社局投诉要求补缴', '您好，如果补贴较实际社保缴纳差距较大，即使约定也是无效，另外，一旦员工自身未缴纳社保出现工伤情况，单位还是要承担相应责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想咨询一下，我小孩在寄宿学校里面被他同学拿了那个放了化学品的牛奶给他喝","answer":"'你好，出现人身损害了吗，可以向对方要求赔偿，情节严重可能违反刑法', '你们可以协商解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在酒店住半夜被其他客人敲错门，吓得浑身发抖，可以要求谁赔偿我精神损失？","answer":"'你好，出门在外，如果对方是故意的，可以要求对方承担。', '你好,这种情况没有精神损害赔偿。', '当事人被人打的，可以要求精神损害赔偿。根据法律规定，因人身权益或者具有人身意义的特定物受到侵害，自然人或者其近亲属向人民法院提起诉讼请求精神损害赔偿的，人民法院应当依法予以受理。法律依据：《最高人民法院关于确定民事侵权精神损害赔偿责任若干问题的解释》第一条\\n因人身权益或者具有人身意义的特定物受到侵害，自然人或者其近亲属向人民法院提起诉讼请求精神损害赔偿的，人民法院应当依法予以受理。\\n《民法典》第一千一百八十三条\\n侵害自然人人身权益造成严重精神损害的，被侵权人有权请求精神损害赔偿。\\n因故意或者重大过失侵害自然人具有人身意义的特定物造成严重精神损害的，被侵权人有权请求精神损害赔偿。', '你好，造成他人人身伤害，应当赔偿医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、交通费。造成残疾的，还应当赔偿残疾赔偿金和精神损害抚慰金。', '您好，需根据实际情况综合判断，如对方存在过错，可要求其承担过错责任，根据实际损失主张赔偿，如有争议，建议诉讼解决该问题', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"骑电车撞上汽车，对方全责，现在受伤住院，出院以后怎么办？","answer":"'你好，出院后可以在交警的主持下与肇事方及保险公司就赔偿事宜进行调解', '出院后到法院起诉肇事者及其保险公司承担赔偿责任。', '对方车有商业保险的话，保险公司会负责理赔的。', '你好，如果对方是全责，可以要求对方赔偿的', '你好，出院后待伤势稳定，可以申请伤残鉴定', '你好，这个事情可以具体沟通一下', '你好具体情况说一下帮你解决！', '你好，对方有进行赔偿吗。谢谢', '交通事故发生后最先要做的是保护事故现场同时叫伤者送往医院进行抢救。建议在此时打电话报警，由交警介入处理。交警介入后会对事故现场进行勘察，对事故双方当事人进行问话调查，对车辆进行技术检验，后跟结合整个事故情况及成因对事故进行责任划分。', '车祸赔偿，首先要看交警部门是否对此事故作出责任认定。如果是你的全责，则由你方依法承担本次事故的全部损失；如果双方均有过错，则由双方根据自身过错大小，按责任比例分担事故损失。', '通过报警车祸，方式解决。报案解决，有人员受伤，或者有重大经济损失，抑或双方对事故责任判定有争议的，无论出现哪种情况，必须保护现场并立马报案（交警以及保险公司），', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一个村民小组现在需要分为两个村民小组，他需要那些文件支持","answer":"'你好，分为两个村民小组的原因是？是属于性质的？', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"别人给我买的高铁票，改签需要到改签窗口去改是吗","answer":"'你好，刚刚看到你的问题，你可以网上改签', '高铁可以改签提前。开车前48小时（不含）以上，可改签预售期内的其他列车；开车前48小时以内，可改签票面日期当日24：00前的其他列车，不能办理票面日期次日及以后的改签。\\n《铁路旅客运输规程》第三十四条旅客不能按票面指定的日期、车次乘车时，应当在票面指定的日期、车次开车前办理一次提前或推迟乘车签证手续，特殊情况经站长同意可在开车后2小时内办理。持动车组列车车票的旅客改乘当日其他动车组列车时不受开车后2小时内限制。团体旅客不应晚于开车前48小时。在车站售票预售期内且有运输能力的前提下，车站应予办理，收回原车票，换发新车票，并在新车票票面注明“始发改签”字样（特殊情况在开车后改签的注明“开车后改签不予退票”字样）；原车票已托运行李的，在新车票背面注明“原票已托运行李”字样并加盖站名戳。必要时，铁路运输企业可以临时调整改签办法。法律依据：《铁路旅客运输规程》第三十四条旅客不能按票面指定的日期、车次乘车时，应当在票面指定的日期、车次开车前办理一次提前或推迟乘车签证手续，特殊情况经站长同意可在开车后2小时内办理。持动车组列车车票的旅客改乘当日其他动车组列车时不受开车后2小时内限制。团体旅客不应晚于开车前48小时。在车站售票预售期内且有运输能力的前提下，车站应予办理，收回原车票，换发新车票，并在新车票票面注明“始发改签”字样（特殊情况在开车后改签的注明“开车后改签不予退票”字样）；原车票已托运行李的，在新车票背面注明“原票已托运行李”字样并加盖站名戳。必要时，铁路运输企业可以临时调整改签办法。\\n《铁路旅客运输规程》第三十四条旅客不能按票面指定的日期、车次乘车时，应当在票面指定的日期、车次开车前办理一次提前或推迟乘车签证手续，特殊情况经站长同意可在开车后2小时内办理。持动车组列车车票的旅客改乘当日其他动车组列车时不受开车后2小时内限制。团体旅客不应晚于开车前48小时。在车站售票预售期内且有运输能力的前提下，车站应予办理，收回原车票，换发新车票，并在新车票票面注明“始发改签”字样（特殊情况在开车后改签的注明“开车后改签不予退票”字样）；原车票已托运行李的，在新车票背面注明“原票已托运行李”字样并加盖站名戳。必要时，铁路运输企业可以临时调整改签办法。', '可以。\\n铁路部门关于改签的规定：\\n1、旅客买好车票后，可以改签窗口或车票发售车站改签窗口办理\\n2、需要改签的车票还未过期，即该次车还未开车\\n3、改签到的日期的车次的车票必须已经发售，且还有剩余票额\\n4、办理改晚乘车签证手续时，一般需要在开车前办理', '改签过的车票不能在人工窗口改签。但是如果一次性在网上购买多张火车票，全部改签也可以；所有列车只能1次改签，改签后车票上会显示始发改签字样，如果想2次改签，那么必须先退票再买票。\\n改签的注意事项有什么\\n1、已经办理“变更到站”的车票，不再办理改签；\\n2、开车前48小时～15天期间内，改签至距开车15天以上的其他列车，又在距开车15天前退票的，仍核收5%的退票费；\\n3、改签后的车票乘车日期在春运期间的，退票时一律按开车时间前不足24小时标准核收退票费；\\n4、改签不收手续费，票价多退少补。\\n：《中华人民共和国铁路法》第十二条法律依据：《中华人民共和国铁路法》第十二条\\n铁路运输企业应当保证旅客按车票载明的日期、车次乘车，并到达目的站。因铁路运输企业的责任造成旅客不能按车票载明的日期、车次乘车的，铁路运输企业应当按照旅客的要求，退还全部票款或者安排改乘到达相同目的站的其他列车。\\n《中华人民共和国消费者权益保护法》第三十九条\\n消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：\\n（一）与经营者协商和解；\\n（二）请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；\\n（三）向有关行政部门投诉；\\n（四）根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；\\n（五）向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在校外补习机构报名了寒假集训，交付一千定金抢名额，事先说好不去会退还，但是现如今多次催问都没有退。","answer":"'你好，刚刚看到信息留言，方便信息聊聊吗', '你好，根据规定，交付定金一方违约的，接受定金一方可以不向对方返还已交付的定金。', '你好，建议协商解决', '你好：可以起诉解决，要还的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"案子去年6月6日结案，今天3月8日去法院签字，钱几时可以到帐","answer":"'你好，刚刚看到信息留言，方便信息聊聊吗', '你好，那现在判决结果出来了吗', '说明详细情况，是刑事还是民事', '你好，请向中院查询', '已生效，可申请执行', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是建筑工地的农民工，没有五险一金，要交个人所得税吗","answer":"'你好，刚看到信息留言，方便信息聊聊吗', '法律分析：单位没有给员工购买五险一金与是否需要缴纳个人所得税没有直接必然关系。员工工资扣除社会保险等费用后超过5000的，即需要交纳个人所得税。另外，用人单位应当依法替员工缴纳社会保险。根据最新的法律规定, 工资达到5000就需要缴纳个人所得税了，按照国家的规定，年收入超过6万的人员就应该按照相关规定缴纳个人所得税了，所有达到要求的人都是需要缴纳个税的，工资5千元以上要交个人所得税。补偿金超过当地年职工平均工资3倍的要缴纳个人所得税，三倍以内的不用缴纳个人所得税。超过的部分按照《国家税务总局关于个人因解除劳动合同取得经济补偿金征收个人所得税问题的通知》有关规定，计算征收个人所得税。\\n法律依据：《社会保险费征缴暂行条例》\\n第四条 缴费单位、缴费个人应当按时足额缴纳社会保险费。征缴的社会保险费纳入社会保险基金，专款专用，任何单位和个人不得挪用。\\n第十二条 缴费单位和缴费个人应当以货币形式全额缴纳社会保险费。缴费个人应当缴纳的社会保险费，由所在单位从其本人工资中代扣代缴。社会保险费不得减免。', '单位没有给员工购买五险一金与是否需要缴纳个人所得税没有直接必然关系。员工工资扣除社会保险等费用后超过5000的，即需要交纳个人所得税。另外，用人单位应当依法替员工缴纳社会保险。法律依据：《个人所得税法》第六条应纳税所得额的计算：\\n（一）居民个人的综合所得，以每一纳税年度的收入额减除费用六万元以及专项扣除、专项附加扣除和依法确定的其他扣除后的余额，为应纳税所得额。\\n（二）非居民个人的工资、薪金所得，以每月收入额减除费用五千元后的余额为应纳税所得额；劳务报酬所得、稿酬所得、特许权使用费所得，以每次收入额为应纳税所得额。\\n（三）经营所得，以每一纳税年度的收入总额减除成本、费用以及损失后的余额，为应纳税所得额。\\n（四）财产租赁所得，每次收入不超过四千元的，减除费用八百元；四千元以上的，减除百分之二十的费用，其余额为应纳税所得额。\\n（五）财产转让所得，以转让财产的收入额减除财产原值和合理费用后的余额，为应纳税所得额。\\n（六）利息、股息、红利所得和偶然所得，以每次收入额为应纳税所得额。\\n劳务报酬所得、稿酬所得、特许权使用费所得以收入减除百分之二十的费用后的余额为收入额。稿酬所得的收入额减按百分之七十计算。\\n个人将其所得对教育、扶贫、济困等公益慈善事业进行捐赠，捐赠额未超过纳税人申报的应纳税所得额百分之三十的部分，可以从其应纳税所得额中扣除；国务院规定对公益慈善事业捐赠实行全额税前扣除的，从其规定。\\n本条第一款第一项规定的专项扣除，包括居民个人按照国家规定的范围和标准缴纳的基本养老保险、基本医疗保险、失业保险等社会保险费和住房公积金等；专项附加扣除，包括子女教育、继续教育、大病医疗、住房贷款利息或者住房租金、赡养老人等支出，具体范围、标准和实施步骤由国务院确定，并报全国人民代表大会常务委员会备案\\n《社会保险费征缴暂行条例》第四条缴费单位、缴费个人应当按时足额缴纳社会保险费。征缴的社会保险费纳入社会保险基金，专款专用，任何单位和个人不得挪用。\\n《社会保险费征缴暂行条例》第十二条 缴费单位和缴费个人应当以货币形式全额缴纳社会保险费。缴费个人应当缴纳的社会保险费，由所在单位从其本人工资中代扣代缴。社会保险费不得减免。', '单位没有给员工购买五险一金与是否需要缴纳个人所得税没有直接必然关系。员工工资扣除社会保险等费用后超过5000的，即需要交纳个人所得税。另外，用人单位应当依法替员工缴纳社会保险。\\n法律依据：《个人所得税法》第六条应纳税所得额的计算：\\n（一）居民个人的综合所得，以每一纳税年度的收入额减除费用六万元以及专项扣除、专项附加扣除和依法确定的其他扣除后的余额，为应纳税所得额。\\n（二）非居民个人的工资、薪金所得，以每月收入额减除费用五千元后的余额为应纳税所得额；劳务报酬所得、稿酬所得、特许权使用费所得，以每次收入额为应纳税所得额。\\n（三）经营所得，以每一纳税年度的收入总额减除成本、费用以及损失后的余额，为应纳税所得额。\\n（四）财产租赁所得，每次收入不超过四千元的，减除费用八百元；四千元以上的，减除百分之二十的费用，其余额为应纳税所得额。\\n（五）财产转让所得，以转让财产的收入额减除财产原值和合理费用后的余额，为应纳税所得额。\\n（六）利息、股息、红利所得和偶然所得，以每次收入额为应纳税所得额。\\n劳务报酬所得、稿酬所得、特许权使用费所得以收入减除百分之二十的费用后的余额为收入额。稿酬所得的收入额减按百分之七十计算。\\n个人将其所得对教育、扶贫、济困等公益慈善事业进行捐赠，捐赠额未超过纳税人申报的应纳税所得额百分之三十的部分，可以从其应纳税所得额中扣除；国务院规定对公益慈善事业捐赠实行全额税前扣除的，从其规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"23年前家里人被杀害，立案后，赔偿金没有赔偿到位，请问现在还可以要求法院强制执行吗","answer":"'你好，判决生效后，一方不履行法院判决。另一方可以申请法院，这就进入强制执行阶段。', '你好，民事判决所确定的义务已经履行完毕的，申请人不能再申请强制执行。 这种情况下，被执行人要向执行法院提交义务已经履行的证明或者证据，法院审查确定后，会裁定不予执行。', '申请强制执行必须符合以下条件：一是必须有生效的行政裁判文书作 ，如对于一审判决，必须是在法定期间内无人上诉，而二审判决，经作出即生效。二是裁判文书必须具有可执行的内容。如，财产关系人身关系一般不能强制执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问2000年前，家里人被杀害，立案后判的赔偿金，没赔偿到位，现在是否还可以向法院申请强制执行","answer":"'你好，判决生效后，一方不履行法院判决。另一方可以申请法院，这就进入强制执行阶段。', '申请强制执行必须符合以下条件：一是必须有生效的行政裁判文书作 ，如对于一审判决，必须是在法定期间内无人上诉，而二审判决，经作出即生效。二是裁判文书必须具有可执行的内容。如，财产关系人身关系一般不能强制执行。', '你好，申请强制执行需要提交强制执行申请书，生效法律文书到立案庭立案。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"对方侵犯我的权益，然后主动愿意对我赔偿，我算违法吗","answer":"'你好，别人对你侵权，你有权要求赔偿。一般不算违法。', '您好，请具体案情详细说说.E', '你好，这个是不属于违法行为', '如果对判决不服，可以在十五日内提起上诉的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我使用别人的产品做推广，放在自己官网上，这个侵权了吗？","answer":"'你好，别人的产品，你是否经过允许？', '这种 侵权行为 主要表现为以下几个方面： 1、销售恶意伪造、制造的注册商标标识的商品; 2、没有经过 商标权 所有人认可或者委托而制造其注册商标的标识; 3、恶意伪造他人的注册商标标识;法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一百二十条 民事权益受到侵害的，被侵权人有权请求侵权人承担侵权责任。\\n第一百八十三条 因保护他人民事权益使自己受到损害的，由侵权人承担民事责任，受益人可以给予适当补偿。没有侵权人、侵权人逃逸或者无力承担民事责任，受害人请求补偿的，受益人应当给予适当补偿。\\n第一千一百六十七条 侵权行为危及他人人身、财产安全的，被侵权人有权请求侵权人承担停止侵害、排除妨碍、消除危险等侵权责任。\\n第一千一百六十八条 二人以上共同实施侵权行为，造成他人损害的，应当承担连带责任。', '你好，对于是否侵权要看具体情况，首先确定你有此视频的拥有权，第二再看别人盗用这个视频对对方产生了利益了吗，对你造成了什么样的危害程度，还有怎么确定对方是公司行为还是个人行为。你可以向当地的工商机关举报。', '你好，具体是什么产品？贵司是否取得商标注册证', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"本人男，61岁，达到退休年龄，公司继续招用我工作，公司以不能做账为由，不帮继续交社保，法律规定是怎么样的？","answer":"'你好，到了退休年龄企业是不能买社保的', '你好，那你现在是想主张赔偿还是什么呢', '休后还能交社保，但是只限于养老保险。', '你好！你们属于劳务关系的。', '单位一直不交社保，用人单位与劳动者建立劳动关系之日起30日内《包含试用期》都应当为劳动者缴纳社保，员工可要求用人单位补缴五险。如果用人单位用各种理由推托迟迟不予缴纳，劳动者可持本人身份证原件以及与用人单位存在事实劳动关系证明材料到当地劳动监察大队进行实名制投诉登记。首先劳动者可以申请劳动仲裁，要求补缴五险。', '单位一直不交社保，用人单位与劳动者建立劳动关系之日起30日内《包含试用期》都应当为劳动者缴纳社保，员工可要求用人单位补缴五险。如果用人单位用各种理由推托迟迟不予缴纳，劳动者可持本人身份证原件以及与用人单位存在事实劳动关系证明材料到当地劳动监察大队进行实名制投诉登记。首先劳动者可以申请劳动仲裁，要求补缴五险。用人单位无故不缴纳社会保险费的，劳动者可以向劳动部门投诉，由劳动行政部门责令其限期缴纳；劳动者也可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，本人男，61岁，达到退休年龄，公司自己招用我工作，公司以做不了账为由，不帮交社保，法律上应该是怎么样的？","answer":"'你好，到了退休年龄公司不需要给员工购买社保', '退休后没办法缴纳社保，建议你走法律程序', '你好！你们属于劳务关系的。', '单位一直不交社保，用人单位与劳动者建立劳动关系之日起30日内《包含试用期》都应当为劳动者缴纳社保，员工可要求用人单位补缴五险。如果用人单位用各种理由推托迟迟不予缴纳，劳动者可持本人身份证原件以及与用人单位存在事实劳动关系证明材料到当地劳动监察大队进行实名制投诉登记。首先劳动者可以申请劳动仲裁，要求补缴五险。', '单位一直不交社保，用人单位与劳动者建立劳动关系之日起30日内《包含试用期》都应当为劳动者缴纳社保，员工可要求用人单位补缴五险。如果用人单位用各种理由推托迟迟不予缴纳，劳动者可持本人身份证原件以及与用人单位存在事实劳动关系证明材料到当地劳动监察大队进行实名制投诉登记。首先劳动者可以申请劳动仲裁，要求补缴五险。用人单位无故不缴纳社会保险费的，劳动者可以向劳动部门投诉，由劳动行政部门责令其限期缴纳；劳动者也可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '劳动者退休后，与尚未参加社会保险统筹的原用人单位因追索养老金、医疗费、工伤保险待遇和其他社会保险费而发生的纠纷，当事人不服劳动仲裁后，依法向人民法院起诉的，人民法院应当受理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好律师，我2021年借朋友5000元，现在电话不接信息不回赖账，又找不到她人怎么要回钱","answer":"'你好，到时间没有还钱，可以到法院进行诉讼。\\n根据《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定(2020第二次修正)》第二十五条，出借人请求借款人按照合同约定利率支付利息的，人民法院应予支持，但是双方约定的利率超过合同成立时一年期贷款市场报价利率四倍的除外。前款所称“一年期贷款市场报价利率”，是指中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心自2019年8月20日起每月发布的一年期贷款市场报价利率。\\n中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心公布，2021年2月20日贷款市场报价利率（LPR）为：1年期LPR为3.85%，四倍就是15.4%。每月百分之四的利息超过了四倍LPR，超过部分的利息法院可能不予支持。', '你好，可以协助处理的，有没有借据等资料呢', '你好，当时有欠条或者转账记录么', '你好你有没有她身份证信息啊', '朋友借钱，当事人要要回来，可以通过协商、调解、仲裁或者诉讼等方式，如果当事人要提起诉讼的，需要准备好起诉状以及与案件相关的证据材料递交到有管辖权的人民法院，还需要满足起诉的法定条件。法律依据：《民事诉讼法》第一百二十三条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。\\n书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。\\n第一百二十八条\\n人民法院应当在立案之日起五日内将起诉状副本发送被告，被告应当在收到之日起十五日内提出答辩状。答辩状应当记明被告的姓名、性别、年龄、民族、职业、工作单位、住所、联系方式；法人或者其他组织的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务、联系方式。人民法院应当在收到答辩状之日起五日内将答辩状副本发送原告。\\n被告不提出答辩状的，不影响人民法院审理。', '朋友借钱不还还有微信转账记录的，当事人可以先与对方协商，协商不成的，可以申请仲裁或者直接提起诉讼，当事人要提起诉讼的，需要准备起诉状以及与案件相关的证据材料递交到有管辖权的人民法院。法律依据：《民事诉讼法》第一百二十二条\\n起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n第一百二十三条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。\\n书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。', '您好，搜集证据，起诉索要', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"学生通过介绍兼职工作的人来给美团刷单犯法吗","answer":"'你好，刷单是违法行为，尽快辞职。OU', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在一个饭店做了4天，他说前三天自己走了没工资，我做了四天，有工资吗","answer":"'你好，前三天离职也有工资，饭店不支付可以去劳动监察大队投诉或者申请劳动仲裁。', '干了多少天，就应当结算多少天的工资', '根据我国劳动法规定，用人单位与劳动者发生劳动争议，当事人可以依法申请调解、仲裁、提起诉讼，也可以协商解决。因此，当饭店老板不发工资的时候，可以通过以下方式解决：\\n1.协商处理，可以先与餐厅协商，要求支付工资。\\n2.劳动者可以到用人单位所在地的劳动监察部门进行投诉。', '法律分析：可以到劳动监察大队或者是劳动行政部门投诉，没有用的话申请劳动仲裁。如果都没有用的话，建议收集证据到人民法院起诉饭店。只要员工工作了就有应得的工资，用人单位不发工资则是违法的，员工可以维护自己的权利。法律依据：《工资支付暂行规定》第十八条 各级劳动行政部门有权监察用人单位工资支付的情况。用人单位有下列侵害劳动者合法权益行为的，由劳动行政部门责令其支付劳动者工资和经济补偿，并可责令其支付赔偿金：(一)克扣或者无故拖欠劳动者工资的;(二)拒不支付劳动者延长工作时间工资的;(三)低于当地最低工资标准支付劳动者工资的。经济补偿和赔偿金的标准，按国家有关规定执行。\\n《中华人民共和国劳动法》第七十九条 劳动争议发生后，当事人可以向本单位劳动争议调解委员会申请调解；调解不成，当事人一方要求仲裁的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。当事人一方也可以直接向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。对仲裁裁决不服的，可以向人民法院提起诉讼。', '可以到劳动监察大队或者是劳动行政部门投诉，没有用的话申请劳动仲裁。如果都没有用的话，建议收集证据到人民法院起诉饭店。只要员工工作了就有应得的工资，用人单位不发工资则是违法的，员工可以维护自己的权利。法律依据：《工资支付暂行规定》第十八条 各级劳动行政部门有权监察用人单位工资支付的情况。用人单位有下列侵害劳动者合法权益行为的，由劳动行政部门责令其支付劳动者工资和经济补偿，并可责令其支付赔偿金：(一)克扣或者无故拖欠劳动者工资的;(二)拒不支付劳动者延长工作时间工资的;(三)低于当地最低工资标准支付劳动者工资的。经济补偿和赔偿金的标准，按国家有关规定执行。\\n《中华人民共和国劳动法》第七十九条 劳动争议发生后，当事人可以向本单位劳动争议调解委员会申请调解；调解不成，当事人一方要求仲裁的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。当事人一方也可以直接向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。对仲裁裁决不服的，可以向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是女方由于婚前有债务男方替我还了12万我现在想离婚不知道怎么办","answer":"'你好，办理离婚手续，如果双方可以协商，就到民政部门协议离婚，领取《离婚证》，如果无法协商，就到法院起诉离婚。', '1、双方协商离婚，协商时：夫妻间的债权债务，小孩抚养，共同财产达成协议。到民政局可办理离婚。\\n2、协商不成直接去法院起诉。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十九条 夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '如果债务是为了夫妻共同生活所需要的，属于夫妻双方共同债务，应该共同偿还，您可以去您妻子所在地的人民法院起诉解决孩子的抚养权和共同财产的问题。', '一、离婚有财产有债务该怎么离婚\\n1、离婚有财产有债务该的离婚方式如下：\\n（1）协议离婚。夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到其中一方户口所在地的婚姻登记机关，申请离婚登记；\\n（2）诉讼离婚。夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解，或者向人民法院提起离婚诉讼。\\n2、法律法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n二、离婚债务如何分配\\n离婚债务需根据以下情况分配：\\n1、如果是双方的共同债务，离婚时双方平均分配；\\n2、如果是个人债务，由个人承担。双方在婚姻存续期间为共同生活所负的债务，即使是以个人名义所负的，也属于共同债务。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"女方婚前有性病，是生殖器疱疹，在一起过了十多年了，还有孩子了，现在离婚，男方可以要求赔偿吗","answer":"'你好，办理离婚手续，如果双方可以协商，就到民政部门协议离婚，领取《离婚证》，如果无法协商，就到法院起诉离婚。', '法律分析：要求赔偿没有法律依据，但你可以就这样的情况，请求一定的经济补偿可以。关于他的一些疾病，只能说影响你们夫妻感情的因素利于你离婚。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零九十一条 下列情形之一，导致离婚的，无过错方有权请求损害赔偿：\\n（一）重婚；\\n（二）与他人同居；\\n（三）实施家庭暴力；\\n（四）虐待、遗弃家庭成员；\\n（五）有其他重大过错。', '协商处理吧', '可以起诉离婚', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"签约的加盟店 但是投了10万 之前没看到合同上有一条只发了2.5万的货 其他的不发了 说要在他那继续进货 你就继续交钱 要在他那进够10万的货才反之前交的百分之八","answer":"'你好，加盟费之前是怎么谈的呢，需要详细沟通下具体情况', '你好，对方存在欺诈行为可以起诉赔偿损失', '你好，当时的合同是如何签订的呢', '-之前如何约定，具体情况是怎样', '你好那现在咨询诉求是什么 啊', '你好，你可以保留证据起诉追回', '要了解具体情况才能正确回复', '你好你可以起诉要回来的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"工作月休六天，公司强制减掉两天月休，合理么，怎么仲裁","answer":"'你好，劳动合同履行过程中的纠纷，协商未果向当地劳动仲裁委员会申请劳动仲裁。', '您好，存在争议可申请劳动仲裁', '按双方协商的约定来处理', '你好！先与单位协商吧！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我2个月17辞职，上了13天班，昨天发工资才知道我被扣了全额社保费","answer":"'你好，劳动合同怎么约定的呢', '你好，可以协助处理的哈', '您好，可以申请劳动仲裁', '劳动合同是怎么约定的？请假是否经过批准？考勤记录是怎样的', '您好，请问你有与公司说明吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是2019年11.16入职，2023年3月10号店铺关门了，我的劳动合同2025年到期","answer":"'你好，劳动合同没到期，公司关门，除《劳动合同法》第26条第一款的不可抗力外，劳动者可以要求经济补偿金。', '现在老板怎么说具体问题是什么', '你们有没有办理社保，可以申请仲裁要社保的', '您好，那你现在续约了吗？是什么情况？', '劳动合同期限到期公司应与劳动者重新签订书面的劳动合同，但仍需核实原劳动合同的内容（有无表述合同到期后的特别约定）', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"用人单位单方面要求变更工资架构，入职前3年未签订合同且入职以来未遵循合同缴纳一金，现未说明或通知关闭了我的工作权限，导致无法开展工作。","answer":"'你好，劳动合同需要签订，但是对于降薪这部分，需要征求你个人同意后才能实施，否则即为违法降薪。', '你好 很高兴回答你的问题 用人单位未在劳动者入职一个月内与其签订劳动合同属于违法', '你好，如果是公司单方违约的，导致你工作无法进行，可以依法提出赔偿或依法仲裁', '你好超过一年未签劳动合同自动视为无期限劳动合同', '被迫解除劳动关系可以主张经济补偿金。', '您好根据您的描述被迫离职劳动仲裁处理', '我们可以帮助到您 ，目前找劳动关系', '可以主张被迫解除劳动合同，申请补偿', '您好，变更工资结构可以处理的。', '你好，可以起诉公司申请仲裁', '您 好，可能 申请劳动仲裁', '这可能构成违法辞退行为的', '你好，请问这边工作多久呢', '你好这个是可以去起诉的', '公司单方面调整薪资结构违法。调整工资的方案应该与员工协商一致后双方在劳动合同上签字盖章后方可施行，如果未能协商达成一致意见，则应该按照劳动合同原约定的工资结构支付工资。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第三十五条 用人单位与劳动者协商一致，可以变更劳动合同约定的内容。变更劳动合同，应当采用书面形式。变更后的劳动合同文本由用人单位和劳动者各执一份。', '公司未经员工同意不能修改薪资结构。在一般情况下，用人单位如果调动劳动者的岗位和薪酬，需要经过劳资双方协商一致，并以书面形式确认。如果单独变更，其行为是违法的，如果用人单位侵害员工的合法权益，可以向当地劳动部门投诉。\\n劳动局投诉流程步骤，具体如下：\\n1、准备证明材料、个人身份证件、证明劳动关系的资料；\\n2、准备与公司存在劳动关系的证据，证明劳动关系可以是劳动合同，如果未签订劳动合同，可以收集证据证明事实劳动关系。\\n法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三十条\\n用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者及时足额支付劳动报酬。\\n用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。\\n第六十二条\\n\\n用工单位应当履行下列义务：\\n（一）执行国家劳动标准，提供相应的劳动条件和劳动保护；\\n（二）告知被派遣劳动者的工作要求和劳动报酬；\\n（三）支付加班费、绩效奖金，提供与工作岗位相关的福利待遇；\\n（四）对在岗被派遣劳动者进行工作岗位所必需的培训；\\n（五）连续用工的，实行正常的工资调整机制。\\n用工单位不得将被派遣劳动者再派遣到其他用人单位。', '公司单方面降工资不合法，用人单位变更劳动合同内容必须和劳动者协商一致后方可实施，用人单位单方面变更属于违反《劳动合同法》规定，劳动者可以到用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请劳动仲裁，要求认定用人单位单方面变更属于无效。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第三十五条 用人单位与劳动者协商一致，可以变更劳动合同约定的内容。变更劳动合同，应当采用书面形式。\\n变更后的劳动合同文本由用人单位和劳动者各执一份。\\n《中华人民共和国劳动法》\\n第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n第五十一条 劳动者在法定休假日和婚丧假期间以及依法参加社会活动期间，用人单位应当依法支付工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我想咨询一下 劳务派遣和劳务外包适用的法律是那些","answer":"'你好，劳动法、劳动合同法等这些都适用', '劳动合同法，劳务派遣条例等等', '根据具体情况决定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"有个员工只上了半个月班，没有过试用期，试用期没有给员工买社保，他现在申请了劳动仲裁怎么办","answer":"'你好，劳动法规定入职三十天内需要给员工购买社保。', '你到公司多久了？什么岗位', '可以申请仲裁要求赔偿', '你好，是可以申请劳动仲裁的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"工厂要求加班到11点或更晚，我提前跟主管请假，主管不吭声，第二天经理直接给我罚款一百，违法吗？","answer":"'你好，劳动用工如果是劳动关系，每周是不能超过40个钟的', '您好！这种没有说违法的，按公司规章制度来', '是不能强制加班的，建议你走法律程序', '如果履行了请假手续，则不能罚款', '具体分析，不合理，可以协助处理', '可以向法院起诉要求对方赔偿的', '你好，工厂随意罚款是不合法的', '你好这个是可以去起诉的', '你好，这个可以劳动局投诉', '举报公司恶意加班可以向劳动监察部门举报。根据相关法律规定，用人单位安排劳动者在休息日加班的，应当向劳动者支付双倍的加班工资。安排劳动者在法定节假日加班的，应当向劳动者支付三倍的工资。法律依据：《劳动合同法》第三十一条\\n用人单位应当严格执行劳动定额标准，不得强迫或者变相强迫劳动者加班。用人单位安排加班的，应当按照国家有关规定向劳动者支付加班费。\\n第三十二条\\n劳动者拒绝用人单位管理人员违章指挥、强令冒险作业的，不视为违反劳动合同。\\n劳动者对危害生命安全和身体健康的劳动条件，有权对用人单位提出批评、检举和控告。', '强制加班的工厂，劳动者可以通过拨打投诉电话等方式，向当地的劳动行政部门进行投诉，由劳动保障行政部门给予警告，责令限期改正，并可以按照受侵害的劳动者每人100元以上500元以下的标准计算，处以罚款。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第三十一条\\n用人单位应当严格执行劳动定额标准，不得强迫或者变相强迫劳动者加班。用人单位安排加班的，应当按照国家有关规定向劳动者支付加班费。\\n《劳动保障监察条例》第九条\\n任何组织或者个人对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为，有权向劳动保障行政部门举报。\\n劳动者认为用人单位侵犯其劳动保障合法权益的，有权向劳动保障行政部门投诉。\\n第二十五条\\n用人单位违反劳动保障法律、法规或者规章延长劳动者工作时间的，由劳动保障行政部门给予警告，责令限期改正，并可以按照受侵害的劳动者每人100元以上500元以下的标准计算，处以罚款。', '用人单位拖欠或克扣工资，劳动者可以向劳动监察大队投诉或者直接申请劳动仲裁维权。维权时应注意收集整理必要的证据，如工作服、工资条、工牌证人等。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"老师好，我在试用期结束后被口头告知因上班时间没及时回复领导消息而不予转正，并且威胁若是敢去仲裁就开具辞退证明，签的劳动合同试用期也比法律规定的的试用期超出一个月，我应该如何维权。谢谢老师。","answer":"'你好，劳动纠纷，协商未果向当地劳动仲裁委员会申请劳动仲裁。', '一旦确立了劳动关系，用人单位是不能随意辞退员工的，不论是试用期还是转正，用人单位需支付经济补偿金。', '如果劳动者在试用期内不合格的，单位可以依法解除劳动合同，不需要赔偿，如果单位无故辞退，劳动者可以索要经济补偿金，单位拒绝支付的，可以申请劳动仲裁维权。', '如果被单位无故辞退的，可以先与用人单位进行协商。不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想离职但是公司说得干满三个月以后，才能提前一个月提离职，但是合同上也没有写明，我该怎么办","answer":"'你好，劳动者可以随时提出解除劳动合同，有需要可进一步沟通', '劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。\\u3000根据《劳动合同法》第四十条\\u3000【无过失性辞退】有下列情形之一的，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同： \\u3000\\u3000（一）劳动者患病或者非因工负伤，在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的； \\u3000\\u3000（二）劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的； \\u3000\\u3000（三）劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。', '劳动者解除劳动合同的需要提前一个月以书面形式通知用人单位，在试用期内提前三日通知用人单位即可。 用人单位与劳动者协商一致的可以解除劳动合同。', '根据《劳动合同法》第三十六条\\u3000用人单位与劳动者协商一致，可以解除劳动合同。第三十七条\\u3000劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。\\u3000第三十八条\\u3000【劳动者单方解除劳动合同】用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同： \\u3000\\u3000（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的； \\u3000\\u3000（二）未及时足额支付劳动报酬的； \\u3000\\u3000（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的； \\u3000\\u3000（四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的； \\u3000\\u3000（五）因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"合同写的离职提前三天，但领导要求提前十五天","answer":"'你好，劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同，劳动者单方面解除劳动合同无须任何实质条件，只需要履行提前通知的义务即可', '试用期内离职需要提前3天通知用人单位，试用期满后，需要提前30天书面通知用人单位', '法律分析：签订合同后提前离职是可以的。劳动者提前30天以书面形式通知用人单位，既是解除劳动合同的程序，也是解除劳动合同的条件。劳动者提前30天以书面形式通知用人单位，解除劳动合同，无需征得用人单位的同意。超过30天，劳动者向用人单位提出办理解除劳动合同的手续，用人单位应予以办理。劳动者违反提前30天以书面形式通知用人单位的规定，而要求解除劳动合同，用人单位可以不予办理。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三十七条 劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。\\n第三十八条 用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；（二）未及时足额支付劳动报酬的；（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；（四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；（五）因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；（六）法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。', '辞职不一定要提前30天通知用人单位。\\n个人提出离职分三种情况：\\n1、用人单位存在《劳动合同法》38条的情况，劳动者书面提出解除劳动关系后可以立即走人不需要用人单位的批准。\\n2、依据《劳动合同法》37条，劳动者提前30天提出的书面离职，不需要用人单位批准就可以离职。\\n3、没有提前30天提出离职，用人单位也不存在《劳动合同法》38条的情况，劳动者直接提交辞职信就离开公司。这个时候就是劳动者违法，给用人单位造成的直接经济损失、招聘该劳动者产生的费用，用人单位可以要求承担。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三十七条 劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。\\n第三十八条 用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同:\\n（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；\\n（二）未及时足额支付劳动报酬的；\\n（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；\\n（四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；\\n（五）因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；\\n（六）法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。', '法律分析：劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。\\n用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：\\n(一)未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；\\n(二)未及时足额支付劳动报酬的；\\n(三)未依法为劳动者缴纳社会保险费的；\\n(四)用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；\\n(五)因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；\\n(六)法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。\\n用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三十七条 劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。\\n第三十八条 用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：\\n(一)未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；\\n(二)未及时足额支付劳动报酬的；\\n(三)未依法为劳动者缴纳社会保险费的；\\n(四)用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；\\n(五)因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；\\n(六)法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。\\n用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。\\n第四十六条 有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：\\n(一)劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；\\n(二)用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；\\n(三)用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的；\\n(四)用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的；\\n(五)除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；\\n(六)依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的；\\n(七)法律、行政法规规定的其他情形。\\n第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。\\n第五十条 用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明，并在十五日内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。劳动者应当按照双方约定，办理工作交接。用人单位依照本法有关规定应当向劳动者支付经济补偿的，在办结工作交接时支付。用人单位对已经解除或者终止的劳动合同的文本，至少保存二年备查。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好就是我昨天晚上刚申请完离职今天就不去了这个月二十号发上个月工资","answer":"'你好，劳动者解除劳动合同，应当提前30日以书面形式通知用人单位。', '你好，根据发工资的时间正常发放', '你好，离职时应一并发放工资。', '请描述完整问题，便于解答。', '法律分析：劳动者辞职到期以后，用人单位拒绝支付其工资的，劳动者可以向当地的劳动监察部门进行投诉或者申请劳动仲裁。如果是给用人单位工作，有两个途径可以要求支付工资：1、劳动者可以到当地劳动局劳动监察投诉；优点：方式简单。缺点：各地执法力度可能不是很大；2、可以到当地劳动局（人力资源和社会保障局劳动争议仲裁委员会）申请仲裁，要求支付工资。如果未签订劳动合同，可以要求支付未签订劳动合同的双倍工资。如果是以拖欠工资提出的解除劳动关系，还可以要求支付经济补偿金。优点：除了工资外，还可以主张经济补偿、双倍工资等，并且一般都可以最终解决；缺点：申请劳动仲裁就是打劳动官司，程序稍多，需要专业人士指导。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》 第二条 中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：（一）因确认劳动关系发生的争议；（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；（六）法律、法规规定的其他劳动争议。\\n《中华人民共和国劳动法》 第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。', '劳动者辞职到期，用人单位拒绝支付其工资的，劳动者可以向当地的劳动监察部门进行投诉或者申请劳动仲裁。\\n一、如果是给用人单位工作，有两个途径可以要求支付工资：\\n1、劳动者可以到当地劳动局劳动监察投诉;优点：方式简单。缺点：各地执法力度可能不是很大;\\n2、可以到当地劳动局(人力资源和社会保障局劳动争议仲裁委员会)申请仲裁，要求支付工资。如果未签订劳动合同，可以要求支付未签订劳动合同的双倍工资。如果是以拖欠工资提出的解除劳动关系，还可以要求支付经济补偿金。优点：除了工资外，还可以主张经济补偿、双倍工资等，并且一般都可以最终解决;缺点：申请劳动仲裁就是打劳动官司，程序稍多，需要专业人士指导。\\n【拓展资料】\\n二、如果是给个人工作，不算劳动关系，可以直接去该个人老板，要求支付劳动报酬。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第二条 中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n(一)因确认劳动关系发生的争议;\\n(二)因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议;\\n(三)因除名、辞退和辞职、离职发生的争议;\\n(四)因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议;\\n(五)因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议;\\n《劳动法》第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n《工资支付暂行规定》第十八条 各级劳动行政部门有权监察用人单位工资支付的情况。用人单位有下列侵害劳动者合法权益行为的，由劳动行政部门责令其支付劳动者工资和经济补偿，并可责令其支付赔偿金：\\n(一)克扣或者无故拖欠劳动者工资的;\\n(二)拒不支付劳动者延长工作时间工资的;\\n(三)低于当地最低工资标准支付劳动者工资的。\\n经济补偿和赔偿金的标准，按国家有关规定执行。', '您好，你可以和单位协商当日结清', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我朋友做了大概一个星期多的美团骑手，签了合同昨天打电话离职说没有做满一个月工资是发不了的请问这合法吗？","answer":"'你好，劳动者解除合同，用人单位应按照劳动者的实际工作天数支付工资，不按时发放工资的，劳动者可先与用人单位协商解决，协商不成的可向劳动行政部门进行投诉或申请劳动仲裁。', '您好，不合法，可以向劳动监察部门投诉或者申请劳动仲裁。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好我异地就医备案比住院时间晚了一天怎么补救","answer":"'你好，医疗方面问题建议和医院直接沟通。谢谢', '异地就医备案有有效期，一般需在住院三天内或出院前办理好备案，过了有效期就无法报销。如果情况紧急来不及备案，可以致电参保地的医保经办机构，看能否电话或网上进行备案。部分地区还规定符合急发病的住院医疗费用，可以不降低报销比例，按正常享受的医保待遇进行报销。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第二十八条 符合基本医疗保险药品目录、诊疗项目、医疗服务设施标准以及急诊、抢救的医疗费用，按照国家规定从基本医疗保险基金中支付。', '法律分析：异地就医备案有有效期，一般需在住院三天内或出院前办理好备案，过了有效期就无法报销。如果情况紧急来不及备案，可以致电参保地的医保经办机构，看能否电话或网上进行备案。部分地区还规定符合急发病的住院医疗费用，可以不降低报销比例，按正常享受的医保待遇进行报销。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第二十八条 符合基本医疗保险药品目录、诊疗项目、医疗服务设施标准以及急诊、抢救的医疗费用，按照国家规定从基本医疗保险基金中支付。', '各地都有跨省异地就医直接结算备案管理等有关工作的规定。只要备案有效期内办理入院手续的，无论本次出院日期是否超出备案有效期，均属于有效备案。异地备案成功但晚于住院时间，看当地规定能否能重新办理异地备案。法律依据：《人力资源社会保障部办公厅、财政部办公厅关于规范跨省异地就医住院费用直接结算有关事项的通知》二、切实简化备案手续，优化备案流程\\n法律依据：《人力资源社会保障部办公厅、财政部办公厅关于规范跨省异地就医住院费用直接结算有关事项的通知》二、切实简化备案手续，优化备案流程\\n（一）各地要做好跨省异地就医直接结算备案管理等有关工作，切实精简备案手续，优化备案流程，扩充备案渠道，积极创造条件，为参保人提供窗口、网站、电话传真、手机APP等多种服务渠道，方便群众备案。\\n（一）各地要做好跨省异地就医直接结算备案管理等有关工作，切实精简备案手续，优化备案流程，扩充备案渠道，积极创造条件，为参保人提供窗口、网站、电话传真、手机APP等多种服务渠道，方便群众备案。\\n（二）修订《关于做好基本医疗保险跨省异地就医住院医疗费用直接结算工作的通知》（人社部发〔2016〕120号，以下简称120号文件）附件1“省（区、市）跨省异地就医登记备案表”（见附件）。新备案表取消定点医疗机构栏，增加“温馨提示”内容。\\n（二）修订《关于做好基本医疗保险跨省异地就医住院医疗费用直接结算工作的通知》（人社部发〔2016〕120号，以下简称120号文件）附件1“省（区、市）跨省异地就医登记备案表”（见附件）。新备案表取消定点医疗机构栏，增加“温馨提示”内容。\\n（三）规范备案有效期限。备案有效期内办理入院手续的，无论本次出院日期是否超出备案有效期，均属于有效备案。鼓励各地积极探索针对不同人群制定不同的备案有效期。\\n（三）规范备案有效期限。备案有效期内办理入院手续的，无论本次出院日期是否超出备案有效期，均属于有效备案。鼓励各地积极探索针对不同人群制定不同的备案有效期。\\n（四）参保地需在2018年2月底前落实直接备案到就医地市或省份的要求，可参考《参保人员异地就医备案就医地行政区划代码关联对照表》（从部级协同管理平台下载），做好就医地行政区划代码的关联工作。备案时选择的就医地，其所有辖区均为有效备案地区。原则上，备案到省本级或省会城市的，省本级和省会城市的所有跨省异地就医定点医疗机构都可以支持直接结算。\\n（四）参保地需在2018年2月底前落实直接备案到就医地市或省份的要求，可参考《参保人员异地就医备案就医地行政区划代码关联对照表》（从部级协同管理平台下载），做好就医地行政区划代码的关联工作。备案时选择的就医地，其所有辖区均为有效备案地区。原则上，备案到省本级或省会城市的，省本级和省会城市的所有跨省异地就医定点医疗机构都可以支持直接结算。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我想问一下医疗里面没有护理费和务工费吗","answer":"'你好，医院的医疗费是医院的结算费用，护理费误工费是工伤的', '法律分析：没有护工费，只有护理费，护工费等同于护理费。护理费根据护理人员的收入状况和护理人数、护理期限确定。护理人员有收入的，参照误工费的规定计算;护理人员没有收入或者雇佣护工的，参照当地护工从事同等级别护理的劳务报酬标准计算。法律依据：《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件的解释》 第二十一条 护理费根据护理人员的收入状况和护理人数、护理期限确定。\\n护理人员有收入的，参照误工费的规定计算;护理人员没有收入或者雇佣护工的，参照当地护工从事同等级别护理的劳务报酬标准计算。\\n护理人员原则上为一人，但医疗机构或者鉴定机构有明确意见的，可以参照确定护理人员人数。护理期限应计算至受害人恢复生活自理能力时止。\\n受害人因残疾不能恢复生活自理能力的，可以根据其年龄、健康状况等因素确定合理的护理期限，但最长不超过二十年。', '法律分析：如用人单位未提供护理或者同意职工自己安排护理的，护理费标准按以下情形处理：住院期间有专门护工护理的，按护理费单据载明的金额确定；安排有固定收入来源的亲属护理的，按其亲属收入证明载明的金额确定，但一般不得超过当地上一年度职工社会平均工资。法律依据：《工伤保险条例》 第三十条 职工因工作遭受事故伤害或者患职业病进行治疗，享受工伤医疗待遇。\\n职工治疗工伤应当在签订服务协议的医疗机构就医，情况紧急时可以先到就近的医疗机构急救。\\n治疗工伤所需费用符合工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准的，从工伤保险基金支付。工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准，由国务院社会保险行政部门会同国务院卫生行政部门、食品药品监督管理部门等部门规定。\\n职工住院治疗工伤的伙食补助费，以及经医疗机构出具证明，报经办机构同意，工伤职工到统筹地区以外就医所需的交通、食宿费用从工伤保险基金支付，基金支付的具体标准由统筹地区人民政府规定。\\n工伤职工治疗非工伤引发的疾病，不享受工伤医疗待遇，按照基本医疗保险办法处理。\\n工伤职工到签订服务协议的医疗机构进行工伤康复的费用，符合规定的，从工伤保险基金支付。', '如用人单位未提供护理或者同意职工自己安排护理的，护理费标准按以下情形处理：住院期间有专门护工护理的，按护理费单据载明的金额确定；安排有固定收入来源的亲属护理的，按其亲属收入证明载明的金额确定，但一般不得超过当地上一年度职工社会平均工资。法律依据：《工伤保险条例》 第三十条 职工因工作遭受事故伤害或者患职业病进行治疗，享受工伤医疗待遇。\\n职工治疗工伤应当在签订服务协议的医疗机构就医，情况紧急时可以先到就近的医疗机构急救。\\n治疗工伤所需费用符合工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准的，从工伤保险基金支付。工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准，由国务院社会保险行政部门会同国务院卫生行政部门、食品药品监督管理部门等部门规定。\\n职工住院治疗工伤的伙食补助费，以及经医疗机构出具证明，报经办机构同意，工伤职工到统筹地区以外就医所需的交通、食宿费用从工伤保险基金支付，基金支付的具体标准由统筹地区人民政府规定。\\n工伤职工治疗非工伤引发的疾病，不享受工伤医疗待遇，按照基本医疗保险办法处理。\\n工伤职工到签订服务协议的医疗机构进行工伤康复的费用，符合规定的，从工伤保险基金支付。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"这个医院误诊了之后不管不问的。他把我花了钱应该得的那张报告单给我没收了。我该怎么办？","answer":"'你好，医院误诊后不处理，可以去卫生部门投诉处理。', '医院误诊投诉，需要走以下流程：当事人首先要保留好相关证据，要求行为人及科室主任写清事情经过，并将用过的医疗器械封存，然后拨打卫生行政部门的投诉电话，或者向相关部门的邮箱发送信件等方式进行投诉。法律依据：《民法典》第一千二百二十六条\\n医疗机构及其医务人员应当对患者的隐私和个人信息保密。\\n泄露患者的隐私和个人信息，或者未经患者同意公开其病历资料的，应当承担侵权责任。\\n《医疗纠纷预防和处理条例》第二条\\n本条例所称医疗纠纷，是指医患双方因诊疗活动引发的争议。', '医院误诊投诉的流程如下：患者及家属首先应及时保存证据，要求行为人及科室主任写清事情经过，并将用过的医疗器械封存，然后向医疗单位或其主管部门拨打投诉电话，或者通过邮寄信件等方式进行投诉。法律依据：《民法典》第一千二百二十六条\\n医疗机构及其医务人员应当对患者的隐私和个人信息保密。\\n泄露患者的隐私和个人信息，或者未经患者同意公开其病历资料的，应当承担侵权责任。\\n《医疗纠纷预防和处理条例》第二条\\n本条例所称医疗纠纷，是指医患双方因诊疗活动引发的争议。', '误诊漏诊是由于医院方的责任导致，医患双方可以协商解决；不愿意协商或者协商不成的，当事人可以向卫生行政部门提出调解申请，也可以直接向人民法院提起民事诉讼。已确定为医疗事故的，卫生行政部门应医疗事故争议双方当事人请求，可以进行医疗事故赔偿调解。调解时，应当遵循当事人双方自愿原则，并应当依据本条例的规定计算赔偿数额。医疗事故赔偿，应当考虑下列因素，确定具体赔偿数额：（一）医疗事故等级；（二）医疗过失行为在医疗事故损害后果中的责任程度；（三）医疗事故损害后果与患者原有疾病状况之间的关系。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千二百二十一条 医务人员在诊疗活动中未尽到与当时的医疗水平相应的诊疗义务，造成患者损害的，医疗机构应当承担赔偿责任。\\n第一千二百二十二条 患者在诊疗活动中受到损害，有下列情形之一的，推定医疗机构有过错：\\n（一）违反法律、行政法规、规章以及其他有关诊疗规范的规定；\\n（二）隐匿或者拒绝提供与纠纷有关的病历资料；\\n（三）遗失、伪造、篡改或者违法销毁病历资料。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"老公去世，孩子奶奶拿这赔偿金不给怎么办？","answer":"'你好，协商不好 第一顺位的 可以起诉分割的', '如果没有留遗嘱的话，是可以要求分割的', '法律分析：建议协商解决，协商不了，可以起诉要求分割。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百二十七条 遗产按照下列顺序继承:\\n(一)第一顺序:配偶、子女、父母;\\n(二)第二顺序:兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。\\n继承开始后，由第一顺序继承人继承，第二顺序继承人不继承;没有第一顺序继承人继承的，由第二顺序继承人继承。\\n本编所称子女，包括婚生子女、非婚生子女、养子女和有扶养关系的继子女。\\n本编所称父母，包括生父母、养父母和有扶养关系的继父母。\\n本编所称兄弟姐妹，包括同父母的兄弟姐妹、同父异母或者同母异父的兄弟姐妹、养兄弟姐妹、有扶养关系的继兄弟姐妹。', '赔偿金可以由配偶和儿子，父母协商分割，但是应当优先照顾被抚养人的利益。不过上述当事人不能将赔偿金按照遗产进行分配，因为赔偿金不是遗产，赔偿金是指受害人因各种非正常事故死亡，相关责任人给予死者家属的一定数量的赔偿。法律依据：《民法典》第一千一百二十二条\\n遗产是自然人死亡时遗留的个人合法财产。依照法律规定或者根据其性质不得继承的遗产，不得继承。\\n第一千一百二十三条\\n继承开始后，按照法定继承办理；有遗嘱的，按照遗嘱继承或者遗赠办理；有遗赠扶养协议的，按照协议办理。', '通过法律途径解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"从个人哪里，买的二手车，他说第二天直接过来，当时钱就转给他了，但是那边现在一直拖着不过户","answer":"'你好，协商不成可以起诉要求对方过户。谢谢', '你好，及时搜集证据起诉解决', '这种情况建议你报警处理的', '你好建议及时报警！现在是什么情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"别人欠八百不还 上个月说月底还我一半 结果到现在一分都没还","answer":"'你好，协商不成可以起诉解决，但要有证据证明欠款事实，如欠条或结算单等材料。', '债务人未按照双方之间约定的还款日期给付欠款，债权人可以依据欠条去法院起诉债务人，要求依法履行还款义务。起诉时需要本人身份证， 欠条，诉讼状，并预交案件受理费。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第六百六十七条 借款合同是借款人向贷款人借款，到期返还借款并支付利息的合同。\\n第六百六十八条 借款合同应当采用书面形式，但是自然人之间借款另有约定的除外。\\n借款合同的内容一般包括借款种类、币种、用途、数额、利率、期限和还款方式等条款。\\n第六百六十九条 订立借款合同，借款人应当按照贷款人的要求提供与借款有关的业务活动和财务状况的真实情况。', '你好：可以起诉解决，要求归还', '你可以起诉要求返还', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"因为要表演舞狮，我需要去香港三天，前年因打架被法院判赔偿，我没给，被法院定为失信人，不知道能不能去香港","answer":"'你好，协商不成想办法收集相关证据，然后到法院起诉，只要符合起诉条件法院就可以受理。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第十七条 基层人民法院管辖第一审民事案件，但本法另有规定的除外。\\n第十八条 中级人民法院管辖下列第一审民事案件：\\n(一)重大涉外案件;\\n(二)在本辖区有重大影响的案件;\\n(三)最高人民法院确定由中级人民法院管辖的案件。\\n第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n(一)原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织;\\n(二)有明确的被告;\\n(三)有具体的诉讼请求和事实、理由;\\n(四)属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的底商门前让工商的.摆上摊收费了，挡在我门前给我造成很大的不便这合理吗","answer":"'你好，协商不成起诉处理', '可以向有关部门举报或通过法律途径维权', '建议视周边情况来处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我想问一下。我买的翻新二手房。住了快四年了 电路坏了。自己维修才发现 电路他没给放管。导致我的电路都休不了 可以找卖家和中介负责吗","answer":"'你好，协商不成起诉处理，1，起诉状，弄清楚对方的基本登记信息，可以自己写也可以找律师代写；并按对方当事人人数复印副本；\\n2，准备证据，你的身份证原件及复印件一份、和对方发生纠纷的所有对你有利证据及复印件、及其他可能对你有帮助的证据及证人名单等。当事人的姓名、性别、年龄、民族、职业、工作单位和住所，法人或者其他组织的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务；诉讼请求和所根据的事实与理由；证据和证据来源，证人姓名和住所。', '根据合同约定处理', '按照合同约定进行处理，如果合同没有约定此类问题，可以要求出租人进行维修', '你好，要承担违约责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"以租代购的车。月供预期 车子被偷偷开走了 现在要车 他们还要4600的收车费","answer":"'你好，协商不成，可以到法院起诉，要求返还车辆。', '您好，建议您走诉讼渠道进行解决', '协商不成建议收集证据起诉处理', '你好，按照双方之间协议约定办理', '与对方协商解决，建议尽早协商', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"对方借钱不还，只有微信转账记录，如何要回","answer":"'你好，协商不还，可以到法院起诉，要求偿还借款。', '债务人借钱不还的可以先和对方协商处理，协商不成的应当及时整理证据向法院起诉，要求借款人及时还款。如果证据只有微信的转账记录，那么债权人应尽量收集足够的证据，增强胜诉的可能性。', '你好，如果对方不肯还款，建议直接起诉对方，带上银行转账记录，要求还款。', '转账记录可以作为索要欠款的证据，可以起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我微信书面协议交付的租房订金，但中介发的协议上出现了定金和订金两个概念不同的词协议还具有法律效力吗？","answer":"'你好，协议一般还有效，但是产生纠纷时就定金会有歧义。', '双方协议是具有法律效力的', '您好 如果处理精神病状态，可以主张协议无效', '你好，口头协议具有法律效力，需要提供证据证明口头协议的内容。交纳定金的一方拒绝履行相关义务的，定金不退。可致电详询', '协商不成，诉讼解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在商场的时候，被一个男的拦住，说他们店里请了一位很厉害的形象设计师可以免费设计发型，我去了之后，那个老师就过来跟我聊天，话里话外就是我头发很丑，然后打听我有多少钱，说自己办过节目，问我有没有看过，给我看照片，有张照片里的人坐在嘉宾席，然后那个名字叫李雪健。刚好我有点想烫卷，就有点意动，就在那里坐着，他就问我有多少预算，我说一两百，他又说能不能再加个200左右，我在那里思考的时候。他直接就把那个理发的围巾围住我了，就准备开始帮我剪（没跟我说要多少钱）那时候我也没说我要剪。然后我想着既然他都围上了，那就干脆就弄了，反正400左右应该还好。他就开始给我染头发，染发的过程他就问我要不要办卡，我说看看染完发之后效果如何再说，然后他岔开话题，一直在问我有多少钱，最开始说给我留个1000的卡，然后这次本来要880给我优惠到580，知道我身上有3000，就说办3000的卡给6折，这次的染发也送我了。说服我办了张3000的卡，还拿了一张纸给我签，我也没看清上面写了啥。最后卡也没给我，那个协议我也没有，也没有开发票，而且他给我看的照片上面的人的名字和他最后微信里告诉我的名字不一样，那个店很偏，装修很简单，甚至简陋，现在工商局说线下调解，如果他拿出之前签的协议说事，我应该怎么说呢，或者说这个协议有效吗","answer":"'你好，协议原则 自双方签订成立并生效，格式合同，如果不合理的限制对方主要权利，增加义务，可以条款不成为合同内容。协商未果向法院起诉。', '涉嫌强迫交易的 直接报警吧 调取监控', '您好，建议报警处理', '你好，建议你报警处理', '报警处理，依法解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"事业单位校企合作发生的收入，款项应该给谁上缴","answer":"'你好，协议里是怎么约定的呢，建议详细的说明，为你解答的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在公司干了四年现在不想干了 公司没有给我缴纳社保","answer":"'你好，单位为替员工办理社保的，可以要求补缴社保并支付一年一个月的经济补偿金。', '你好，公司是什么原因没有为你缴纳社保？', '你好可以帮你维权可以帮你', '关于社保纠纷的处理问题看具体情况，如果是用人单位不给你缴纳医社保这方面是可以去仲裁的。', '如果是因为社保引起其他问题，则仲裁委会受理。比如说因为单位没有购买社保而辞职，这个时候可以主张经济补偿的，这个时候你申请经济补偿仲裁委就会受理。', '单位一直不交社保，用人单位与劳动者建立劳动关系之日起30日内《包含试用期》都应当为劳动者缴纳社保，员工可要求用人单位补缴五险。如果用人单位用各种理由推托迟迟不予缴纳，劳动者可持本人身份证原件以及与用人单位存在事实劳动关系证明材料到当地劳动监察大队进行实名制投诉登记。首先劳动者可以申请劳动仲裁，要求补缴五险。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在公司干了四年现在不想干了 公司没有给我缴纳社保","answer":"'你好，单位为替员工办理社保的，可以要求补缴社保并支付一年一个月的经济补偿金。', '具体什么情况呢，您可以详细说一下，便于为您分析', '你好，公司是什么原因没有为你缴纳社保？', '你好可以帮你维权可以帮你', '关于社保纠纷的处理问题看具体情况，如果是用人单位不给你缴纳医社保这方面是可以去仲裁的。', '如果是因为社保引起其他问题，则仲裁委会受理。比如说因为单位没有购买社保而辞职，这个时候可以主张经济补偿的，这个时候你申请经济补偿仲裁委就会受理。', '单位一直不交社保，用人单位与劳动者建立劳动关系之日起30日内《包含试用期》都应当为劳动者缴纳社保，员工可要求用人单位补缴五险。如果用人单位用各种理由推托迟迟不予缴纳，劳动者可持本人身份证原件以及与用人单位存在事实劳动关系证明材料到当地劳动监察大队进行实名制投诉登记。首先劳动者可以申请劳动仲裁，要求补缴五险。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在拼多多上购买了食品，收到货后食物发酸，申请了仅退款被商家起诉了","answer":"'你好，卖家一直不退款可以投诉。消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：与经营者协商和解；请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；向有关行政部门投诉；根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；向人民法院提起诉讼。\\n法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》第三十九条\\n消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：\\n（一）与经营者协商和解；\\n（二）请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；\\n（三）向有关行政部门投诉；\\n（四）根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；\\n（五）向人民法院提起诉讼。\\n第四十六条\\n消费者向有关行政部门投诉的，该部门应当自收到投诉之日起七个工作日内，予以处理并告知消费者。', '您好，建议您向消费者协会投诉解决，如有疑问可咨询专业律师为您解答。', '你好，消费者在与商家沟通无果的情况下，可以拨打12315电话，通过法律途径进行维权。', '如果是商家的原因导致消费者权益受到损害的，消费者可以与商家协商处理，如果协商不成的，可以报消费者协会调解，调解不成的，可以向相关人民法院起诉维权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我是餐饮店被查到几个小醋包过期，会怎么处罚","answer":"'你好，卖过期食品，违法生产经营的食品货值金额不足一万元的，并处二千元以上五万元以下罚款；', '对于销售过期食品的行为，应由有关主管部门按照各自职责分工，没收违法所得、违法生产经营的食品和用于违法生产经营的工具、设备、原料等物品。根据《中华人民共和国食品安全法》相关规定： (一)经营超过保质期的食品，由有关主管部门按照各自职责分工，没收违法所得、违法生产经营的食品和用于违法生产经营的工具、设备、原料等物品。 《食品安全法》第五十四条\\u3000食品经营者应当按照保证食品安全的要求贮存食品，定期检查库存食品，及时清理变质或者超过保质期的食品。 \\u3000\\u3000食品经营者贮存散装食品，应当在贮存位置标明食品的名称、生产日期或者生产批号、保质期、生产者名称及联系方式等内容。', '过期产品处罚规定：一般是按照经营的食品货值金额计算罚款的。违反法律规定，尚不构成犯罪的，由县级以上人民政府食品安全监督管理部门没收违法所得和违法生产经营的食品，并可以没收用于违法生产经营的工具、设备、原料等物品。 【法律依据】《食品安全法》第一百二十四条 违反本法规定，尚不构成犯罪的，由县级以上人民政府食品安全监督管理部门没收违法所得和违法生产经营的食品，并可以没收用于违法生产经营的工具、设备、原料等物品；违法生产经营的食品货值金额不足一万元的，并处十万元以上十五万元以下罚款；货值金额一万元以上的，并处货值金额十五倍以上三十倍以下罚款；情节严重的，吊销许可证，并可以由公安机关对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处五日以上十五日以下拘留。', '你好，具体要看具体的事实和证据，由工商部门、食品监督部门处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"行政一审被驳回了，理由是我不是原告的法定监护人，无权以代理人的身份以原告的名义起诉，我是原告的亲弟弟。我如果换个身份，以当事人的身份不换诉求重新立案，法院会以重复诉讼驳回我吗？","answer":"'你好，即使换一个身份，如果仍然不是法定监护人，还是不行的', '我如果换个身份，以当事人的身份不换诉求重新立案', '可以以你弟弟的名义起诉法院，法院可以立案审理。', '你好，可以，你可以做为你弟弟的委托人参加诉讼', '你好，可以尝试以当事人的身份重新立案。谢谢', '你好你是什么事情需要行政诉讼啊。', '你好，说下被驳回案件的具体情况', '具体是什么事由呢详细说明一下', '你好，有没有成年，监护人是谁', '\"\\u3000《行政诉讼法》第四十四条\\u3000对属于人民法院受案范围的行政案件，公民、法人或者其他组织可以先向行政机关申请复议，对复议决定不服的，再向人民法院提起诉讼；也可以直接向人民法院提起诉讼。 \\u3000\\u3000法律、法规规定应当先向行政机关申请复议，对复议决定不服再向人民法院提起诉讼的，依照法律、法规的规定。 \\u3000\\u3000第四十五条\\u3000公民、法人或者其他组织不服复议决定的，可以在收到复议决定书之日起十五日内向人民法院提起诉讼。复议机关逾期不作决定的，申请人可以在复议期满之日起十五日内向人民法院提起诉讼。法律另有规定的除外。 \\u3000\"', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"试用期未满离职签了竞业协议，两年不能去同行业工作，否则赔偿上年度工资的五倍，我上一年没有在这工作，这样有效吗？赔偿条款有用吗？我只是一个普通员工","answer":"'你好，即使是试用期辞职，竞业协议也是有效的，应当遵守协议约定', '你好，竞业限制不适用一般员工', '请说明详细情况，会为你解答', '一、签了竞业协议离职后去了同行业要赔偿吗\\n1、签了竞业协议离职后去了同行业要赔偿。劳动者离职后遵守竞业限制的约定，用人单位应该按约定支付经济补偿，如果不支付的，劳动者可以申请劳动仲裁。竞业限制期限内，用人单位若已明确通知劳动者无需继续履行竞业限制协议的，竞业限制协议解除，劳动者可自由择业，不再享受竞业限制补偿金，但劳动者可以请求用人单位额外支付三个月的竞业。\\n2、法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第二十三条\\n用人单位与劳动者可以在劳动合同中约定保守用人单位的商业秘密和与知识产权相关的保密事项。\\n对负有保密义务的劳动者，用人单位可以在劳动合同或者保密协议中与劳动者约定竞业限制条款，并约定在解除或者终止劳动合同后，在竞业限制期限内按月给予劳动者经济补偿。劳动者违反竞业限制约定的，应当按照约定向用人单位支付违约金。\\n二、合同签订的注意事项是什么\\n1、核实确认对方当事人的主体资格；\\n2、合同形式，必须以书面形式签订合同；\\n3、合同的必备条款要具体、明确；\\n4、合同内容不得损害社会公共利益、不得恶意串通损害国家、集体、第三人的利益，不得含有造成对方人身伤害或因故意及重大过失造成对方财产损失的免责条款。', '您好，结合案件具体情况判断', '您好！关于不签劳动合同自己离职是否合法的问题，劳动者与用人单位之间没有签订劳动合同的，劳动者可以随时离职，但需要书面通知该单位；如果当事人提前一个月（试用期提起三天）书面向单位申请离职，或者与单位协商经过单位同意，或者单位有违法情形的，当事人都可以离职', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"医院门口无停车位也无禁停标志，忙于带孩子看病，把车停在了路沿上，被开具了罚单说违反了交通安全56和63条，可以申述吗","answer":"'你好，即使给孩子看病，违停也是会被处罚的。', '这个虽然属于紧急情况，不过不一定通得过', '医院门口违停也是需要罚款的。违章停车罚款标准：机动车违反规定停放的，公安机关交通管理部门可以粘贴违法停车告知单、利用电子监控设备记录违法行为，妨碍其他车辆行人通行的，可以将机动车拖移至不妨碍交通的地点或指定地点停放，对违法驾驶人处200元罚款。', '您好，可以向交警部门申请复议的', '您好，可以申请行政复议', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的厂房现在准备拆迁，其中一部分是租给别人，但租赁合同上注明对方，如遇土地征收，拆迁，甲方无条件赔偿，只能带走设备！","answer":"'你好，厂房拆迁的案件，我办理了很多，可以直接给我打电话沟通。', '可以到法院起诉要求房东支付动迁本应该属于租客的款项。', '建议协商赔偿，如邪恶上不成可以请律师起诉解决。', '具体是哪方面的法律问题可以留言', '你好，那你现在是有什么疑虑吗', '介绍具体情况以便为你解答', '承租人厂房拆迁可以通过申请行政复议或者提起行政诉讼维权，要求支付替代土地的租金价差损失、经营损失、停业停产损失、地上物即房屋机器设备等固定资产的损失、搬迁费用、解聘员工的安置补偿费用等。法律依据：《国有土地上房屋征收与补偿条例》第十七条\\n作出房屋征收决定的市、县级人民政府对被征收人给予的补偿包括：\\n（一）被征收房屋价值的补偿；\\n（二）因征收房屋造成的搬迁、临时安置的补偿；\\n（三）因征收房屋造成的停产停业损失的补偿。\\n市、县级人民政府应当制定补助和奖励办法，对被征收人给予补助和奖励。', '厂房拆迁承租人主要是向房屋出租人要求赔偿，要求对方承担违约责任，并且前提是要求承租人是合法租赁的房屋，承租人和出租人签订的合同中有约定拆迁会进行补偿。拆迁补偿会给厂房产权人。房屋拆迁后，出租人获得房屋拆迁补偿费后，需要对承租人进行违约赔偿。法律依据：《国有土地上房屋征收与补偿条例》第二条\\n为了公共利益的需要，征收国有土地上单位、个人的房屋，应当对被征收房屋所有权人（以下称被征收人）给予公平补偿。\\n第三条\\n房屋征收与补偿应当遵循决策民主、程序正当、结果公开的原则。\\n第十七条\\n作出房屋征收决定的市、县级人民政府对被征收人给予的补偿包括：\\n（一）被征收房屋价值的补偿；\\n（二）因征收房屋造成的搬迁、临时安置的补偿；\\n（三）因征收房屋造成的停产停业损失的补偿。\\n市、县级人民政府应当制定补助和奖励办法，对被征收人给予补助和奖励。', '厂房拆迁承租人主要是向房屋出租人要求赔偿，要求对方承担违约责任，并且前提是要求承租人是合法租赁的房屋，承租人和出租人签订的合同中有约定拆迁会进行补偿。拆迁补偿会给厂房产权人。房屋拆迁后，出租人获得房屋拆迁补偿费后，需要对承租人进行违约赔偿。\\n《国有土地上房屋征收与补偿条例》第二条法律依据：《国有土地上房屋征收与补偿条例》第二条\\n《国有土地上房屋征收与补偿条例》第二条\\n为了公共利益的需要，征收国有土地上单位、个人的房屋，应当对被征收房屋所有权人（以下称被征收人）给予公平补偿。\\n第三条\\n房屋征收与补偿应当遵循决策民主、程序正当、结果公开的原则。\\n第十七条\\n作出房屋征收决定的市、县级人民政府对被征收人给予的补偿包括：\\n（一）被征收房屋价值的补偿；\\n（二）因征收房屋造成的搬迁、临时安置的补偿；\\n（三）因征收房屋造成的停产停业损失的补偿。\\n市、县级人民政府应当制定补助和奖励办法，对被征收人给予补助和奖励。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"因为我的车子是外地车牌但是厂里说要罚款一千多","answer":"'你好，厂里因为什么原因罚款，他们应该是没有权利的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"退休了，失业金没办停，多领的失业金需要退还吗","answer":"'你好，原则上是多领的需要退，具体咨询社保局。', '你好，符合失业金领取条件的失业人员，需要提供解除劳动关系的材料、身份证、户口本等向当地社保机构申请领取失业金。', '您好，和劳动部门协商解决', '向失业主管部门查询', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问一下，怎样鉴定是不是绝育后遗症？在哪儿个部门鉴定","answer":"'你好，去法院申请吧，需要有相关资质的鉴定机构。', '你好，是进行人身损害类的鉴定吗，详情电询', '你好，详细情况是怎么样的', '各个有资质的鉴定机构就行', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在京东商城里被人诱骗买了沃尔玛购物卡，跟我说做任务的这个人说会把钱退给我的到最后也不退了，找了京东客服客服不理说不支持退款呢也不好退啊怎么办我被骗了1600，抖音上还给我骗了198元，我已经申请抖音客服都申请客服介入了商家还不肯还拒收我的售后申请也不好退款。冒充做任务的两个人不给我退语气很冲人","answer":"'你好，及时向当地公安机关报案', '你好，请问有没有报警处理？', '法律分析：抖音上买东西平台不给退款消费者可以联系抖音平台投诉，或者打12315维权。消费者在购买后应尽可能要求销售者出具发票、收据或其他书面的证明材料，以便在受到侵害时，能够有效地进行索赔。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》第三十九条 消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：（一）与经营者协商和解；（二）请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；（三）向有关行政部门投诉；（四）根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；（五）向人民法院提起诉讼。', '可首先向平台投诉商家，要求平台商介入，如果无效，可向工商部门投诉。对此，淘宝工作人员表示，可以先发起退款申请，同时关注退款超时并及时修改退款协议，以避免退款关闭。如果买卖双方未协商一致，买家可以在卖家拒绝协议后要求淘宝介入处理。《消费者权益保护法》 第二十五条 经营者采用网络、电视、电话、邮购等方式销售商品，消费者有权自收到商品之日起七日内退货，且无需说明理由。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第四十条 消费者在购买、使用商品时，其合法权益受到损害的，可以向销售者要求赔偿。销售者赔偿后，属于生产者的责任或者属于向销售者提供商品的其他销售者的责任的，销售者有权向生产者或者其他销售者追偿。消费者或者其他受害人因商品缺陷造成人身、财产损害的，可以向销售者要求赔偿，也可以向生产者要求赔偿。属于生产者责任的，销售者赔偿后，有权向生产者追偿。属于销售者责任的，生产者赔偿后，有权向销售者追偿。消费者在接受服务时，其合法权益受到损害的，可以向服务者要求赔偿。\\n第四十一条 消费者在购买、使用商品或者接受服务时，其合法权益受到损害，因原企业分立、合并的，可以向变更后承受其权利义务的企业要求赔偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的租房合同丢了，房东不让看租房合同怎么办","answer":"'你好，双方不能通过协商解决的可以诉诸法律，由法院调查取证后裁定。谢谢', '你好，根据合同约定处理', '你好，建议协商解决', '你好，需要尽快诉讼', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"平房盖好了，现在要算账，他要按地碟 他要按第几面他要按房子我盖好了，他要按地基面积，我要按平方顶面积","answer":"'你好，双方协商一致即可，协商不成可以起诉。谢谢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我年龄够50了，养老未交够15年，单位让离岗了，但是我还想上班怎么办","answer":"'你好，双方可以先协商，协商不成可以向劳动监察大队或者劳动局举报或申请调解，或向劳动仲裁委申请劳动仲裁，如果对仲裁结果不满，还可以向法院提起诉讼。谢谢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"因她婚前有他人孩子没告知，十七后被家兄看除，她才告知。当时家兄们同意离婚，又加上还有点感情和她用家兄全家来威胁我。当时家父在家兄家住，我想不离也后她会对我更好。而要我在要第二胎，有了第二胎后反对我和我家兄们的关系更不好，还三次打我，一次把我打昏死过去七八秒钟，第二把我嘴巴打破出血，第三次打我头胜至去拿东西被人拉住。","answer":"'你好，双方是否已经领取了结婚证呢，现在你的想法是怎样的', '你好，加班有没有报警，有没有去医院治疗', '报警 申请伤残鉴定可以主张赔偿', '可以描述你的具体诉求。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想问一下。我用一只手把一个人的脖子摁着了没有摁到骨头时间也才十秒，但是他喊疼疼疼但是没过几下又可以打篮球或者把脖子扭得咔咔响，然后他又说脖子疼要去医院检查。检查完了并没有任何损伤，请问医疗费是我出还是对方？","answer":"'你好，双方是在进行体育运动时造成的人身伤害吗？如果是，构成自甘风险，你无需承担。', '法医判定为轻微伤的轻微伤害案件,公安机关进行两方调解、赔偿医疗费等达到协议,还能够根据《治安管理处罚法》对打人者进行行政拘捕、罚金等。如果赔偿达不成协议,能够向当地法院提起民事诉讼,要求赔偿伤害所受的损失。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金;造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '法律分析：这个费用是免费的但是要按照程序来。一般先报案，由派出所出具验伤通知书，然后到医院就医，同时填写验伤通知书。治疗后，当事人可携带就医材料和验伤通知书，由办案民警陪同前往市公安局损伤伤残鉴定中心验伤。只要案情需要，鉴定中心都会接待并受理验伤。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百六十六条 行为人造成他人民事权益损害，不论行为人有无过错，法律规定应当承担侵权责任的，依照其规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故: 我遵纪守法，走在人行横道上 车过来撞到我了","answer":"'你好，发生交通事故后，建议你报警。', '发生交通事故，及时报警处理。', '你好，收集损失证据通过诉讼', '您好，有受伤吗，伤情如何', '第一、这是交通事故，首先需要交警部门出具交通事故责任认定书，划分双方的责任比例，然后按照比例，双方各自承担责任；\\n第二、关于事故责任怎么判定，交警部门有标准，如果自己不服认定，可以向交警部门申请复核。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》 第四十七条 机动车行经人行横道时，应当减速行驶；遇行人正在通过人行横道，应当停车让行。机动车行经没有交通信号的道路时，遇行人横过道路，应当避让。', '你好，建议双方协商处理，协商不好的可以通过法律途径解决', '可以起诉要求赔偿的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在足浴店上班被烧伤脸部和上半身，老板不赔偿，该怎么维权","answer":"'你好，发生工伤，先申请工伤认定，这是享受工伤待遇的前提条件；再申请劳动能力鉴定确定伤残等级；根据鉴定的结果，综合你的月工资与单位协商索赔。如果不能同用人单位协商解决工伤待遇问题，去申请劳动仲裁，要求按工伤等级支付相关工伤赔偿金；工伤维权程序比较复杂，如果自己不熟悉，建议委托律师代理。', '您好，请问与公司有签劳动合同？建议做工伤烫伤鉴定，工伤烫伤赔偿标准包括医疗费、住院伙食补助费、交通费、食宿费、康复治疗费、辅助器具费、护理费、停工留薪、伤残补助金以及伤残津贴。', '这个是上班期间受的伤，那就是工伤，按理说应该走工伤认定的程序获得赔偿。老板没给你们买工伤保险，那就都是老板赔。', '你好，烧伤面积大吗？可以去社保局申请工伤认定', '您 好，可以申请法律维权，伤情如何', '你好，那就起诉对方去主张赔偿的呢', '建议申请工伤认定，维护自身权益', '你好,根据你描述是做工伤鉴定没', '您好，请问您的诉求是什么？p', '先申请工伤认定，主张工伤赔偿', '你好，具体怎么被烧伤的呢？', '你好，可以去做鉴定要求赔偿', '你好！你有没有报警处理，', '你好 可以起诉对方维权', '1、因为不同的等级赔偿的标准是不同的，你可以先去社保局进行工伤认定，再去劳动能力鉴定委员会进行工伤鉴定，等鉴定出等级后再找公司赔偿，赔偿的项目包括：医药费、误工费、营养费、伙食费、伤残补助金等。\\n2、误工费是按照你住院的时间和后续休养的这段时间的工资计算。\\n3、营养费、医药费、伙食费是根据你实际花费的数额计算。\\n4、伤残补助金根据不同等级计算，你可以先问问医生大概是多少级，然后再跟老板协商，如果老板不同意的话，你再做工伤认定和伤残等级鉴定，然后再申请仲裁。法律依据：《工伤保险条例》\\n第三十三条\\u3000职工因工作遭受事故伤害或者患职业病需要暂停工作接受工伤医疗的，在停工留薪期内，原工资福利待遇不变，由所在单位按月支付。\\n停工留薪期一般不超过12个月。伤情严重或者情况特殊，经设区的市级劳动能力鉴定委员会确认，可以适当延长，但延长不得超过12个月。工伤职工评定伤残等级后，停发原待遇，按照本章的有关规定享受伤残待遇。工伤职工在停工留薪期满后仍需治疗的，继续享受工伤医疗待遇。生活不能自理的工伤职工在停工留薪期需要护理的，由所在单位负责。', '手在上班的时候受伤了，老板不愿意赔偿，可以向劳动争议仲裁委员会申请劳动仲裁。\\n在上班的时候受伤，属于工伤，可以要求工伤待遇，其主要流程有：\\n1、向劳动部门申请工伤认定，所在单位应当自事故伤害发生之日起30日内，向统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请，遇有特殊情况，经报社会保险行政部门同意，申请时限可以适当延长，用人单位未按前款规定提出工伤认定申请的，工伤职工或者其近亲属、工会组织在事故伤害发生之日起1年内，可以直接向用人单位所在地统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请；\\n2、劳动部门认定工伤并治疗终结、伤情基本稳定后，由单位或受伤职工个人向劳动部门申请劳动能力鉴定；\\n3、根据鉴定的伤残等级，由职工向所在单位和工伤保险部门申请工伤待遇，如果单位不肯支付工伤待遇的，职工可以向劳动争议仲裁委员会申请劳动仲裁。\\n法律依据：《中华人民共和国劳动保险条例》第十二条 因工负伤、残废待遇的规定：\\n甲、工人与职员因工负伤，应在该企业医疗所、医院或特约医院医治。如该企业医疗所、医院或特约医院无法治疗时，应由该企业行政方面或资方转送其他医院医治。其全部诊疗费、药费、住院费、住院时的膳费与就医路费，均由企业行政方面或资方负担。在医疗期间，工资照发。\\n乙、工人与职员因工负伤确定为残废时，按下列情况，由劳动保险基金项下按月付给因工残废抚恤费或因工残废补助费：\\n一、完全丧失劳动力不能工作退职后，饮食起居需人扶助者，其因工残废抚恤费的数额为本人工资百分之七十五，付至死亡时止。\\n二、完全丧失劳动力不能工作退职后，饮食起居不需人扶助者，其因工残废抚恤费的数额为本人工资百分之六十，付至恢复劳动力或死亡时止。劳动力恢复后应由企业行政方面或资方给予适当工作。\\n三、部分丧失劳动力尚能工作者，应由企业行政方面或资方分配适当工作，并由劳动保险基金项下，按其残废后丧失劳动力的程度，付给因工残废补助费，其数额为残废前本人工资的百分之十至三十，但与残废后复工时的工资合计不得超过残废前本人工资。详细办法在实施细则中规定之。\\n丙、工人与职员因工负伤而致残废者，其残废状况的确定与变更，由残废审查委员会审定。详细办法在实施细则中规定之。\\n《中华人民共和国社会保险法》第三十六条 职工因工作原因受到事故伤害或者患职业病，且经工伤认定的，享受工伤保险待遇；其中，经劳动能力鉴定丧失劳动能力的，享受伤残待遇。\\n工伤认定和劳动能力鉴定应当简捷、方便。\\n第三十八条 因工伤发生的下列费用，按照国家规定从工伤保险基金中支付：\\n（一）治疗工伤的医疗费用和康复费用；\\n（二）住院伙食补助费；\\n（三）到统筹地区以外就医的交通食宿费；\\n（四）安装配置伤残辅助器具所需费用；\\n（五）生活不能自理的，经劳动能力鉴定委员会确认的生活护理费；\\n（六）一次性伤残补助金和一至四级伤残职工按月领取的伤残津贴；\\n（七）终止或者解除劳动合同时，应当享受的一次性医疗补助金；\\n（八）因工死亡的，其遗属领取的丧葬补助金、供养亲属抚恤金和因工死亡补助金；\\n（九）劳动能力鉴定费。\\n第三十九条 因工伤发生的下列费用，按照国家规定由用人单位支付：\\n（一）治疗工伤期间的工资福利；\\n（二）五级、六级伤残职工按月领取的伤残津贴；\\n（三）终止或者解除劳动合同时，应当享受的一次性伤残就业补助金。', '\"先证明与用人单位之间存在劳动关系。 受伤职工应当对是否与用人单位之间存在劳动关系负举证责任，如果签订了劳动合同，合同即是双方存在劳动关系的书面证据。 维权提示：农民工或临时雇佣工在工作中受到伤害时，用工单位往往以δ签订劳动合同为由，拒绝承担责任。劳动者可以通过提交以下材料证明双方之间存在事实劳动关系，双方之间存在事实劳动关系的，用人单位也要为职工的工伤负责： 1、领取工资或劳动报酬的证明，如工资条、银行卡等； 2、单位同事或共同劳动人员的书面证明等； 用人单位与职工就是否存在劳动关系发生争议的，劳动者可以向劳动争议仲裁委员会提起仲裁，请求劳动争议仲裁委员会确认存在劳动关系。\"', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问取保候审一年以后退钱了还有犯罪记录吗","answer":"'你好，取保候审之后,如果法院判决有罪,就要承担相应的刑事责任,就会留下案底;', '您好，取保候审一年以后退钱了，由公安机关解除取保候审，一般不会有犯罪记录。', '你好，根据你描述是是什么罪名取保的', '你好！刑事案件案底是一直存在的。', '您好 需要根据实际情况来定V', '有的，刑事案件记录是伴随终身', '正常情况你要看是什么按键', '具体情况视案件类型而定', '你好，是不起诉决定了吗', '被取保候审是不算犯罪记录的。取保候审只是一种刑事强制措施，并不是刑罚，是不会记入档案的。但若是经过人民法院的判决，确定被取保候审人依法有罪的，这样就会有犯罪记录了。\\n《刑事诉讼法》第六十七条人民法院、人民检察院和公安机关对有下列情形之一的犯罪嫌疑人、被告人，可以取保候审：(一)可能判处管制、拘役或者独立适用附加刑的；(二)可能判处有期徒刑以上刑罚，采取取保候审不致发生社会危险性的；(三)患有严重疾病、生活不能自理，怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女，采取取保候审不致发生社会危险性的；(四)羁押期限届满，案件尚未办结，需要采取取保候审的。取保候审由公安机关执行。法律依据：《刑事诉讼法》第六十七条人民法院、人民检察院和公安机关对有下列情形之一的犯罪嫌疑人、被告人，可以取保候审：(一)可能判处管制、拘役或者独立适用附加刑的；(二)可能判处有期徒刑以上刑罚，采取取保候审不致发生社会危险性的；(三)患有严重疾病、生活不能自理，怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女，采取取保候审不致发生社会危险性的；(四)羁押期限届满，案件尚未办结，需要采取取保候审的。取保候审由公安机关执行。\\n《刑事诉讼法》第六十七条人民法院、人民检察院和公安机关对有下列情形之一的犯罪嫌疑人、被告人，可以取保候审：(一)可能判处管制、拘役或者独立适用附加刑的；(二)可能判处有期徒刑以上刑罚，采取取保候审不致发生社会危险性的；(三)患有严重疾病、生活不能自理，怀孕或者正在哺乳自己婴儿的妇女，采取取保候审不致发生社会危险性的；(四)羁押期限届满，案件尚未办结，需要采取取保候审的。取保候审由公安机关执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公安因证据不足刑拘一个月后，公安办理了取保候审，一年后检察院打电话要过去询问是什么意思？","answer":"'你好，取保候审期限到期，案件转移至检察院。在刑事诉讼中，公安机关侦查终结的案件，一律由人民检察院审查决定是否起诉。人民检察院审查案件，对于需要补充侦查的，可以退回公安机关补充侦查，也可以自行侦查。', '您好，取保候审不代表案子已经结束了，如果是检察院打电话询问，则可能是案件已移送检察院审查起诉。', '你好！是个什么案子取保的呢？具体情况进一步沟通', '案件移交检察院了，你这边具体是什么情况？', '您好，是什么罪名，可以沟通一下', '你好你可以说说具体案情吗？', '你好，要看具体案情认定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"喝酒后被打住进医院，打人的人现在没有态度,报警了警方只是录了口供啥都没说","answer":"'你好，受伤情况如何，有没有进行手术', '让警方做伤情鉴定，及时跟警方说。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们公司现在有外包公司进驻，我们工资是以几件方式，四个人一个小组，也有三个人一个小组的，然后外包公司已经掌握我们部门管制劝，下达一个规定，三个人一个小组的其中一个请假，另外两个都不给安排工作。","answer":"'你好，变相辞退可以申请劳动仲裁A', '你好！公司这么做是不合理的，', '这个情况可以投诉到劳动部门的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好律师，遇到了装修签合同难题，是这样3月3日与装修公司签了合同，签的合同是我本人，付款是我表弟用手机方式支付的钱，这合同有效吗？","answer":"'你好，只是这种情况合同当然还是有效的', '具体情况描述，这边会为你解答', '装修产生纠纷后，当事人应当友好协商，以求妥善解决；如果确实协商不成，当事人可以根据合同中的仲裁条款或者产生纠纷后达成的仲裁协议，向仲裁委员会申请仲裁。', '您好！关于装修施工合同注意事项的问题，1、合同中必须写明装修的具体要求和完工日期。2、付款方式的确定，还要出具审计报告或结算清单。3、在合同中必须注明使用的装饰材料的具体品牌、规格及型号。4、监理和质检到场时间和次数。5、合同中有关保修的条文是必不可少的，而且要分清责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"男女之间相处时间长了： 但是沒有结婚证可以向人民法院提起公诉吗","answer":"'你好，只有刑事案件才能提起公诉。al', '你好！是有经济纠纷的问题在咨询吗？', '男女双方没有结婚证，如果在是1994年2月1日民政部《婚姻登记管理条例》公布实施以前，已经符合结婚实质要件的，可以通过起诉办理离婚。如果是实施以后的，可以补办结婚证，协商解除。法律依据：《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民法典〉婚姻家庭编的解释（一）》第三条\\n当事人提起诉讼仅请求解除同居关系的，人民法院不予受理；已经受理的，裁定驳回起诉。\\n当事人因同居期间财产分割或者子女抚养纠纷提起诉讼的，人民法院应当受理。\\n第七条\\n未依据民法典第一千零四十九条规定办理结婚登记而以夫妻名义共同生活的男女，提起诉讼要求离婚的，应当区别对待：\\n（一）1994年2月1日民政部《婚姻登记条例》公布实施以前，男女双方已经符合结婚实质要件的，按事实婚姻处理。\\n（二）1994年2月1日民政部《婚姻登记条例》公布实施以后，男女双方符合结婚实质要件的，人民法院应当告知其补办结婚登记。未补办结婚登记的，依据本解释第三条规定处理。', '法律分析：没有结婚证，仍可以到法院起诉解决民事争议。需要强调的是，没有结婚证，不能起诉离婚案件，但如果有双方同居间的子女扶养、财产争议，仍可诉讼民事案件，对此最高法院有相关文件。另外，如果这一方与对方共同生活期间举行了结婚仪式，但不知道对方之前有合法的婚姻登记但未离婚，则对方涉嫌重婚，仍可以刑事自诉，要求追究对方刑事责任。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零四十六条 结婚应当男女双方完全自愿，禁止任何一方对另一方加以强迫，禁止任何组织或者个人加以干涉。\\n第一千零四十七条 结婚年龄，男不得早于二十二周岁，女不得早于二十周岁。\\n第一千零四十八条 直系血亲或者三代以内的旁系血亲禁止结婚。\\n第一千零四十九条 要求结婚的男女双方应当亲自到婚姻登记机关申请结婚登记。符合本法规定的，予以登记，发给结婚证。完成结婚登记，即确立婚姻关系。未办理结婚登记的，应当补办登记。\\n第一千零五十条 登记结婚后，按照男女双方约定，女方可以成为男方家庭的成员，男方可以成为女方家庭的成员。\\n第一千零五十一条 有下列情形之一的，婚姻无效：\\n（一）重婚；\\n（二）有禁止结婚的亲属关系；\\n（三）未到法定婚龄。', '没有结婚证，但是双方在1994年2月1日以前形成了事实婚姻的，可以去法院起诉离婚。当事人可以持自己的身份证到婚姻机关调取自己的婚姻记录，再由婚姻机关出具已经结婚的证明。之后当事人再将该证明及诉讼离婚的材料提交至法院，依法起诉离婚即可。如果不是上述情况，则当事人无需起诉离婚，自行解除同居关系即可。法律依据：《民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"婶婶赌博被抓了，据说要判刑，对我孩子有影响吗？","answer":"'你好，只有直系亲属有案底才会对孩子考公考编有影响', '婶婶于你而言都是旁系亲属了，更何况你的孩子', '你好，需要结合具体情况判定', '结合警方掌握的情况处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们租房是找的小区的保安，是业主的房子他带我们去看的，业主把房子全权委托他在管理出租，保安收取我们的中介费用合理吗","answer":"'你好，只要双方协商一致，也没有做什么违法乱纪的事情，那么个人收取中介费就是合法的。之前没有告知需要收中介费吗？', '自愿？事先应该说明或清楚', '依照物业服务合同和有关收费规定处理', '结合物业管理合同确定。一般是无权', '你好，如果无法协商，建议诉讼', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是债权人，之前说过钱不要的，现在起诉还能要回来吗？","answer":"'你好，只要对方没有证据能证明你放弃债权，就可以起诉', '以起诉为准，能不能要回来得看对方是否有经济能力', '你好，什么案件纠纷可以跟我说下', '多少数额的债务放弃不要了', '具体是什么情况呢', '具体是什么案件呢', '你好，方便讲的更详细一点吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"给朋友借钱然后他回老家了微信联系不上他应该是不用了 请问这个钱还能要回吗","answer":"'你好，只要有转账记录，是可以通过起诉将该笔借款要回来的。Emma', '你好，当时有写欠条吗？是通过什么方式转账？', '你好，可以提供相关证据向法院起诉', '你好！有借条吗？有转账记录吗', '具体金额多少，有借条吗', '你好，可以起诉解决，要求还款', '你好，可以起诉处理的', '可以诉讼维护权益', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想咨询一下，我是湖南省长沙市灵活就业人员，我已经交纳了十四年的社保，我因有精神疾病，去年已拿了残疾证，像我这种情况，在五十岁时能拿退休工资吗，我今年才三十五岁，我没有工作，社保费都是我父母出钱交的","answer":"'你好，只要正常缴纳社保不影响退休拿退休金lh', '法律分析：社保退休工资是参加基本养老保险的职工和以个人身份参加基本养老保险的人员到达退休年龄后，按规定审批并发给基本养老保险待遇。法律依据：《国务院关于工人退休、退职的暂行办法》\\n第一条 全民所有制企业、事业单位和党政机关、群众团体的工人，符合下列条件之一的，应该退休。\\n(一)男年满六十周岁，女年满五十周岁，连续工龄满十年的。\\n(二)从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或者其他有害身体健康的工作，男年满五十五周岁、女年满四十五周岁，连续工龄满十年的。\\n本项规定也适用于工作条件与工人相同的基层干部。\\n(三)男年满五十周岁，女年满四十五周岁，连续工龄满十年，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。\\n(四)因工致残，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。\\n第二条 工人退休以后，每月按下列标准发给退休费，直至去世为止。\\n(一)符合第一条第(一)、(二)、(三)项条件，抗日战争时期参加革命工作的，按本人标准工资的百分之九十发给。解放战争时期参加革命工作的，按本人标准工资的百分之八十发给。中华人民共和国成立后参加革命工作，连续工龄满二十年的，按本人标准工资的百分之七十五发给;连续工龄满十五年不满二十年的，按本人标准工资的百分之七十发给;连续工龄满十年不满十五年的，按本人标准工资的百分之六十发给。退休费低于二十五元的，按二十五元发给。\\n(二)符合第一条第(四)项条件，饮食起居需要人扶助的，按本人标准工资的百分之九十发给，还可以根据实际情况发给一定数额的护理费，护理费标准，一般不得超过一个普通工人的工资;饮食起居不需要人扶助的，按本人标准工资的百分之八十发给。同时具备两项以上的退休条件，应当按最高的标准发给。退休费低于三十五元的，按三十五元发给。\\n第五条 不具备退休条件，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的工人，应该退职。退职后，按月发给相当于本人标准工资百分之四十的生活费，低于二十元的，按二十元发给。', '建议直接电话咨询发放退休工资的社保经办机构。法律依据：《国务院关于工人退休、退职的暂行办法》 第一条 全民所有制企业、事业单位和党政机关、群众团体的工人，符合下列条件之一的，应该退休。\\n（一）男年满六十周岁，女年满五十周岁，连续工龄满十年的。\\n（二）从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或者其他有害身体健康的工作，男年满五十五周岁、女年满四十五周岁，连续工龄满十年的。\\n（三）男年满五十周岁，女年满四十五周岁，连续工龄满十年，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。\\n（四）因工致残，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。', '您好，可以去劳动局投诉的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我这边2023年3月10日，在道路上被车撞了，交警认定对方全责。我方腿骨骨折住院治疗，保险公司还没有给出赔偿标准，我这边可以出院吗？","answer":"'你好，只要治疗好，就可以出院，然后与对方协商解决赔偿事宜，协商不成可以起诉肇事者及投保的保险公司，要求赔偿相关费用，赔偿数额及项目较多，建议委托律师详细计算，以便获得更多赔偿。复杂。', '等治疗终结后，你可以要求肇事者及其保险公司赔偿。如果医院同意出院修养，可以出院。', '医生让出院就可以出院，不影响赔偿。', '你好，你是在哪里发生的交通事故', '根据《机动车交强险条例》的相关规定，交通事故伤人后保险公司的理赔流程如下：第一步：报案。报案时需要提供以下资料：1、保险单、行驶证和驾驶证。2、开车到保险公司。3、在保险公司理赔部填写《车辆出险登记表》。第二步：交警部门结案并开具事故证明。第三步：递交索赔单证。第四步：领赔偿款。商业险的报下理赔则依据保险合同而定。', '车祸赔偿，首先要看交警部门是否对此事故作出责任认定。如果是你的全责，则由你方依法承担本次事故的全部损失；如果双方均有过错，则由双方根据自身过错大小，按责任比例分担事故损失。', '发生车祸后，如果双方对赔偿产生纠纷而对责任划分意见相同的，应该及时报警和向保险公司报案，由交警按简易程序出具责任认定，由保险公司对车辆损失（修理费）进行估价。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好我的危险品押运员资格证改换证了 超了一天 会不会被注销掉？","answer":"'你好，只需要在规定的换证期间不去换证，相关部门就会自动进行注销的。谢谢', '你好，建议尽快办理', '你好，根据实际i情况处理', '依据交管局答复为准', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"转让店铺先交了预付款，没签合同，协商不一致，不肯退","answer":"'你好，只预付款未能达成合同签订协议的，应当退回全部款项。对方如不退款的，你可以向法院起诉维护个人合法权益。', '你好，这个情况你确实是会有起诉的权利的', '你好，协商不成可以起诉退预付款', '有什么法律问题可以跟我们沟通。', '您好根据您的描述法院起诉处理', '你好，您这边交了有多少钱呢', '你好，可以直接去法院起诉', '保留证据可以帮你协商', '店铺转让没有合同如果当事人协商一致的可以退钱。当事人没有订立书面合同，但一方已支付价款，另一方接受的，视为合同成立。依法成立的合同具有法律效力，当事人可以协商一致解除合同并要求退还价款。法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百六十二条\\n当事人协商一致，可以解除合同。\\n当事人可以约定一方解除合同的事由。解除合同的事由发生时，解除权人可以解除合同。\\n第五百六十三条\\n有下列情形之一的，当事人可以解除合同：\\n（一）因不可抗力致使不能实现合同目的；\\n（二）在履行期限届满前，当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行主要债务；\\n（三）当事人一方迟延履行主要债务，经催告后在合理期限内仍未履行；\\n（四）当事人一方迟延履行债务或者有其他违约行为致使不能实现合同目的；\\n（五）法律规定的其他情形。\\n以持续履行的债务为内容的不定期合同，当事人可以随时解除合同，但是应当在合理期限之前通知对方。', '店铺转让可以不签合同吗\\n答：\\n不签合同后续若双方有任意一方反悔，那么因未签合同可能无法有效的维护自己的合法权益。\\n法律依据： 《中华人民共和国民法典》第五百七十七条，当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。', '店铺转让可以不签合同吗\\n答：\\n不签合同后续若双方有任意一方反悔，那么因未签合同可能无法有效的维护自己的合法权益。\\n法律依据： 《中华人民共和国民法典》第五百七十七条，当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在一家上市企业工作7年，因为腰椎间盘突出无法正常工作，目前在休病假状态，目前是不打算回去上班了，因为工作强度太大，没办法继续工作，我入职第一年公司没有交社保，现在我想离职，可以要赔偿吗","answer":"'你好，可以,公司没有为劳动者缴纳社保费用,劳动者离职的,可以要求公司支付经济补偿。', '你可以正常维权的，你这个情况应当可以要求支付经济补偿金，工作强度大可能是你的突破点', '可以要求补缴社保主动离职是没有赔偿的', '你好，您这边可以要求公司给你缴纳社保', '您好根据您的描述可以要求公司补交社保', '离职后能得到补偿，可以让单位补缴社保', '你好，没有交社保是可以申请补偿的', '我们可以提供法律方面的协助！', '可以被迫解除劳动合同，争取赔偿', '你好！可以咨询我们专业团队。', '你好这个是可以去其申诉的', '先可以要求单位补交社保', '你可以搜集证明劳动关系的证据，向劳动监察大队投诉要求单位补交社保。也可以单位未缴纳社保为由要求解除劳动关系，申请劳动仲裁要求单位支付解除劳动关系经济补偿金和社保赔偿。', '补办社保问题可依法向社保机构申诉。如果是员工自己离职或辞职，则无法要求经济补偿。但如果公司在员工入职一个月后没有签订劳动合同、没有办理社保或拖欠克扣工资，则公司存在法定过错，自己不要主动辞职，可依法委托律师指导下被迫要求解除劳动关系、提起劳动仲裁和劳动诉讼，要求公司支付工资、加班工资、奖金津贴和年终奖金、经济补偿金和其他损失等。', '你好！用人单位尚未缴纳劳动者社会保险的，劳动者有权到当地劳动监察部门投诉，要求用人单位补缴社保。因政策原因无法补缴的，可以要求单位承担赔偿损失的责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"收到检察院被害人诉讼权利义务告知书，不打算诉讼可以不理会吗","answer":"'你好，可以不理会，以后如果想追究民事责任，还可以单独起诉', '您好，建议走法律途径，维护您的合法权益', '你好，积极准备材料应诉或者与对方私下和解', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司社保交了6个月 但是公积金只交了5个月","answer":"'你好，可以与公司财务沟通协商让公司帮你补缴公积金。', '你好！你可以找公司进行补缴的。', '你好，可以要求公司补缴社保的', '你好，可以要求企业补缴公积金', '您好，可以要求公司补缴哦', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"20我是2016年买的房子，前房主未告诉我顶楼有太阳能，我一直上班也未发现，去年大扫除时才发现顶楼还有太阳能这个东西，而且前房主也告诉我，他安上去后不好用，一直就没用了。 怕长年失修，掉下来砸到人，打12345市长热线，现在转给社区来处理，社区要我出钱把太阳能卸下来。 如果砸人出事了，是谁的责任？","answer":"'你好，可以与前房主沟通共同承担，1', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在四川店买的丝瓜老板给我搜换了一次充好，现在已经铺好了可以要求赔偿吗？","answer":"'你好，可以与卖家协商具体的赔偿方案，1', '您好，建议您到工商管理部门投诉', '你好 可以到消协投诉的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，请问一下，就是微信好友在朋友圈没有指名道姓的说我，但是艾特我，说我给别人当三，这种情况，可以报警吗","answer":"'你好，可以与对方协商，要求删除不实言论。', '你好，对于这样的事情，可以报警处理', '你好，建议搜集证据，可诉讼维权。', '你好，可以向微信客服举报', '如果被他人进行的名誉侵权是可以进行报警的，如果进行了报案，那么公安机关会根据具体的情况来确定应当怎样进行处理，如果情况比较严重构成犯罪的话还可以进行立案。根据我国的《治安管理处罚法》第四十二条的规定，行为人用以下的方式来侵犯公民权利的，情节较轻的会被拘留五日以下，或者会被罚款五百元以下;对于情节较为严重的，会被拘留五日到十日，还可能被处五百元以下的罚款。具体情形有： 1、行为人用写恐吓信或者是用其他的一些方法来威胁他人的人身安全的; 2、以公开的方式侮辱他人，或者捏造事实来诽谤他人的; 3、用捏造的事实来诬陷他人，目的是为了让他人受到治安处罚或是刑事处罚; 4、以威胁、侮辱或是打击报复证人的; 5、以发送恐吓、侮辱或淫秽信息等，次数较多，干扰他人正常生活的; 6、行为人有偷窥、偷拍、窃听或是散布他人的隐私的。', '你好，建议协商解决，协商不成的，可通过法律途径诉讼解决', '你好 掌握证据后 报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"行车证落户在自己名下的个体营业执照上有什么麻烦吗？","answer":"'你好，可以与当地工商管理部门咨询了解具体信息，1', '您好，只要不从事违法活动就没有影响', '您好，建议您这边咨询工商局', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"租了一个厨房，一个月租金15000，租期一年，现在租了两个月，不想租了，押金能退吗","answer":"'你好，可以与房东协商，可能需要承担违约责任。', '你好，有没有签订合同呀，需要沟通下', '你好这个建议你们先协商', '你好，合同怎么约定的呢', '法律分析：可以退的，但这种情况属于违约，具体可以协商。1、租房押金一般用于承租人的违约行为的制约，如承租人违反合同约定退租、损坏物品中、没有交纳水电费等等。2、如果没有上述行为，那么可以要求在租期到或者解除租赁合同时退还。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第七百零七条 租赁期限六个月以上的，应当采用书面形式。当事人未采用书面形式，无法确第七百零七条 租赁期限六个月以上的，应当采用书面形式。当事人未采用书面形式，无法确定租赁期限的，视为不定期租赁。定租赁期限的，视为不定期租赁。\\n第七百一十条 承租人按照约定的方法或者根据租赁物的性质使用租赁物，致使租赁物受到损耗的，不承担赔偿责任。\\n第七百一十五条 承租人经出租人同意，可以对租赁物进行改善或者增设他物。承租人未经出租人同意，对租赁物进行改善或者增设他物的，出租人可以请求承租人恢复原状或者赔偿损失。', '可以退，但是需要依据具体的情况具体分析。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第七百二十一条 承租人应当按照约定的期限支付租金。对支付租金的期限没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定，租赁期限不满一年的，应当在租赁期限届满时支付；租赁期限一年以上的，应当在每届满一年时支付，剩余期限不满一年的，应当在租赁期限届满时支付。', '法律分析：如果租赁合同当中约定了合同履行期间不退押金，则房东可以不退。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第七百二十一条 承租人应当按照约定的期限支付租金。对支付租金的期限没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定，租赁期限不满一年的，应当在租赁期限届满时支付；租赁期限一年以上的，应当在每届满一年时支付，剩余期限不满一年的，应当在租赁期限届满时支付。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我这边合租了一个房子租了半年我不想租了可以退押金这些吗","answer":"'你好，可以与房东协商，可能需要承担违约责任。', '法律分析：可以退。押金，在房屋租赁中是一个常用的概念，押金的性质是一种担保，是对房屋内物品、以及房屋本身的担保，一旦承租人对房屋或房屋中的物品有损坏时，出租人要求承租人承担赔偿的责任，此时出租人有权从押金中优先取得赔偿，如押金不足赔偿，出租人仍有权要求承租补足。在双方法律关系不存在且无其他纠纷后，则押金应予以退还。在违约时将会被扣除。押金有担保的效力，类似于定金，定金分预约定金、履约定金和违约定金，如果没有签订合同的话是预约定金，定金担保是合同的签订，如果是违约定金的担保的是合同的履行，如果押金是预约定金的，合同因为租客的原因导致不能履行，那么押金无权要回。\\n法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第五十六条 第八项 对消费者提出的修理、重作、更换、退货、补足商品数量、退还货款和服务费用或者赔偿损失的要求，故意拖延或者无理拒绝的”所规定的情形。消费者有权要求经营者承担退还租车押金的民事责任。', '房屋租赁合同的押金在承租人无过错的情形下能退。押金是一方当事人将一定费用存放在对方处保证自己的行为不会对对方利益造成损害，如造成损害可以以此费用据实支付或另行赔偿。双方法律关系不存在且无其他纠纷后，押金应予以退还，但在违约时将会被扣除。\\n《民法典》第四百二十条法律依据：《民法典》第四百二十条\\n《民法典》第四百二十条\\n为担保债务的履行，债务人或者第三人对一定期间内将要连续发生的债权提供担保财产的，债务人不履行到期债务或者发生当事人约定的实现抵押权的情形，抵押权人有权在最高债权额限度内就该担保财产优先受偿。\\n第五百七十八条\\n当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行合同义务的，对方可以在履行期限届满前请求其承担违约责任。', '法律分析：可以退回。押金的性质是对租赁房屋设施在租赁期间完好的保证金，如果在租赁期间房屋设施因租客损坏的，房东可以在押金中扣除相应维修费用。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第四百七十条 合同的内容由当事人约定，一般包括下列条款：\\n（一）当事人的姓名或者名称和住所；\\n（二）标的；\\n（三）数量；\\n（四）质量；\\n（五）价款或者报酬；\\n（六）履行期限、地点和方式；\\n（七）违约责任；\\n（八）解决争议的方法。\\n当事人可以参照各类合同的示范文本订立合同。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"小区有三个大门，两个正常开放，另外一个被物业常年关闭，请问物业这种做法合规吗","answer":"'你好，可以与物业协商要求开通。', '你好，可以与物业进行协商。', '你好，有意见可以向物业反映', '物业是无权擅自关闭，除非和整幢住户商议，这种行为已经构成侵权，可以向物业反应，如果还不能协商，那么可以申请法律援助的。法律依据：《物业管理条例》\\n第四十五条 对物业管理区域内违反有关治安、环保、物业装饰装修和使用等方面法律、法规规定的行为，物业服务企业应当制止，并及时向有关行政管理部门报告。\\n有关行政管理部门在接到物业服务企业的报告后，应当依法对违法行为予以制止或者依法处理。\\n第四十六条 物业服务企业应当协助做好物业管理区域内的安全防范工作。发生安全事故时，物业服务企业在采取应急措施的同时，应当及时向有关行政管理部门报告，协助做好救助工作。\\n物业服务企业雇请保安人员的，应当遵守国家有关规定。保安人员在维护物业管理区域内的公共秩序时，应当履行职责，不得侵害公民的合法权益。\\n第四十七条 物业使用人在物业管理活动中的权利义务由业主和物业使用人约定，但不得违反法律、法规和管理规约的有关规定。\\n物业使用人违反本条例和管理规约的规定，有关业主应当承担连带责任。', '法律分析：物业是无权擅自关闭，除非和整幢住户商议，这种行为已经构成侵权，可以向物业反应，如果还不能协商，那么可以申请法律援助的。法律依据：《物业管理条例》\\n第四十五条 对物业管理区域内违反有关治安、环保、物业装饰装修和使用等方面法律、法规规定的行为，物业服务企业应当制止，并及时向有关行政管理部门报告。\\n有关行政管理部门在接到物业服务企业的报告后，应当依法对违法行为予以制止或者依法处理。\\n第四十六条 物业服务企业应当协助做好物业管理区域内的安全防范工作。发生安全事故时，物业服务企业在采取应急措施的同时，应当及时向有关行政管理部门报告，协助做好救助工作。\\n物业服务企业雇请保安人员的，应当遵守国家有关规定。保安人员在维护物业管理区域内的公共秩序时，应当履行职责，不得侵害公民的合法权益。\\n第四十七条 物业使用人在物业管理活动中的权利义务由业主和物业使用人约定，但不得违反法律、法规和管理规约的有关规定。\\n物业使用人违反本条例和管理规约的规定，有关业主应当承担连带责任。', '您好，为什么会有两个物业呢？两个物业的管理内容冲突吗？您可以到街道办事处将该情况反映一下，希望对您有所帮助', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我是买的别人的二手房，房子由于一直空着，这两年才住进去，关注到楼顶有个电信的基站，而且房子长期漏水，家里装修有大面积损坏，自从住进来后，经常感觉到头晕，恶心，记忆力减退，最近由于房子漏的实在太厉害又花钱在楼顶做了防水，包括基站小屋的周围，信号塔的周围。但是原房主之前已经找他们索赔过，我这边还可以申请赔偿吗？长期住在基站下面会致癌吗？包括做防水的费用还可以找他们索赔吗？跟电信公司联系，电信公司说里面确实是他们的设备，但是外面的小屋属于中国铁塔，一切跟物业及业主的问题及纠纷都得找中国铁塔","answer":"'你好，可以与物业咨询后选择联系特定的单位进行赔偿，1', '您好，有合同按合同上约定的处理', '比较复杂，建议那你电话咨询。', '您好，建议找物业协商解决', '可以要求赔偿实际损失，精神损失赔偿不大可能。对于漏水问题，首先要通过房屋质检部门确定漏水的原因及责任人，如果属于房屋本身的质量问题，可以要求物业修理。或者向人民法院提起诉讼。法律依据：《民事诉讼法》第三条 人民法院受理公民之间、法人之间、其他组织之间以及他们相互之间因财产关系和人身关系提起的民事诉讼，适用本法的规定。', '法律分析：如果是楼上装修造成的，比如防水没做好或更换直排式坐便器与下水道对接漏水，应由楼上负责修理并赔偿你家损失。如由于下水管道自身腐蚀损坏要看部位。如在房顶上方，楼上楼下共同维修，如在房顶下方，你家负责维修。总之，修不修对楼上无所谓，要你找物业去协调，也试试可向物业申请使用公共维修基金。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第二百七十二条 业主对其建筑物专有部分享有占有、使用、收益和处分的权利。业主行使权利不得危及建筑物的安全，不得损害其他业主的合法权益。', '装修漏水到楼下纠纷的赔偿为受害人实际造成的损失。对方拒不赔偿的可以拍照登记损失，并找专业鉴定机构做损失鉴定，然后提起民事诉讼，对于具体的纠纷可在诉讼中得到解决。法律依据：《民法典》第一百七十九条\\n承担民事责任的方式主要有：\\n（一）停止侵害；\\n（二）排除妨碍；\\n（三）消除危险；\\n（四）返还财产；\\n（五）恢复原状；\\n（六）修理、重作、更换；\\n（七）继续履行；\\n（八）赔偿损失；\\n（九）支付违约金；\\n（十）消除影响、恢复名誉；\\n（十一）赔礼道歉。\\n法律规定惩罚性赔偿的，依照其规定。\\n本条规定的承担民事责任的方式，可以单独适用，也可以合并适用。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在私人美甲店交了学费，没有合同这些可以退学费吗？","answer":"'你好，可以与老板协商退费问题，协商不成可以去消协或者工商投诉。', '没有合同约定双方协商处理 退还一部分 有必要的 投诉市场监管', '可以退，在一定的时间范围内是可以全退或退回扣除手续费等已发生费用后的学费。 学费是支付学习的费用，报名交完学费后既确定了学生与学校的经济关系，有法律效力，双方反悔都是需要支付违约金，学校有理由扣除多项服务费用，也有理由不予退费。但有些教学实力强，就业率高的学校会适度放宽，给予全额退款的时间限定，让学生有较长的时间考虑。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第四十八条 经营者提供商品或者服务有下列情形之一的，除本法另有的外，应当依照其他有关法律、法规，承担民事责任:（八）对消费者提出的修理、重作、更换、退货、补足商品数量、退还货款和服务费用或者赔偿损失的要求，故意拖延或者无理拒绝的第五十六条，经营者有下列情形之一，除承担相应的民事责任外，其他有关法律、法规对处罚机关和处罚方式的，依法律、法规执行律、法规未作规定的，由工商行政管理部门或者其他有关行政部门责令改正，可以根据情节单处或者并处警告、没收违法所得、处以违法所得一倍以上十倍以下的罚款，没有违法所得的，处以五十万元以下的罚款节严重的，责令停业整顿、吊销营业执照。', '根据 《省民办非学历教育机构退费管理办法》 如果因为个人特殊原因无法学习 可以提出申请 要求退还学费。 法律依据：《中华人民共和国民法典》 第五百零二条 依法成立的合同，自成立时生效，但是法律另有规定或者当事人另有约定的除外。\\n依照法律、行政法规的规定，合同应当办理批准等手续的，依照其规定。未办理批准等手续影响合同生效的，不影响合同中履行报批等义务条款以及相关条款的效力。应当办理申请批准等手续的当事人未履行义务的，对方可以请求其承担违反该义务的责任。\\n依照法律、行政法规的规定，合同的变更、转让、解除等情形应当办理批准等手续的，适用前款规定。', '法律分析：根据 《省民办非学历教育机构退费管理办法》 如果因为个人特殊原因无法学习 可以提出申请 要求退还学费。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第五百零二条 依法成立的合同，自成立时生效，但是法律另有规定或者当事人另有约定的除外。\\n依照法律、行政法规的规定，合同应当办理批准等手续的，依照其规定。未办理批准等手续影响合同生效的，不影响合同中履行报批等义务条款以及相关条款的效力。应当办理申请批准等手续的当事人未履行义务的，对方可以请求其承担违反该义务的责任。\\n依照法律、行政法规的规定，合同的变更、转让、解除等情形应当办理批准等手续的，适用前款规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想咨询那个潭州教育，只上了两节课，然后他现在不给我退款，因为我学非专业的都学不好，都听不懂，现在想退款他不给我退，应该怎么办？","answer":"'你好，可以与该公司协商，可能需要承担违约责任。', '你好，有没有签订协议呢，要详细沟通下', '你好，你是咨询退款的问题啊', '你好，签署相关的合同了吗', '你好，合同是怎么约定的呢', '你好你的问题可以为你解答', '具体如何退款，主要是依据合同的约定进行协商，协商不成可以向市场监督管理局投诉。如果不能联系到机构，建议是提起民事诉讼。\\n让教育机构退费，在协商之前，务必做好准备工作：\\n一是收集教育培训合同(如果有)、付款凭证(如有)、收据、发票等基本材料，证明事实上存在教育培训合同，证明教育机构确实有收费。\\n二是总结理由，分析优劣，识、有重点的收集退费理由的证据材料，并且大致估算出应该退费的数额，合法、合理维权。', '法律分析：如果该机构不退你款，你可以向教育主管部门投诉。也可以向法院起诉。如果发生争吵，则公安机关可以调解解决。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第三条 人民法院受理公民之间、法人之间、其他组织之间以及他们相互之间因财产关系和人身关系提起的民事诉讼，适用本法的规定。', '【法律分析】\\n1.根据合同条款，走退款流程，一般和学员对接的是业务员，业务员会为了自己的提成不被退回而拒绝退款，可以尝试找教育机构的客服联系电话。做更效率一点是直接红盾找教育机构的工商局公示电话。2.如果以上方法教育机构还是拒绝退款，你可以和相关机构投诉。相关的机构有媒体、法律相关援助、政府职能部门。详细的叙述你不被退款的过程以及你被机构拒绝的次数，如果可以出示你被拒绝的证据：电话录音、录像、聊天记录皆可。\\n法律依据：\\n《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第四十八条 经营者提供商品或者服务有下列情形之一的，除本法另有规定外，应当依照其他有关法律、法规的规定，承担民事责任：\\n(八)对消费者提出的修理、重作、更换、退货、补足商品数量、退还货款和服务费用或者赔偿损失的要求，故意拖延或者无理拒绝的;\\n第五十六条 经营者有下列情形之一，除承担相应的民事责任外，其他有关法律、法规对处罚机关和处罚方式有规定的，依照法律、法规的规定执行;法律、法规未作规定的，由工商行政管理部门或者其他有关行政部门责令改正，可以根据情节单处或者并处警告、没收违法所得、处以违法所得一倍以上十倍以下的罚款，没有违法所得的，处以五十万元以下的罚款;情节严重的，责令停业整顿、吊销营业执照：\\n(八)对消费者提出的修理、重作、更换、退货、补足商品数量、退还货款和服务费用或者赔偿损失的要求，故意拖延或者无理拒绝的;\\n经营者有前款规定情形的，除依照法律、法规规定予以处罚外，处罚机关应当记入信用档案，向社会公布。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"出了交通事故，对方全责没有人伤，可以找对方赔交通、折旧、误工费吗？","answer":"'你好，可以主张交通费，是运营车辆吗？', '发生交通事故对方没有工作如果造成了对方损伤的，误工费可以要求赔偿，受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算；受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。法律依据：《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十条\\n误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。误工时间根据受害人接受治疗的医疗机构出具的证明确定。受害人因伤致残持续误工的，误工时间可以计算至定残日前一天。受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算；受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。', '交通事故中没有人员伤亡，误工费不需要赔偿，但是造成营运车辆损失的，应当赔偿误工费。误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '法律分析：交通事故对方全责一般需要赔偿交通费误工费。依照我国相关法律规定，交通事故造成受害人人身损害的，对方全责应当依法赔偿受害人及其家属因治疗支出的包括交通费在内的费用，以及因伤误工减少的收入。如果没有给受害方带来人身损害的，对方则可以不承担赔偿人身损害侵权赔偿责任。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我2014在公司上班 2019年才买保险","answer":"'你好，可以主张公司补缴，公司不补缴收集证据申请劳动仲裁。', '可以要求补上，或向社保部门投诉', '劳动关系单位不交社保违法。', '法律分析：公司不给买保险可以向当地劳动监察大队举报申请赔偿。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》 第五十八条 用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。自愿参加社会保险的无雇工的个体工商户、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员，应当向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。国家建立全国统一的个人社会保障号码。个人社会保障号码为公民身份号码。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"8岁孩子偷拿108块钱去小便利店消费，一次性消费50.60店家有责任吗，","answer":"'你好，可以主张合同无效，要求返还', '工商管理部门或消协投诉解决，寻求帮助挽回解决', '你好，可以要求金店退赔', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在公司做六年现在不想做了 公司没有缴纳社保","answer":"'你好，可以以单位未缴纳社会保险为由提出解除劳动合同，并要求单位支付一年一个月的经济补偿金。', '你好，公司是什么原因没有为你缴纳社保？', '你好可以帮你解决劳动争议', '关于社保纠纷的处理问题看具体情况，如果是用人单位不给你缴纳医社保这方面是可以去仲裁的。', '用人单位无故不缴纳社会保险费的，劳动者可以向劳动部门投诉，由劳动行政部门责令其限期缴纳；劳动者也可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '如果是因为社保引起其他问题，则仲裁委会受理。比如说因为单位没有购买社保而辞职，这个时候可以主张经济补偿的，这个时候你申请经济补偿仲裁委就会受理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我的挖机租给别人，现在没有给我租赁的钱怎么办","answer":"'你好，可以依据租赁合同等相关证据，直接起诉对方，要求支付租金', '您好，如果一直协商不了不给您，可以去法院起诉', '你好，此种情况建议收集相关证据到法院诉讼', '您好，属于租赁合同纠纷，可以向法院起诉', '您好，如催要不成，可以起诉对方。', '租赁合同上具体是怎么约定的', '你好可以通过诉讼方式要回的', '可以报警，由民警进行协调，协调不成的可以向人民法院起诉。但是如果合同中约定了损坏赔偿的话，可以从押金里面扣除损失的费用。不够的要求承租人补上差额。\\n《民法典》（2021年1月1日生效）第七百一十条法律依据：《民法典》（2021年1月1日生效）第七百一十条\\n《民法典》（2021年1月1日生效）第七百一十条\\n承租人按照约定的方法或者根据租赁物的性质使用租赁物，致使租赁物受到损耗的，不承担赔偿责任。\\n《民法典》第七百一十一条\\n承租人未按照约定的方法或者未根据租赁物的性质使用租赁物，致使租赁物受到损失的，出租人可以解除合同并请求赔偿损失。\\n《民法典》第七百一十二条\\n出租人应当履行租赁物的维修义务，但是当事人另有约定的除外。', '你好小莉，我求助一下，我的车放在租赁公司，现在收不到租金怎么办，该像哪里求助，可以先去找租赁公司，找不到可以在租赁公司的辖区法院起诉。', '法律分析：可以再和租户协商一下，如果协商不了，可以到法院起诉。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》 第五百七十七条 当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想买车但是发现被列入在不黑名单。无法贷款这个怎么解除","answer":"'你好，可以催促还款的', '请去银行征信中心', '可以到当地人民银行查询', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"朋友欠我一千块钱一直不还，每次都往后推，我可以找他家里人要吗？","answer":"'你好，可以先尽协商要对方还款，如果无法要回，可以去法院进行诉讼。如果你有什么疑虑或是还有其它事实未在问题当中描述的，可以与我本人联系', '你好，那对方给你打欠条了吗', '他人欠钱不还可以报警，但是报警基本没有用。处理他人欠钱不还的方式有：协商、调解、仲裁、诉讼。欠钱不还属于民事纠纷，不属于公安机关受理案件的范围。当事人可以依法向人民法院提起诉讼。法律依据：《民事诉讼法》第一百一十九条\\n起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n《中华人民共和国民法典》第十条\\n处理民事纠纷，应当依照法律；法律没有规定的，可以适用习惯，但是不得违背公序良俗。', '可以报警，但是报警不是最高效率的途径。朋友之间欠钱不还的，建议先私下协商，让对方还款。如果协商不成的，可以起诉到人民法院或者让法院组织调解；如果调解不成，可以继续起诉，等待法院判决。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第十五条 机关、社会团体、企业事业单位对损害国家、集体或者个人民事权益的行为，可以支持受损害的单位或者个人向人民法院起诉。\\n第九十三 条人民法院审理民事案件，根据当事人自愿的原则，在事实清楚的基础上，分清是非，进行调解。', '关于追讨债务，当事人可通过提起民事诉讼的方式维权，请求法院判令对方承担相应的给付责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好因为上班工作太忙了吃饭时间没有，导致个人压力过大，头晕想呕吐的现象，申请离职，但是不想再回去上一个月的班行吗？","answer":"'你好，可以具体说一下你的情况，以便更好的帮助到你', '你好！你可以找向公司提出离职的。', '劳动者可以提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。\\u3000根据《劳动合同法》第四十条\\u3000【无过失性辞退】有下列情形之一的，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同： \\u3000\\u3000（一）劳动者患病或者非因工负伤，在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的； \\u3000\\u3000（二）劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的； \\u3000\\u3000（三）劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。', '可以去劳动仲裁来处理的', '您好，可以向劳动局投诉处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"别人欠我钱，然后呢，他说指定时间内不还，就加多少，然后到最后是只还本金，还是也要算上他加的？","answer":"'你好，可以具体说一下你的情况，以便更好的帮助到你', '你好，只有有聊天记录证明，就是可以包含全部要回', '是否有打借条或欠条？建议可以通过诉讼主张', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '你好，这个是可以的，可以要求对方法', '你好，有借条或欠条可以直接去法院', '你好！你可以去法院起诉对方的。', '中共拖欠多少呢？设计多少金额', '你好，可以联系委托起诉处理', '按照双方协议约定分析并处理', '你好，请问拖欠你有多少钱呢', '你好！债务纠纷可以处理的', '别人欠钱的，合同约定的还款期届满之日要求偿还；到期不还的，合同约定违约责任的按约定处理；没有约定可以协商延期；经协商后不偿还的，可以依法向人民法院提起诉讼。法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百一十条\\n合同生效后，当事人就质量、价款或者报酬、履行地点等内容没有约定或者约定不明确的，可以协议补充；不能达成补充协议的，按照合同相关条款或者交易习惯确定。\\n第六百七十五条\\n借款人应当按照约定的期限返还借款。对借款期限没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定的，借款人可以随时返还；贷款人可以催告借款人在合理期限内返还。\\n第六百七十六条\\n借款人未按照约定的期限返还借款的，应当按照约定或者国家有关规定支付逾期利息。', '法律分析：可能会。如果对方欠款到期不还的,债权人可以先与债务人协商还款,如果债务人拒绝还款的责任,债权人可以到法院进行起诉要求对方还钱。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第六百六十七条 借款合同是借款人向贷款人借款，到期返还借款并支付利息的合同。\\n第六百六十八条 借款合同应当采用书面形式，但是自然人之间借款另有约定的除外。\\n借款合同的内容一般包括借款种类、币种、用途、数额、利率、期限和还款方式等条款。\\n第六百六十九条 订立借款合同，借款人应当按照贷款人的要求提供与借款有关的业务活动和财务状况的真实情况。', '法律分析：欠钱只还了一部分是可以起诉的。到期未足额还款的，出借人可以去法院起诉，并要求按照约定或者国家有关规定支付逾期利息。当事人应当按照约定全面履行自己的义务。当事人应当遵循诚实信用原则，根据合同的性质、目的和交易习惯履行通知、协助、保密等义务，债权人可以拒绝债务人部分履行债务，但部分履行不损害债权人利益的除外。债务人部分履行债务给债权人增加的费用，由债务人负担。借款人未按照约定的期限返还借款的，应当按照约定或者国家有关规定支付逾期利息。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第六百七十五条 借款人应当按照约定的期限返还借款。对借款期限没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定的，借款人可以随时返还；贷款人可以催告借款人在合理期限内返还。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"大律师晚上好！咨询一下，员工在劳动合同期之前经常违反厂规厂纪，迫不得已合同到期公司不续签，是否要赔经济补偿金？","answer":"'你好，可以具体说一下你的情况，以便更好的帮助到你', '您好，这个要看有没有相关员工手册，开会说明纪律', '你好，合同到期不续签的可能要支付经济补偿金', '你好！有众多的违规违纪行为可以不续签的。', '要看厂纪厂规是有没有公布有没有签字确认', '需要支付相应的补偿金，具体看情况。y', '你好，被辞退可以主张经济补偿金', '你好，是否有造成了损失呢', '如果有过错不需要补偿金', '违反厂规是不用赔偿的', '劳动合同到期，公司不续签的，劳动者可以得到用人单位支付的经济补偿。经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十六条\\n有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：\\n（四）用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的；\\n（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；\\n（六）依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的。\\n第四十七条\\n经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。', '如果用人单位在劳动合同到期时不续签，不需要赔偿劳动者，但应当向劳动者支付经济补偿。经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十六条\\n有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：\\n（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；\\n（二）用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；\\n（三）用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的；\\n（四）用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的；\\n（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；\\n（六）依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的；\\n（七）法律、行政法规规定的其他情形。', '劳动合同到期不续签，如果具有单位降低劳动合同的条件而导致劳动者不续签等情形的，用人单位需要支付给劳动者经济补偿，而不是赔偿。如果是劳动者主动提出不续签的，则没有补偿，也没有赔偿。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十六条\\n有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：\\n（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；\\n（二）用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；\\n（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；\\n（六）依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的；\\n（七）法律、行政法规规定的其他情形。\\n第四十七条\\n经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是情侣吵架分手一直纠缠不清有截图发律师函有用吗","answer":"'你好，可以出具律师函请对方停止骚扰。谢谢', '法律分析：发律师函可以催促对方履行相关义务或者停止侵权行为，促进问题解决，无法通过律师函处理，可直接起诉。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n(一)原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织(二)有明确的被告(三)有具体的诉讼请求和事实、理由(四)属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '法律分析：在现实生活中男女因感情问题产生的纠纷是非常多的，特别是在男女同居或者分手之后，产生的问题会更多，如果问题不严重的，双方可以协商解决，那么分手被威胁恐吓怎么办?男女分手后一方遭受到另一方恐吓的，如果是威胁人身安全的，对正常生活造成影响的，受恐吓方可以向公安机关报案，公安部门会根据情节严重程度进行立案处理，情节较轻的会进行拘留或罚款，更严重者涉及刑事罪名则会受到相应的刑法处置。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十二条 有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：\\n（一）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；\\n（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的；\\n（三）捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的；\\n（四）对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的；\\n（五）多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的；\\n（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。', '只有律师才能发律师函，一般人如果需要，应聘请律师后，由律师了解案情后起草并签字发出律师函。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"私人幼儿园在职的员工放假归来后当月上了23天班，继续上班，这23天班应该发满勤工资还是按23天算","answer":"'你好，可以到劳动局投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好！单位只给我从2020年才开始缴纳住房公积金，2023年我要退休了，可以申请单位补偿以前没交的住房公积金吗？","answer":"'你好，可以到劳动部门投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司克扣工资找武汉市洪山人事争议仲裁委员收费吗","answer":"'你好，可以到劳动部门申请仲裁', '可以通过人事争议的途径解决', '你好，可以申请劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"应该是2018年判的诈骗案 判决书里显示有退赔 几年过去了一直没收到法院退钱","answer":"'你好，可以到法院找法官咨询，是否移送到执行局，如果他们没有移送，问一下自己是否需要自己去执行局申请执行。', '你好，可以和法院咨询。谢谢', '你好，具体是什么时候收到判决书的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"被告威胁原告，原告可以申请人身保护令吗？","answer":"'你好，可以到法院申请保护令。', '你好，可以报警处理的，追究对方的刑事责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"四川农村修路邻居不让修要怎么解决因为前面土地是他的我们没有路进去干部调节也不","answer":"'你好，可以协助处理的啊', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"原有老房子一处，去年已拆除准备重建的，由于疫情原因所以到现在在还没动工，但去年老房子拆了并做好了地基的，今年准备把房子建起来，资源站的人下来堪察说不能建房了，我想问这种情况下应该怎么办","answer":"'你好，可以协助处理的，提供证据起诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，想问下骑电动车撞到人，拍ct说没事，但是受害人说腰痛要赔偿怎么解决呢","answer":"'你好，可以协商处理，就赔偿金额协商不成的话可以去法院起诉处理', '具体情况描述，这边会为你解答', '你好，建议协商解决，协商不成，需要结合住院，伤情，事故责任等判定', '交警划分责任，按对方损失承担责任', '你好，建议积极和受害者沟通，赔付医药费等', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"打仗把别人的手机打掉了手机屏碎了过了三天 双方都未成年","answer":"'你好，可以协商或起诉解决', '你好，报警解决依法处理', '如果有证据的话可以要求其赔偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"淘宝买的晚礼服试穿一次后觉得质量不行，商家以影响二次销售拒收怎么办","answer":"'你好，可以协商解决，也可以去平台投诉该商家，或者打电话给消费者协会维权', '按规定说是：在七天内，不影响二次销售可以无理由退款！\\n如果买家影响二次销售：\\n1.退货验收时发现问题，可以直接拒收。然后拍照留证上传证据拒绝退款，请快递人员举证确实影响二次销售才拒收的。\\n上传证据，等买家回复。淘宝小二是根据你们上传的证据判断问题。只要证据占理，你多半会赢。\\n2.如果已经签收这就不好办了，毕竟没有证据证明这是顾客造成的，你的胜算不大。', '如果是商家的原因导致消费者权益受到损害的，消费者可以与商家协商处理，如果协商不成的，可以报消费者协会调解，调解不成的，可以向相关人民法院起诉维权。', '您好，建议您向消费者协会投诉解决，如有疑问可咨询专业律师为您解答。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是我打胎加上修复一共花了一万两千多，前男友后来又不想负责，说只给我3000，这个可以让他负责吗","answer":"'你好，可以协商，费用可以平均分担', '你好，可以要求他赔偿医疗费', '你好，建议协商处理', '如果协商解决不了，建议你诉讼解决', '您好，建议搜集证据直接起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"现在还未到60岁，每年交2000或3000干，到时会不会多领到养老金？","answer":"'你好，可以去保监会投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想问一下实习生实习满了公司说必须提前一个月填实习申请，但是我已经实习满了公司不给盖章怎么办","answer":"'你好，可以去公司协商具体的解决方案，1', '试着找其他上级主管说明情况，再次协商。', '您好，可以去劳动部门投诉处理', '您好，建议你这边找劳动局投诉', '您好！与对方协商', '可以到劳动监察大队投诉', '向劳动监察大队投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司拖欠工资，讨要工资时一直拖着，说要走劳动仲裁公司直接说走劳动仲裁没用，怎么办","answer":"'你好，可以去劳动仲裁的，也可以起诉公司要求支付工资。谢谢', '可以劳动仲裁，然后申请强制执行。', '可以进行走仲裁的这个情况', '可以申请劳动仲裁要回工资', '公司一直拖欠工资，劳动者可以自知道或应当知道权利被侵犯之日起一年内，向劳动合同履行地或用人单位所在地的劳动仲裁委员会申请仲裁，并提交书面仲裁申请书和相关的证据材料。法律依据：《中华人民共和国劳动争议仲裁调解法》第二十八条\\n申请人申请仲裁应当提交书面仲裁申请，并按照被申请人人数提交副本。\\n仲裁申请书应当载明下列事项：\\n（一）劳动者的姓名、性别、年龄、职业、工作单位和住所，用人单位的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务；\\n（二）仲裁请求和所根据的事实、理由；\\n（三）证据和证据来源、证人姓名和住所。\\n书写仲裁申请确有困难的，可以口头申请，由劳动争议仲裁委员会记入笔录，并告知对方当事人。\\n第二十九条\\n劳动争议仲裁委员会收到仲裁申请之日起五日内，认为符合受理条件的，应当受理，并通知申请人；认为不符合受理条件的，应当书面通知申请人不予受理，并说明理由。对劳动争议仲裁委员会不予受理或者逾期未作出决定的，申请人可以就该劳动争议事项向人民法院提起诉讼。', '一、如何仲裁公司拖欠工资员工被拖欠工资的，首先可以和公司进行协商解决，协商不成再到劳动争议仲裁委员会提出仲裁申请，并提交相应的证据。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十八条\\xa0申请人申请仲裁应当提交书面仲裁申请，并按照被申请人人数提交副本。仲裁申请书应当载明下列事项：(一)劳动者的姓名、性别、年龄、职业、工作单位和住所，用人单位的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务;(二)仲裁请求和所根据的事实、理由;(三)证据和证据来源、证人姓名和住所。书写仲裁申请确有困难的，可以口头申请，由劳动争议仲裁委员会记入笔录，并告知对方当事人。二、劳动仲裁流程1、提交申请书及相关证据材料：当事人申请仲裁，应当提交书面仲裁申请书，并按照被申请人数提交副本。证据材料一般有劳动合同(或者其他可以证明存在事实劳动关系的证据，如微信工作群的截图、以前发放工资的证明等)、申请人的身份证复印件、用人单位的工商登记信息等证据。2、仲裁受理：仲裁委员会应当自收到仲裁申请之日起五日内作出受理或者不予受理的决定。仲裁委员会决定受理的，应当自作出决定之日起五日内将申诉书副本送达被申请人。决定不予受理的，应当说明理由。3、开庭审理：仲裁庭应当于开庭的五日前，将开庭日期、地点书面通知双方当事人。无正当理由拒不到庭或者未经仲裁庭同意中途退庭的，对申请人按照撤诉自理，对被申请人可以做缺席裁决。4、仲裁调解：仲裁庭处理劳动争议应当先行调解，在查明事实的基础上促使当事人双方自愿达成协议。调解达成协议的，仲裁庭应当根据协议内容制作调解书，调解书自送达之日起具有法律效力;调解未达成协议的，仲裁庭应当及时裁决。5、仲裁裁决：仲裁庭裁决劳动争议案件，应当自劳动仲裁委员会受理仲裁申请之日起四十五日内结束。案情复杂需要延期的，经批准可以延期并书面通知当事人，延长期限不超过十五日。仲裁庭裁决后应当制作仲裁书送达双方当事人。当事人对仲裁裁决不服的，自收到裁决书之日起十五日内，可以向人民法院起诉;期满不起诉的，裁决书即发生法律效力。依据《劳动争议调解仲裁法》的规定，因拖欠工资提出劳动仲裁申请的，应准备相关证据材料，如劳动仲裁申请书、申请人身份证明、劳动合同、用人单位工商登记信息等，如果读者还有其他问题，可以到华律网进行在线咨询。', '用人单位拖欠工资，你到劳动部门举报，属于一种检举行为，劳动部门可以依据法律规定进行调查，如情况属实会予以处罚，并责令发放工资，但此途径纯属行政的力量，对劳动者本身的权益维护在中国目前法治环境下不会很理想。\\n我建议在投诉的同时，劳动者提起劳动仲裁，充分行使诉权维护自己的权益（仲裁费50元，处理费一般由单位预交），但请注意：1、时效为60日，从知道或应当知道拖欠工资之日起。2、虽然我国法律规定劳动纠纷由用人单位举证，但为处于主动的地位，如劳动者能收集到对自己有利的证据，则承担一定的举证，会对自己有好处。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n《工资支付暂行规定》 第十八条 各级劳动行政部门有权监察用人单位工资支付的情况。用人单位有下列侵害劳动者合法权益行为的，由劳动行政部门责令其支付劳动者工资和经济补偿，并可责令其支付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；\\n（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资的；\\n（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的。\\n经济补偿和赔偿金的标准，按国家有关规定执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是商场导购员被老板辞退，有什么补偿，干了六个月没签订劳动合同","answer":"'你好，可以去劳动局仲裁，没有签订合同的双倍补偿。谢谢', '工资正常发放的吗，还是会有什么其他的情况', '没有签署劳动合同职工被辞退补偿：未与劳动者订立书面劳动合同的向劳动者每月支付二倍的工资；除过失性辞退外，应当支付经济补偿，经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付；违法辞退按经济补偿的两倍标准支付赔偿。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十六条\\n有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：\\n(一)劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；\\n(二)用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；\\n(三)用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的；\\n(四)用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的；\\n(五)除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；\\n(六)依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的；\\n(七)法律、行政法规规定的其他情形。', '法律分析：员工没签劳动合同被辞退的赔偿：1.无过失性辞退的经济补偿: 用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资。2.用人单位裁减人员,在六个月内重新招用人员的,在同等条件下优先招用被裁减的人员。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第四十六条 有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；（二）用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；（三）用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的；（四）用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的；（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；（六）依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的；（七）法律、行政法规规定的其他情形。', '没有签署劳动合同的职工被无过错性辞退的，会有经济补偿；经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付；违法辞退按经济补偿的两倍来支付赔偿。未签约期限超过一个月的，向职工支付最多不超过十一个月的每月双倍工资。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十六条\\n有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：\\n（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；\\n（二）用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；\\n（三）用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的；\\n（四）用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的；\\n（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；\\n（六）依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的；\\n（七）法律、行政法规规定的其他情形。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"退休当月，单位不买社保，只买当月商保，可投拆吗？","answer":"'你好，可以去地税局进行投诉的', '你好！你可以去社保局投诉的。', '可以的，您可以向当地机构投诉', '这可以去投诉的，向社保局h', '法律分析：用人单位没有购买社保的补偿：购买社保是用人单位的法定义务，不能以任何的理由免除，由于用人单位没有购买社保的，劳动者以此理由提出离职的，可以要求公司支付经济补偿金，每做满一年补偿一个月的工资，不满半年按照半年，满半年按一年算，但一定以书面的方式提出由于公司不购买社保的原因提出解除劳动关系。法律依据：《中华人民共和国社会保险费征缴暂行条例》 新成立的企业应当自成立之日起30日内，持营业执照或者登记证书等有关证件，到社会保险经办机构办理社会保险登记。社会保险经办机构审核后，发给社会保险登记证件。社会保险登记内容包括：单位名称、住所、经营地点、单位类型、法定代表人或者负责人、开户银行账号以及国务院劳动保障政部门规定的其他事项。办理好缴费登记手续后，缴费单位应当在每月1日至15日内，按社会保险经办机构指定的日期缴纳社会保险费。本单位职工个人应当缴纳的社会保险费，由单位从职工本人工资中扣除后代为缴纳。', '你好，可以到当地劳动部门申请仲裁解决', '你好，申请劳动仲裁解决吧', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"闲鱼看中了一款手机对方急用钱要求面交，贪小便宜和他聊说脱离平台wx交易，现在我钱打过去了他用假单号糊弄我，现在只有骗子银行卡号和名字","answer":"'你好，可以去当地公安机关报警处理', '具体情况描述，这边会为你解答', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"未签订劳务合同，属于个人与个人之间的转账关系，工作期间因不可调和原因，工作16天后，对方态度极其恶劣，声称拿不到一分钱，","answer":"'你好，可以去当地劳动监察部门举报，1', '没签合同直接走人不给工资处理如下：\\n1、当事人可以到劳动行政部门举报，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；\\n2、不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；\\n3、如果对仲裁结果不满意的在拿到仲裁书后15天之内到法院起诉。\\n：《中华人民共和国劳动合同法》第三十条法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第三十条\\n用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者及时足额支付劳动报酬。\\n用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。\\n第四十六条\\n有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：\\n（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；\\n（二）用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；\\n（三）用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的；\\n（四）用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的；\\n（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；\\n（六）依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的；\\n（七）法律、行政法规规定的其他情形。\\n拖欠工资怎么赔偿\\n1、支付应得工资报酬的25%的额外经济补偿金；\\n2、支付劳动者应得的工资，经济补偿金；\\n3、支付1-5倍的赔偿金。', '干了活不给钱没有劳动合同建议立到人力资源和社会保障局投诉。本身不签订劳动合同就是违法行为，如果在有证人证明你们之间存在劳动关系的情况下，即便是没有劳动合同，老板也要按照规定支付工资，而且是支付双倍的工资，不履行的话，可以去劳动所在地人社局劳动监察大队投诉。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二条 中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：(一)因确认劳动关系发生的争议;(二)因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议;(三)因除名、辞退和辞职、离职发生的争议;(四)因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议;(五)因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议;(六)法律、法规规定的其他劳动争议。', '给别人干活钱要不回来的办法如下：1、协商调解；2、向当地劳动争议仲裁委员会申请仲裁，需要注意的是，要在劳动争议发生之日起一年内向劳动争议仲裁委员会提出书面申请。这就是走仲裁的程序，需要提供劳动的证明材料，首先需要确认劳动关系，只需要有证明人就可以；3、通过诉讼途径解决。就是说，先通过仲裁机构，如果有一方通过仲裁不服的，可以向人民法院再提起诉讼。这样人民法院通过开庭最后确认支付金额和支付时间，如果对方再不给，人民法院有权强制执行。这样就保证能要回钱了。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百一十九条 （一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；（二）有明确的被告；（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我外地开回来的中药，可以在当地报医保吗","answer":"'你好，可以去当地卫生局咨询了解具体信息，1', '首先申请人要到当地的医保申请异地医保，医保会给申请人异地就医申请表，申请人可以按着申请表的内容填写，并到居委会，所属医院盖章，再交到当地医保盖章签字，才能生效。参保人办理异地就医确认手续后，方可在经认定的异地定点医疗机构就医。其个人医疗帐户金额可凭医保卡的任一营业网点支取，用于支会门诊一般疾病费用及在药店购配药的费用。参保人员患病住院可到已认定的当地定点医疗机构进行住院和门诊特定项目治疗，医疗费用先由个人垫付。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第二十三条 职工应当参加职工基本医疗保险，由用人单位和职工按照国家规定共同缴纳基本医疗保险费。\\n无雇工的个体工商户、未在用人单位参加职工基本医疗保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加职工基本医疗保险，由个人按照国家规定缴纳基本医疗保险费。', '可以的，异地可以享受医保报销待遇，但必须要满需以下情况，一是经过审批的市外转诊转院诊疗;二是职工医保参保人短期和长期异地就诊(外出3个月以上)可选择先在市社保局办理异地就诊登记手续，选定当地定点医疗机构(药店)，并需要在其选定的医疗机构就诊;三是异地突发急病就诊;在上三种异地就医报销条件的参保人，要保留好报销所需的所有材料，通过审核即可按异地就医标准结算。法律依据：《社会保险法》第二十五条国家建立和完善城镇居民基本医疗保险制度。城镇居民基本医疗保险实行个人缴费和政府补贴相结合。享受最低生活保障的人、丧失劳动能力的残疾人、低收入家庭六十周岁以上的老年人和未成年人等所需个人缴费部分，由政府给予补贴。第二十六条职工基本医疗保险、新型农村合作医疗和城镇居民基本医疗保险的待遇标准按照国家规定执行。第二十七条参加职工基本医疗保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费达到国家规定年限的，退休后不再缴纳基本医疗保险费，按照国家规定享受基本医疗保险待遇；未达到国家规定年限的，可以缴费至国家规定年限。第二十八条符合基本医疗保险药品目录、诊疗项目、医疗服务设施标准以及急诊、抢救的医疗费用，按照国家规定从基本医疗保险基金中支付。第二十九条参保人员医疗费用中应当由基本医疗保险基金支付的部分，由社会保险经办机构与医疗机构、药品经营单位直接结算。社会保险行政部门和卫生行政部门应当建立异地就医医疗费用结算制度，方便参保人员享受基本医疗保险待遇。', '在异地需要报销医保的，需要带好在当地医院就诊的急诊证明、住院的病例复印件、出院小节等（均需要医院盖章确认），还要带好医药费发票和药品、检查清单等，去参保所在地指定的部门申请、备案。法律依据：在异地需要报销医保的，需要带好在当地医院就诊的急诊证明、住院的病例复印件、出院小节等（均需要医院盖章确认），还要带好医药费发票和药品、检查清单等，去参保所在地指定的部门申请、备案。\\n法律依据：\\n《社会保险法实施条例》第八条\\n参保人员在协议医疗机构发生的医疗费用，符合基本医疗保险药品目录、诊疗项目、医疗服务设施标准的，按照国家规定从基本医疗保险基金中支付。\\n参保人员确需急诊、抢救的，可以在非协议医疗机构就医；因抢救必须使用的药品可以适当放宽范围。参保人员急诊、抢救的医疗服务具体管理办法由统筹地区根据当地实际情况制定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"那了一双篮球鞋穿了不到3个月，鞋底直接报废","answer":"'你好，可以去找商家沟通协商说明情况', '你好，可以投诉解决', '你好，需要鉴定，根据结果确定', '你好，可向工商行政管理部门投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我们3个人干临时工，干完活了，中介公司不给接工作","answer":"'你好，可以去法院起诉维权', '做临时工中介不给工资，可以通过以下方法讨要：与中介协商；向调解组织申请调解；向当地劳动保障监察机构投诉举报；向当地劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，可以向人民法院提起诉讼。\\n《劳动争议调解仲裁法》第五条法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第五条\\n《劳动争议调解仲裁法》第五条\\n发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '可以通过诉讼解决', '您好，可以起诉处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"小区业委会未经授权动用公共收益购买理财，业主该如何维权","answer":"'你好，可以去物业所在地的区、县人民政府房地产行政主管部门进行举报', '关于业主维权，当事人可通过提起民事诉讼的方式维权，请求法院判令对方承担相应的给付责任。', '业主维权可以通过业委会，也可以找消协，或者住建、房产主管部门。', '业主可以通过协商或走民事诉讼来维权。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"住院期间 做了一堆检查 但是主治大夫说手术要一万五六 让我自己考虑 没有在他们医院做手术 办理出院时 医保不给报销","answer":"'你好，可以去相关部门投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一个身份证开了两张卡，另一个手机丢了，该怎么找到回来？","answer":"'你好，可以去营业厅挂失补办。', '收集相关证据报警处理', '身份证丢了不可以定位找回来。第二代居民身份证内置非接触式IC卡智能芯片，表面采用防伪膜和印刷防伪技术，使用个人彩色照片，并可用机器读取数字芯片内的信息。身份证只有视读和机读两种功能，并不具备定位功能。\\n身份证丢了可以定位找回来吗\\n身份证丢失后，可自愿办理挂失，避免身份证被人冒用办理通信、银行等业务。挂失手续可到媒体处办理，登报声明身份证已作废。\\n身份证丢失，应尽快携带户口簿到户籍所在地的公安分局户政大厅，进行丢失补证的申报。\\n如果着急用，可以办理加急手续，10个工作日由邮政部门寄送到指定地点。', '可与公安户籍部门衔接', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"本人身份证掉了，能输入号码插入电子版身份证吗？","answer":"'你好，可以去补办临时身份证的哈', '身份证是我们个人身份的很重要的一个凭证，涉及到我们个人的信息安全，如果不小心遗失一定要尽快补办，身份证丢了怎么补办？', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"学生在宿舍未穿衣物玩手机，学校以拍照取证为由拍下学生玩手机时的照片作为证据是否违法","answer":"'你好，可以同学校协商删除的。', '您好，请问谁男同学害是女同学', '你好！是男生宿舍还是女生宿舍', '你好，侵犯个人肖像权和隐私权', '你好：可以起诉解决', '您好，你可以向学校投诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我买了一辆库存自卸车，厂家把大架号改了，我起诉可以得到一赔三的赔偿吗？","answer":"'你好，可以向人民法院提起诉讼。', '可以依法协商进行处理！', '协商不成可以直接起诉解决', '你好，协商不成可以通过法律途径解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我购房时一起购买了一地下车位，是无产权的人防地下车位不租只卖，当时开发说是无产权证，租赁时间是20年，但是合同是租赁合同，现在开发卖不出去又每年单独出租，违背了当初的承诺，我想与开发终止当初的合同不知可不可以？","answer":"'你好，可以向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"别人家的监控照到我家院里了，怎么办？请问律师","answer":"'你好，可以向人民法院提起诉讼，要求排除妨害。', '法律分析：在自己家安监控摄像，会监控到一定的人来人往的公共区域，一般不会侵犯别人的隐私。但是，如果该摄像头能够监控到相邻住户出入住宅的情况，可能会对他人的居住安宁造成一定的侵扰，因为公民进出住宅的信息，与家庭和财产安全、私人生活习惯等高度关联，应视为具有隐私性质的人格权益，受到法律保护。因此，个人在安装监控摄像头之前最好告知小区物业，取得邻居理解。私装摄像头一定要注意安装位置，对于摄像头所拍摄的内容，安装者有保密的义务，不能非法利用和擅自对外披露，否则有可能侵犯他人隐私，触犯法律。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零三十二条 自然人享有隐私权。任何组织或者个人不得以刺探、侵扰、泄露、公开等方式侵害他人的隐私权。\\n隐私是自然人的私人生活安宁和不愿为他人知晓的私密空间、私密活动、私密信息。', '监控照到别人家犯法吗法律分析：如果照射的公共区域是可以的，但是如果他监控了别人的家门口就属于侵权行为。', '如果该监控摄像头能够监控到相邻住户的住宅，可能会对他人的居住安宁造成一定的侵扰，因为公民进出住宅的信息，与家庭和财产安全、私人生活习惯等高度关联，应视为具有隐私性质的人格权益，受到法律保护。因此，个人在安装监控摄像头之前最好告知小区物业，取得邻居理解。私装摄像头一定要注意安装位置，对于摄像头所拍摄的内容，安装者有保密的义务，不能非法利用和擅自对外披露，否则有可能侵犯他人隐私，触犯法律。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零三十二条 自然人享有隐私权。任何组织或者个人不得以刺探、侵扰、泄露、公开等方式侵害他人的隐私权。\\n隐私是自然人的私人生活安宁和不愿为他人知晓的私密空间、私密活动、私密信息。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！老板说好的保底，我们做了半个多月了，他说店里赔钱了，剩下的工资不给了","answer":"'你好，可以向劳动监察大队投诉。', '劳动者可以向当地劳动监察部门投诉，或申请劳动仲裁解决。', '你好，建议到劳动局投诉，投诉无果的话可以申请劳动仲裁维权', '可以申请劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在拼多多上买了五味子泡茶喝,收到货以后没有看直接泡茶喝喝了，结果还了三四天感觉不舒服，肚子疼的厉害，今天又准备泡茶喝的时候才发现五味子发霉了，我才知道是中毒了，现在还难受，该怎么办？","answer":"'你好，可以向商家索赔。谢谢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"拼多多零元下单，当时没有钱，第二天有钱了，还会扣费吗？","answer":"'你好，可以向客服投诉的', '可以与平台协商，要求退款，协商不成，向市场监督管理局反映', '你好：向消协投诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"周一找了一家汉服馆， 准备周二穿汉服玩，周一去试试定的周二下班去穿，付了钱，商家直接让付的衣服加妆造的全款，然后周二有事不想去了，给商家说不去了，但是商家不给退钱","answer":"'你好，可以向工商局或者消费者协会投诉。谢谢', '你好，这个是可以协商退款的', '法律分析：商家不退钱可以拨打12315举报电话，直接投诉商家。举报之前先保留所有单据，聊天记录，消费记录等材料，作为证据资料。\\n法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第五十五条 经营者提供商品或者服务有欺诈行为的，应当按照消费者的要求增加赔偿其受到的损失，增加赔偿的金额为消费者购买商品的价款或者接受服务的费用的三倍；增加赔偿的金额不足五百元的，为五百元。法律另有规定的，依照其规定。', '法律分析：协商要求退款，可以向消费者权益保护协会投诉，或向物价局投诉。要求店家给一个明确合理的说法，如果不想和店家起直接冲突，避免矛盾激化的话，也可以先付费，同时和店家索要好发票、收据或者菜品收费明细单，把这个留好去当地的物价局或者工商管理部门进行投诉，这样如果店家存在乱收费的问题，相关部门也会对他们进行处罚，为你讨回一个公道的。\\n法律依据：《中华人民共和国发票管理办法》第三十五条 违反本办法的规定，有下列情形之一的，由税务机关责令改正，可以处1万元以下的罚款；有违法所得的予以没收：（一）应当开具而未开具发票，或者未按照规定的时限、顺序、栏目，全部联次一次性开具发票，或者未加盖发票专用章的；（二）使用税控装置开具发票，未按期向主管税务机关报送开具发票的数据的；（三）使用非税控电子器具开具发票，未将非税控电子器具使用的软件程序说明资料报主管税务机关备案，或者未按照规定保存、报送开具发票的数据的；（四）拆本使用发票的；（五）扩大发票使用范围的；（六）以其他凭证代替发票使用的；（七）跨规定区域开具发票的；（八）未按照规定缴销发票的；（九）未按照规定存放和保管发票的。1、销售商品、提供服务以及从事其他经营活动的单位和个人，对外发生经营业务收取款项，收款方应当向付款方开具发票；特殊情况下，由付款方向收款方开具发票。2、所有单位和从事生产、经营活动的个人在购买商品、接受服务以及从事其他经营活动支付款项，应当向收款方取得发票。取得发票时，不得要求变更品名和金额。3、任何单位和个人不得有下列虚开发票行为：（一）为他人、为自己开具与实际经营业务情况不符的发票；（二）让他人为自己开具与实际经营业务情况不符的发票；（三）介绍他人开具与实际经营业务情况不符的发票。', '遇到实体店商家不肯退款找店里经理来协商。\\n如果找经理理论，还是没有满意的结果，打消费者热线12315，投诉实体店铺，因为消保规则七天可退换货物。也可以保留消费小票、收据和发票，到工商部门投诉。要注意把商品的消费小票，把与店员之间的对话录音，把商品的质量问题拍个小视屏或者照片，记录下来每一个有用的信息，会更加有助于维权成功。\\n实体店的售后服务仍执行相关的三包规定，即自售出之日起7天内产品出现性能故障，消费者可选择退货、换货或修理，除非有额外的协议。在实体店买到商品不给退货，最好先行跟商家进行协商。\\n法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第四十条 【消费者索赔的权利】消费者在购买、使用商品时，其合法权益受到损害的，可以向销售者要求赔偿。销售者赔偿后，属于生产者的责任或者属于向销售者提供商品的其他销售者的责任的，销售者有权向生产者或者其他销售者追偿。\\n消费者或者其他受害人因商品缺陷造成人身、财产损害的，可以向销售者要求赔偿，也可以向生产者要求赔偿。属于生产者责任的，销售者赔偿后，有权向生产者追偿。属于销售者责任的，生产者赔偿后，有权向销售者追偿。\\n消费者在接受服务时，其合法权益受到损害的，可以向服务者要求赔偿。第四十一条 消费者在购买、使用商品或者接受服务时，其合法权益受到损害，因原企业分立、合并的，可以向变更后承受其权利义务的企业要求赔偿。第四十三条 【展销会、租赁柜台的责任】消费者在展销会、租赁柜台购买商品或者接受服务，其合法权益受到损害的，可以向销售者或者服务者要求赔偿。展销会结束或者柜台租赁期满后，也可以向展销会的举办者、柜台的出租者要求赔偿。展销会的举办者、柜台的出租者赔偿后，有权向销售者或者服务者追偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我在京东上买了双鞋子四百九十九就穿了两次开胶了，现在客服跟我说过了保修时间不给售后，说可以赔偿二十块钱这个合理吗？","answer":"'你好，可以向平台投诉。谢谢', '买到假鞋的赔偿方式为：消费者在买到假货后可以先与商家协商要求赔偿。协商不成的，可以找到依法成立的调解组织进行调解，或者向行政部门投诉，也可以向人民法院提起诉讼，主张损害赔偿。', '法律分析：可以结合鞋子实际价值考虑是否需要赔偿、赔偿多少的问题。消费者购买到不合格产品时,可以和商家协商解决,如果商家不同意退赔的,消费者可以到当地的工商管理部门投诉。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第六条 保护消费者的合法权益是全社会的共同责任。国家鼓励、支持一切组织和个人对损害消费者合法权益的行为进行社会监督。大众传播媒介应当做好维护消费者合法权益的宣传，对损害消费者合法权益的行为进行舆论监督。', '消费者在购买、使用商品时，其合法权益受到损害的，可以向销售者要求赔偿。 销售者赔偿后，属于生产者责任或者属于向销售者提供商品的其他销售者责任的，销售者有权向生产者或者其他销售者追偿。 消费者或者其他受害人因商品存在缺陷造成人身、财产损害的，可以向销售者要求赔偿，也可以向生产者要求赔偿。 属于生产者责任的，销售者赔偿后，有权向生产者追偿；属于销售者责任的，生产者赔偿后，有权向销售者追偿。 消费者在接受服务时，其合法权益受到损害的，可以向服务提供者要求赔偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2月11日去店里打工，我3月12日左右离职，当时说的是压十天工资，离职当天发放了2月份的工资，3月份的工资说是下个月才发，然后正常3月的工资最晚也应该是3月22号发吧，我现在有急用，吃喝住都没法解决，生命有威胁，协商未果，拒绝支付2000元工资，请您帮忙。","answer":"'你好，可以向当地劳动监察大队举报投诉，或者申请劳动仲裁。', '工资按月发放，隔月发放违法，本月工资下月发合法。拖欠工资，不发工资、克扣工资劳动者可以打12333电话投诉，该电话是人力资源和社会保障局的电话。也可以到劳动局监察大队投诉。由于公司未能按时发放劳动报酬，劳动者可以提出辞职，并要求经济补偿。劳动者可以向当地劳动监察行政部门进行举报，由劳动监察大队责令用人单位支付工资，劳动监察大队协调不成的，劳动者可以申请劳动仲裁。对劳动仲裁裁决拒不执行的，可以申请法院强制执行。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第八十五条\\u2002用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：\\n（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；\\n（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（三）安排加班不支付加班费的；\\n（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '工资按月发放，隔月发放违法，本月工资下月发合法。拖欠工资，不发工资、克扣工资劳动者可以打12333电话投诉，该电话是人力资源和社会保障局的电话。也可以到劳动局监察大队投诉。由于公司未能按时发放劳动报酬，劳动者可以提出辞职，并要求经济补偿。劳动者可以向当地劳动监察行政部门进行举报，由劳动监察大队责令用人单位支付工资，劳动监察大队协调不成的，劳动者可以申请劳动仲裁。对劳动仲裁裁决拒不执行的，可以申请法院强制执行。\\n\\n法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第八十五条 用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：\\n（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；\\n（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（三）安排加班不支付加班费的；\\n（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '工资按月发放，隔月发放违法，本月工资下月发合法。拖欠工资，不发工资、克扣工资劳动者可以打12333电话投诉，该电话是人力资源和社会保障局的电话。也可以到劳动局监察大队投诉。由于公司未能按时发放劳动报酬，劳动者可以提出辞职，并要求经济补偿。劳动者可以向当地劳动监察行政部门进行举报，由劳动监察大队责令用人单位支付工资，劳动监察大队协调不成的，劳动者可以申请劳动仲裁。对劳动仲裁裁决拒不执行的，可以申请法院强制执行。 法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第八十五条 用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；（三）安排加班不支付加班费的；（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2月11日去店里打工，我3月12日左右离职，当时说的是压十天工资，离职当天发放了2月份的工资，3月份的工资说是下个月才发，然后正常3月的工资最晚也应该是3月22号发吧，我现在有急用，吃喝住都没法解决，生命有威胁，协商未果，拒绝支付2000元工资，请您帮忙。","answer":"'你好，可以向当地劳动监察大队举报投诉，或者申请劳动仲裁。', '建议向当地劳动部门投诉。', '工资按月发放，隔月发放违法，本月工资下月发合法。拖欠工资，不发工资、克扣工资劳动者可以打12333电话投诉，该电话是人力资源和社会保障局的电话。也可以到劳动局监察大队投诉。由于公司未能按时发放劳动报酬，劳动者可以提出辞职，并要求经济补偿。劳动者可以向当地劳动监察行政部门进行举报，由劳动监察大队责令用人单位支付工资，劳动监察大队协调不成的，劳动者可以申请劳动仲裁。对劳动仲裁裁决拒不执行的，可以申请法院强制执行。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第八十五条\\u2002用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：\\n（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；\\n（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（三）安排加班不支付加班费的；\\n（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '工资按月发放，隔月发放违法，本月工资下月发合法。拖欠工资，不发工资、克扣工资劳动者可以打12333电话投诉，该电话是人力资源和社会保障局的电话。也可以到劳动局监察大队投诉。由于公司未能按时发放劳动报酬，劳动者可以提出辞职，并要求经济补偿。劳动者可以向当地劳动监察行政部门进行举报，由劳动监察大队责令用人单位支付工资，劳动监察大队协调不成的，劳动者可以申请劳动仲裁。对劳动仲裁裁决拒不执行的，可以申请法院强制执行。\\n\\n法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第八十五条 用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：\\n（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；\\n（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（三）安排加班不支付加班费的；\\n（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '工资按月发放，隔月发放违法，本月工资下月发合法。拖欠工资，不发工资、克扣工资劳动者可以打12333电话投诉，该电话是人力资源和社会保障局的电话。也可以到劳动局监察大队投诉。由于公司未能按时发放劳动报酬，劳动者可以提出辞职，并要求经济补偿。劳动者可以向当地劳动监察行政部门进行举报，由劳动监察大队责令用人单位支付工资，劳动监察大队协调不成的，劳动者可以申请劳动仲裁。对劳动仲裁裁决拒不执行的，可以申请法院强制执行。 法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第八十五条 用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；（三）安排加班不支付加班费的；（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"周一找了家汉服店试衣服 然后准备周二下班去穿 然后就选中了一款 付了全款（商家直接让付的全款），然后周二临时有事不想去了，告诉商家 但是她不给退款 ，那时候我们预定那件衣服应该付全款吗？而且就一直跟她好好商量她就是不退款 现在还不理人 非要当面说","answer":"'你好，可以向当地工商局投诉。谢谢', '法律分析：申请退款，这都是可以的，但如果协商不成的话，可以进行报警处理，让警方给对方的客服，或者是负责人拨打电话。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第六百三十四条 分期付款的买受人未支付到期价款的数额达到全部价款的五分之一，经催告后在合理期限内仍未支付到期价款的，出卖人可以请求买受人支付全部价款或者解除合同。\\n出卖人解除合同的，可以向买受人请求支付该标的物的使用费。', '法律分析：消费者要求退款不一定需要全部退。根据相关规定，对于七天内无理由退货的规定，只能是通过网络、电视等途径销售的商品才能适用。如果当事人在实体店购买的衣服，不能用“七天无理由退货”的规定，只能与店家进行协商，能不能退货。如果卖家不同意，当事人也没有相关的法律可以适用。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》第二十四条 经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。', '消费者在遇到退款问题时，可以选择和商家进行协商处理，协商不成，可以报消费者协会调解处理，调解不成的，可以向相关人民法院提起诉讼处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"被银行起诉了开庭时间到去不了可以，延期开庭吗？","answer":"'你好，可以向法院申请延期开的，但是得提前申请', '可以找主办法官沟通同意可以的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我的工伤赔偿金已到公司账户，现在公司推来推去不给怎么办","answer":"'你好，可以向法院起诉要求公司支付该赔偿金。', '可以委托律师向法院起诉要回工伤赔偿款', '可以直接起诉要求对方返还', '可以起诉要求支付', '直接起诉要求返还', '您好，可诉讼索要', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好、我家楼下的住户不按油烟机管道排油烟","answer":"'你好，可以向环保局投诉', '找开发商要求整改或给予补偿', '可以协商看看，让对方做出整改', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"舍友偷喝我牛奶没经过我允许使用我东西怎么办","answer":"'你好，可以向老师反映，请学校对其进行批评教育。谢谢', '法律分析：是可以报案的，偷拿别人牛奶属于盗窃行为，根据我国治安管理处罚法中的相关规定，盗窃、诈骗、哄抢、抢夺、敲诈勒索或者故意损毁公私财物的，处5日以上10日以下拘留，可以并处500元以下罚款；情节较重的，处10日以上15日以下拘留，可以并处1000元以下罚款。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十九条 盗窃、诈骗、哄抢、抢夺、敲诈勒索或者故意损毁公私财物的，处5日以上10日以下拘留，可以并处500元以下罚款；情节较重的，处10日以上15日以下拘留，可以并处1000元以下罚款。', '是可以报案的，偷拿别人牛奶属于盗窃行为，根据我国治安管理处罚法中的相关规定，盗窃、诈骗、哄抢、抢夺、敲诈勒索或者故意损毁公私财物的，处5日以上10日以下拘留，可以并处500元以下罚款；情节较重的，处10日以上15日以下拘留，可以并处1000元以下罚款。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十九条 盗窃、诈骗、哄抢、抢夺、敲诈勒索或者故意损毁公私财物的，处5日以上10日以下拘留，可以并处500元以下罚款；情节较重的，处10日以上15日以下拘留，可以并处1000元以下罚款。', '你好，建议尽快诉讼维权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"2014年身份证丢失被别人盗用开卡涉案被银行冻结到现在还没解冻影响我本人开不了户这个怎么处理？","answer":"'你好，可以向银行反映处理', '你需要报警处理这件事情', '可以报警处理，追加他信用卡诈骗的罪', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我爷70岁被电车撞了，目前住院，多处骨折，不严重！没有红绿灯，这段路还没建设好，双方都没有逆行，是汽车从侧面撞了电车。保险公司理赔需要注意什么？能赔哪些费用？","answer":"'你好，可以和保险公司直接沟通。谢谢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我今年64岁了，因原单位把我的人事档案丢失，本应60岁办理退休手续，延误至今不能退休。如何维权？60岁至今的养老金能不能补领？不能补领的话？找谁赔偿？","answer":"'你好，可以和劳动局沟通是否可以补资料，影响个人养老金可以让原单位进行赔偿。谢谢', '建议你去社保局咨询下，有无其他方法能顺利办理退休。', '你好，如果是单位的过错造成的，可以要求单位赔偿的', '你好，是可以找原单位申请赔偿的', '办理退休延误了的处理办法如下：\\n1、准备好办理退休的资料，然后去社保局办理退休手续即可；\\n2、与用人单位协商订立返聘合同。\\n对被再次聘用的已享受养老保险待遇的离退休人员，其聘用协议可以明确工作内容、报酬、医疗、劳动保护待遇等权利、义务。办理退休一般在到达法定退休年龄的前一个月，应向单位经办人供给身份证复印件等材料及时办理退休手续。\\n法律依据：《国务院关于工人退休、退职的暂行办法》\\n第一条\\n全民所有制企业、事业单位和党政机关、群众团体的工人，符合下列条件之一的，应该退休。\\n（一）男年满六十周岁，女年满五十周岁，连续工龄满十年的。\\n（二）从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或者其他有害身体健康的工作，男年满五十五周岁、女年满四十五周岁，连续工龄满十年的。\\n本项规定也适用于工作条件与工人相同的基层干部。\\n（三）男年满五十周岁，女年满四十五周岁，连续工龄满十年，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。\\n（四）因工致残，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。', '法律分析：到了退休年龄，发现人事档案弄丢了，没办法退休，享受不了各种保险待遇，这些问题曾经困扰着一批人，现长劳动和社会保障局可以为职工补建档案了。如果你也是丢了档案的职工，也可以带着相关材料到市政府政务大厅退休审批窗口，正式补建档案。法律依据：《中华人民共和国档案法》 第三条 坚持中国共产党对档案工作的领导。各级人民政府应当加强档案工作，把档案事业纳入国民经济和社会发展规划，将档案事业发展经费列入政府预算，确保档案事业发展与国民经济和社会发展水平相适应。', '档案丢了有解除劳动合同的证明的，一般也能办退休。当事人所在的单位可以及时为劳动者补办档案、连同解除劳动合同的证明等材料一并去申办退休。或者暂时不需要档案的，当事人可以先办理退休，之后再按要求补充档案。法律依据：《国务院关于工人退休、退职的暂行办法》第一条\\n全民所有制企业、事业单位和党政机关、群众团体的工人，符合下列条件之一的，应该退休。\\n（一）男年满六十周岁，女年满五十周岁，连续工龄满十年的。\\n（二）从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或者其他有害身体健康的工作，男年满五十五周岁、女年满四十五周岁，连续工龄满十年的。\\n本项规定也适用于工作条件与工人相同的基层干部。\\n（三）男年满五十周岁，女年满四十五周岁，连续工龄满十年，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。\\n（四）因工致残，由医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，医生诊断说是阑尾炎手术中没找到阑尾，就说里面有点脓，像这种属于误诊吗","answer":"'你好，可以和医院了解清楚情况，确认误诊可以要求医院赔偿。谢谢', '阑尾没找到？那去哪里了？', '属于误诊的，需要鉴定的', '可以申请医疗事故鉴定，根据鉴定结果要求赔偿。协商不成可以起诉。如果医院不能举证明其在对当事人手术中不存在过错，并且造成了实际的损害后果，应当承担相应的法律责任。判断医疗机构及其医务人员是否有过错，以其在诊疗过程中是否尽到医疗机构和医务人员应当尽到的注意义务为标准。采用客观标准，即以损害发生当时临床所能够达到的医疗技术水平来衡量医疗机构和医务人员是否尽到了注意义务。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千二百一十八条 患者在诊疗活动中受到损害，医疗机构或者其医务人员有过错的，由医疗机构承担赔偿责任。', '法律分析：可以申请医疗事故鉴定，根据鉴定结果要求赔偿。协商不成可以起诉。如果医院不能举证明其在对当事人手术中不存在过错，并且造成了实际的损害后果，应当承担相应的法律责任。判断医疗机构及其医务人员是否有过错，以其在诊疗过程中是否尽到医疗机构和医务人员应当尽到的注意义务为标准。采用客观标准，即以损害发生当时临床所能够达到的医疗技术水平来衡量医疗机构和医务人员是否尽到了注意义务。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千二百一十八条 患者在诊疗活动中受到损害，医疗机构或者其医务人员有过错的，由医疗机构承担赔偿责任。', '法律分析：手术给患者造成医疗损害的，如果能够证明是由于医疗机构及其医务人员过错而导致的，由医疗机构承担赔偿责任。法律依据：《医疗纠纷预防和处理条例》\\n第十一条 医疗机构应当按照国务院卫生主管部门制定的医疗技术临床应用管理规定，开展与其技术能力相适应的医疗技术服务，保障临床应用安全，降低医疗风险；采用医疗新技术的，应当开展技术评估和伦理审查，确保安全有效、符合伦理。\\n第十二条 医疗机构应当依照有关法律、法规的规定，严格执行药品、医疗器械、消毒药剂、血液等的进货查验、保管等制度。禁止使用无合格证明文件、过期等不合格的药品、医疗器械、消毒药剂、血液等。\\n第十三条 医务人员在诊疗活动中应当向患者说明病情和医疗措施。需要实施手术，或者开展临床试验等存在一定危险性、可能产生不良后果的特殊检查、特殊治疗的，医务人员应当及时向患者说明医疗风险、替代医疗方案等情况，并取得其书面同意；在患者处于昏迷等无法自主作出决定的状态或者病情不宜向患者说明等情形下，应当向患者的近亲属说明，并取得其书面同意。\\n紧急情况下不能取得患者或者其近亲属意见的，经医疗机构负责人或者授权的负责人批准，可以立即实施相应的医疗措施。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！我之前欠别人钱，11万8千多元，被起诉后，调解内容，2月28日归还5万元，剩余部分5月15日前结清，由于部分原因，我应2月28日归还的钱晚了一周还钱，后沟通不接电话，至昨天3月17日收到法院执行信息，由于计划变化，我现在没有钱归还剩余部分，请问我应该怎么办？","answer":"'你好，可以和对方再进行协商，根据实际情况分期还款。谢谢', '没有办法的啊，让法院强制执行吧', '欠钱调解不成功的，应该依法由人民法院或者仲裁机构处理。贷款人可以依法向人民法院提起民事诉讼，或者向人民法院申请支付令，也可以依法向仲裁机构申请仲裁。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百二十条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。 书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。\\n第一百二十二条\\n当事人起诉到人民法院的民事纠纷，适宜调解的，先行调解，但当事人拒绝调解的除外。\\n第二百一十四条\\n债权人请求债务人给付金钱、有价证券，符合下列条件的，可以向有管辖权的基层人民法院申请支付令：\\n（一）债权人与债务人没有其他债务纠纷的；\\n（二）支付令能够送达债务人的。 申请书应当写明请求给付金钱或者有价证券的数量和所根据的事实、证据。', '当事人因欠钱被起诉的，是可以与对方当事人进行协商的，若与对方达成合意即可以使用分期还款等方式进行还款。人民法院也可以对双方进行调解。《民事诉讼法》规定，调解达成协议，必须双方自愿，不得强迫。调解协议的内容不得违反法律规定。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第九十九条\\n调解达成协议，必须双方自愿，不得强迫。调解协议的内容不得违反法律规定。\\n第一百条\\n调解达成协议，人民法院应当制作调解书。调解书应当写明诉讼请求、案件的事实和调解结果。\\n调解书由审判人员、书记员署名，加盖人民法院印章，送达双方当事人。\\n调解书经双方当事人签收后，即具有法律效力。', '欠钱被起诉后可以协商还款，当事人因为欠款纠纷被起诉的，首先应当积极应诉，可以与债权人协商分期偿还，否则如果根据生效的法律判决义务人依然拒不履行的，债权人可以向法院申请强制执行。法律依据：《民事诉讼法》第二百四十三条\\n发生法律效力的民事判决、裁定，当事人必须履行。一方拒绝履行的，对方当事人可以向人民法院申请执行，也可以由审判员移送执行员执行。\\n调解书和其他应当由人民法院执行的法律文书，当事人必须履行。一方拒绝履行的，对方当事人可以向人民法院申请执行。\\n第二百四十五条\\n对公证机关依法赋予强制执行效力的债权文书，一方当事人不履行的，对方当事人可以向有管辖权的人民法院申请执行，受申请的人民法院应当执行。\\n公证债权文书确有错误的，人民法院裁定不予执行，并将裁定书送达双方当事人和公证机关。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我新买的农机使了不到300多小时，换了两次发动机，我要求换整机可以吗","answer":"'你好，可以和对方协商处理', '你好，具体是什么情况', '要看是否存在根本质量问题', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"楼上施工渗水到我家房间的墙壁、冷气、木地板上，担心影响到里面，所以当时要求施工方马上修复，但施工方谎称说要等十来天确定是否墙内壁和木地板受损才给予修补，请问这是否合理？","answer":"'你好，可以和对方协商处理，协商不成的，向法院起诉。如需帮助可联系本律师。', '只要对您的住房照成影响都需要及时处理', '我们可以帮助到您 ，有第三方鉴定吗', '你好！这是有些不合理的。', '法律分析：需要视情况而定， 一般情况下是楼上负责维修，如果房屋还在保修期内，可以要求开发商进行维修。\\n1、新买的房子漏水，一般先找物业部门。因为物业部门一般都受开发商委托联系维修事务，物业部门（应经开发商委托）联系施工单位前来保修。开发商与施工单位有合同，且开发商扣有施工单位的保修款，所以“房子漏水”只要不是非正常使用原因，施工单位必须保修。\\n2、因房主与开发商有合同及保修关系，所以房主也可以直接找开发商（或找经开发商委托的物业部门或施工单位代表）。\\n3、房屋受“合同条款、及消费者权益法”保护。物业部门和开发商不管时，房主可以投诉，投诉应找：当地“建设工程质量监督站”或当地“消费者协会”投诉。\\n4、保修期结束，可找物业部门维修。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第二百八十八条 不动产的相邻权利人应当按照有利生产、方便生活、团结互助、公平合理的原则，正确处理相邻关系。\\n第二百八十九条 法律、法规对处理相邻关系有规定的，依照其规定；法律、法规没有规定的，可以按照当地习惯。\\n第二百九十条 不动产权利人应当为相邻权利人用水、排水提供必要的便利。\\n对自然流水的利用，应当在不动产的相邻权利人之间合理分配。对自然流水的排放，应当尊重自然流向。', '需要视情况而定， 一般情况下是楼上负责维修，如果房屋还在保修期内，可以要求开发商进行维修。\\n1、新买的房子漏水，一般先找物业部门。因为物业部门一般都受开发商委托联系维修事务，物业部门（应经开发商委托）联系施工单位前来保修。开发商与施工单位有合同，且开发商扣有施工单位的保修款，所以“房子漏水”只要不是非正常使用原因，施工单位必须保修。\\n2、因房主与开发商有合同及保修关系，所以房主也可以直接找开发商（或找经开发商委托的物业部门或施工单位代表）。\\n3、房屋受“合同条款、及消费者权益法”保护。物业部门和开发商不管时，房主可以投诉，投诉应找：当地“建设工程质量监督站”或当地“消费者协会”投诉。\\n4、保修期结束，可找物业部门维修。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第二百八十八条 不动产的相邻权利人应当按照有利生产、方便生活、团结互助、公平合理的原则，正确处理相邻关系。\\n第二百八十九条 法律、法规对处理相邻关系有规定的，依照其规定；法律、法规没有规定的，可以按照当地习惯。\\n第二百九十条 不动产权利人应当为相邻权利人用水、排水提供必要的便利。\\n对自然流水的利用，应当在不动产的相邻权利人之间合理分配。对自然流水的排放，应当尊重自然流向。', '需要视情况而定， 一般情况下是楼上负责维修，如果房屋还在保修期内，可以要求开发商进行维修。\\n1、新买的房子漏水，一般先找物业部门。因为物业部门一般都受开发商委托联系维修事务，物业部门（应经开发商委托）联系施工单位前来保修。开发商与施工单位有合同，且开发商扣有施工单位的保修款，所以“房子漏水”只要不是非正常使用原因，施工单位必须保修。\\n2、因房主与开发商有合同及保修关系，所以房主也可以直接找开发商（或找经开发商委托的物业部门或施工单位代表）。\\n3、房屋受“合同条款、及消费者权益法”保护。物业部门和开发商不管时，房主可以投诉，投诉应找：当地“建设工程质量监督站”或当地“消费者协会”投诉。\\n4、保修期结束，可找物业部门维修。法律依据：《建设工程质量管理条例》 第四十条 在正常使用条件下，建设工程的最低保修期限为：\\n(一)基础设施工程、房屋建筑的地基基础工程和主体结构工程，为设计文件规定的该工程的合理使用年限;\\n(二)屋面防水工程、有防水要求的卫生间、房间和外墙面的防渗漏，为5年;\\n(三)供热与供冷系统，为2个采暖期、供冷期;\\n(四)电气管线、给排水管道、设备安装和装修工程，为2年。\\n其他项目的保修期限由发包方与承包方约定。\\n建设工程的保修期，自竣工验收合格之日起计算。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我收到房屋强制拆除通知书，我现在申请行政复议期间政府部门有拆除权利吗","answer":"'你好，可以和对方协商处理，协商不成的，向法院起诉。如需帮助可联系本律师。', '您好，在行政复议或者行政诉讼期间不能强拆。', '你好，需用看下您这边的房屋强制拆除通知书', '你好，这个期间政府部门应该不能拆除。', '我们可以帮助到你，有证据证明吗', '你好，根据你描述是说明你的诉求', '你好，可以及时的申请复议l', '你好！你可以去申请复议的。', '建议尽快递交申请程序L', '一、行政复议期间可以强拆吗？\\n1、行政复议期间不可以强拆，被强拆人申请行政复议后，在复议期间，行政机关不能强拆房屋，作出行政复议决定，维持拆除决定的，当事人逾期不拆除，可以强制拆除。\\n2、法律依据：《中华人民共和国行政复议法》第二十一条\\n行政复议期间具体行政行为不停止执行；但是，有下列情形之一的，可以停止执行：\\n（一）被申请人认为需要停止执行的；\\n（二）行政复议机关认为需要停止执行的；\\n（三）申请人申请停止执行，行政复议机关认为其要求合理，决定停止执行的；\\n（四）法律规定停止执行的。\\n二、行政复议可以委托吗？\\n行政复议是可以委托别人进行处理的。首先我们来讲讲什么是行政复议。通俗来说，行政复议就是我们不服行政机关做出的决定，所以去更上一级的行政机关去申诉，请求重新判定。更加具体来说，就是我们一般的公民，或者是组织、法人等，觉得行政机关的行为不合法，或者是侵犯了我们的合法权益，于是我们按照法律规定向主管的行政机关提出请求，申请对原来的行政行为进行复核、审查。这些主管的行政机关，将按照法律的规定和程序，对申请进行审查并做出决议。', '行政复议期间不可以强拆，在法定复议或者诉讼期限届满，且权利人未采取法定程序维护自身权益时，才可以依法强制拆除。《行政强制法》第四十四条规定：对违法的建筑物、构筑物、设施等需要强制拆除的，应当由行政机关予以公告，限期当事人自行拆除。当事人在法定期限内不申请行政复议或者提起行政诉讼，又不拆除的，行政机关可以依法强制拆除。法律依据：《行政复议法》第二十一条\\n行政复议期间具体行政行为不停止执行；但是，有下列情形之一的，可以停止执行：（一）被申请人认为需要停止执行的；（二）行政复议机关认为需要停止执行的；（三）申请人申请停止执行，行政复议机关认为其要求合理，决定停止执行的；（四）法律规定停止执行的。\\n【温馨提示】\\n以上回答，仅为当前信息结合本人对法律的理解做出，请您谨慎进行参考！\\n如果您对该问题仍有疑问，建议您整理相关信息，同专业人士进行详细沟通。', '行政复议是指国家行政机关在依照法律、法规和规章赋予的职权进行行政管理的活动中，与行政管理相对人发生争议的时候，上一级行政机关或者法律、法规规定的行政机关，根据行政管理相对人的申请，对引起争议的具体行政行为是否合法适当进行复查审理并作出裁决的活动。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我怀孕了 他前脚说负责 后脚就没法联系到他了","answer":"'你好，可以和对方协商处理，协商不成的，向法院起诉。如需帮助可联系本律师。', '我怀孕了 他前脚说负责 后脚就没法联系到他EE', '你好，这个是可以收集证据起诉对方维权的', '你好，您这边是想主张赔偿还是什么嗯', '你好，这个情况可以选择起诉L', '你好！你可以去起诉对方的。', '你好，考虑进一步协商处理', '协商不成的话可以起诉', '建议先行协商处理，更为妥当', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好在吗，我交了5000租房押金，可以追回吗","answer":"'你好，可以和对方沟通按照签署的合同协议退回，协商不成可以起诉要求对方退还。谢谢', '你好，需要协商处理', '你好，按照租房合同处理', '租房时没有签订租房合同吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"小学生在没有家长的监护下，自己用爷爷的手机去玩游戏并且充值了933元人民币，昨天打客服电话申请了退款，今天显示退款没有通过","answer":"'你好，可以和平台再进行协商，需要证明是小孩自己的行为。谢谢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在韩国干活被告罚款没交，不是遣送回是自己延期俩次回国，但是再次办去韩国的签证被拒签，是因为没交罚款的原因吗，交了罚款还能再办签证吗","answer":"'你好，可以和当地出入境管理部门沟通了解', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是事业单位女职工，工勤岗，2017年获得，助力工程师资格，单位未转岗，当时小于45岁，2022年获得工程师证，己，转岗己超过45岁，我还能转岗骋用工程师吗","answer":"'你好，可以咨询劳动局。谢谢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我养了十亩金蝉，能办特色养殖政吗？","answer":"'你好，可以咨询工商管理局。谢谢', '你好，需要办理审批手续', '需要去当地的国土资源局办理审批手续', '你好，可以申请补助', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我门是在1969年冬季至1970年春以社会春牟名义下放一一直至1980牟上调后來在镇刀人单位1987年就没有工作至退休交了15工请问下乡的工可以补上吗","answer":"'你好，可以咨询当地的社保局', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，可以咨询关于公司单方面降薪、裁员方面的法律问题吗？","answer":"'你好，可以咨询裁员等方面问题的，需要详细沟通下', '你好，你可以申请劳动仲裁要求赔偿经济补偿金', '可以的，你这边说一下情况，然后跟您分析', '你好，你是咨询单方面降薪裁员的案子', '你好欢迎咨询，说说具体什么情况呢。', '你好，你上班多久了呢？签合同了吗', '你好可以的，这个是要补偿的', '你好，是可以协助处理的', '你好当然可以咨询的了', '法律分析：如果用人单位是单方面降职降薪的，没有经过劳动者本人的同意，则用人单位的行为属于违法行为，劳动者可以依据劳动合同法第38条的规定被迫辞职，要求用人单位支付经济补偿金。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第三十八条 用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：\\n(一)未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；\\n(二)未及时足额支付劳动报酬的\\n(三)未依法为劳动者缴纳社会保险费的；\\n(四)用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；\\n(五)因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；\\n(六)法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。\\n用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。', '法律分析：属于。依据我国劳动合同法的规定，公司无故单方面降职降薪是属于违反劳动合同法的行为，目的一般是让劳动者主动离职，劳动者可以申请劳动仲裁维护自己利益。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第二十九条用人单位与劳动者应当按照劳动合同的约定，全面履行各自的义务。\\n第三十条用人单位应当按照劳动合同约定和国家规定，向劳动者及时足额支付劳动报酬。\\n用人单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以依法向当地人民法院申请支付令，人民法院应当依法发出支付令。\\n第七十七条劳动者合法权益受到侵害的，有权要求有关部门依法处理，或者依法申请仲裁、提起诉讼。\\n第七十八条工会依法维护劳动者的合法权益，对用人单位履行劳动合同、集体合同的情况进行监督。用人单位违反劳动法律、法规和劳动合同、集体合同的，工会有权提出意见或者要求纠正;劳动者申请仲裁、提起诉讼的，工会依法给予支持和帮助。', '劳动法规定：劳动者单方面辞职有经济补偿；用人单位没有提高或者保持原待遇，由劳动者提出的解除劳动合同有经济补偿；其他情形下主要是用人单位提出解除劳动合同有经济补偿。经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。法律依据：《中华人民共和国劳动法》第二十四条\\n经劳动合同当事人协商一致，劳动合同可以解除。\\n第二十八条\\n用人单位依据本法第二十四条、第二十六条、第二十七条的规定解除劳动合同的，应当依照国家有关规定给予经济补偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我想咨询一下交通事故的事情可以吗？","answer":"'你好，可以咨询，事故责任认定出来没', '你好，双方的责任划分是什么', '可以的，可以粗略的说一下', '您好，这边有人员受伤吗', '法律分析：交通事故属于民事纠纷. 交通事故一般会产生人身损害赔偿和财产损害赔偿。对交通事故损害赔偿的争议，当事人可以请求公安机关交通管理部门调解，也可以直接向人民法院提起民事诉讼。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。\\n造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '法律分析：发生交通事故一般可要求赔偿医疗费、住院伙食补助费、护理费、误工费、营养费、交通费、残疾赔偿金、精神抚慰金、被抚养人生活费、后续治疗费、鉴定费等。但每个案件情况各不相同，赔偿标准或者赔偿项目会有所不同法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '法律分析：发生交通事故,我能向肇事者追讨的损失有医疗费、护理费、住院伙食补助费、误工费、交通费、残疾赔偿金（医疗终结经司法鉴定构成伤残）、精神损害抚慰金（伤残情况下）、被抚养人生活费、残疾器具辅助费。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第七十四条 对交通事故损害赔偿的争议，当事人可以请求公安机关交通管理部门调解，也可以直接向人民法院提起民事诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我还没办理结婚证， 但是我想避免结婚后老公黑户，影响我和孩子征信， 婚前有什么可以签订什么协议吗？","answer":"'你好，可以在婚前查一下双方的经济征信。Emma', '法律分析：夫妻双方可以签订婚内协议，签订婚内协议的双方有民事行为能力，协议是双方自愿签订，并且不违反法律强制性规定和公序良俗的，就具有法律效力。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零四十九条 要求结婚的男女双方应当亲自到婚姻登记机关申请结婚登记。符合本法规定的，予以登记，发给结婚证。完成结婚登记，即确立婚姻关系。未办理结婚登记的，应当补办登记。\\n第一千零五十四条 无效的或者被撤销的婚姻自始没有法律约束力，当事人不具有夫妻的权利和义务。同居期间所得的财产，由当事人协议处理；协议不成的，由人民法院根据照顾无过错方的原则判决。对重婚导致的无效婚姻的财产处理，不得侵害合法婚姻当事人的财产权益。当事人所生的子女，适用本法关于父母子女的规定。', '你好，可能会影响贷款', '那就需要你承担还款了', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"婚内 男方父母给孙子买的房产 女方写到自己名下了 现在要协议到孩子名下怎么写","answer":"'你好，可以委托律师代书协议', '法律分析：应当这样写：1、夫妻双方的个人信息；2、夫妻双方是自愿离婚的，没有任何的欺诈和胁迫；3、双方应当对孩子的抚养问题达成协议；4、双方共同约定将何处的房子留给孩子，房子的信息是必须写清楚的；5、有共同债务的，应当用共同财产进行偿还，共同财产不足以偿还的，应当达成清偿协议，约定各自偿还的数额。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十七条 自婚姻登记机关收到离婚登记申请之日起三十日内，任何一方不愿意离婚的，可以向婚姻登记机关撤回离婚登记申请。\\n前款规定期限届满后三十日内，双方应当亲自到婚姻登记机关申请发给离婚证；未申请的，视为撤回离婚登记申请。\\n第一千零七十八条 婚姻登记机关查明双方确实是自愿离婚，并已经对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的，予以登记，发给离婚证。', '父母离婚房子留给孩子的协议应当这样写：1、夫妻双方的个人信息；2、夫妻双方是自愿离婚的，没有任何的欺诈和胁迫；3、双方应当对孩子的抚养问题达成协议；4、双方共同约定将何处的房子留给孩子，房子的信息是必须写清楚的；5、有共同债务的，应当用共同财产进行偿还，共同财产不足以偿还的，应当达成清偿协议，约定各自偿还的数额。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。', '为什么要签订协议？直接把房产过户到孩子的名下，再去离婚多好i', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"合同纠纷 信用卡逾期办理分期公司，对方未按要求办理分期","answer":"'你好，可以委托我们，追回费用', '你好，建议与银行协商处理还款事宜', '你好，可以积极协商处理的', '跟信用卡公司协商解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"跟父母吵架了，父母把我打的鼻子出了好多血，用角度我的脑袋，头一直好疼","answer":"'你好，可以寻求家中其他长辈的帮助。谢谢', '你好，建议及时向警方报案处理', '可以通过起诉的办法解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"已经离婚四年了，现在想把正在分期房子写协议给孩子，要怎么操作，房屋赠与的话是不是不可以","answer":"'你好，可以将房屋过户在孩子名下。谢谢', '你好，有关赠与合同要怎么写的问题，首先要将赠与人和受赠人的真实的个人信息写清楚，接着要将双方之间协商的事项写在协议当中即可，不会写建议找律师代写。', '你好，赠与合同的内容要具体明确，赠与合同主要包括：合同当事人双方、赠与的财产名称、财产目前状况、赠与合同履行的时限以及方式、赠与是否附条件以及什么条件、赠与合同的违约责任以及争议解决方式。', '赠与如果没有公证或者办理工商变更登记的，可以取消，你可以和对方签订补充协议，约定相关权利义务，变更为附条件的赠与协议。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，网购面粉食用后发烧呕吐，维权投诉后，商家以无法核实是所售物品导致的后果为由，拒绝赔偿","answer":"'你好，可以将面粉送去检验，如果核实是面粉导致，可以起诉商家', '您好，您在哪投诉的?协商不成的话，起诉维权。', '你好，建议你申请商品质量鉴定', '您好，建议协商处理这个事情', '您好，可能需要进行鉴定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"之前做的肋软骨 前天跟别人动手了 今天做 C T发现偏移了","answer":"'你好，可以就你造成的损失要求对方承担，侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。', '你好，如果是打架造成的，可以要求对方赔偿', '有没有报警处理，现在具体什么情况？！', '建议你先报警处理。看警察处理', '当时是有直接进行报警的嘛', '是因为打架吗，有没有报警', '对对方故意造成的伤害申请司法鉴定的程序是：先向司法鉴定机构提供真实、完整、充分的鉴定材料，委托其鉴定；然后由司法鉴定机构决定是否受理；决定受理的，再签订司法鉴定委托书；最后由司法鉴定机构指定有资质的鉴定人鉴定，并出具鉴定意见书。法律依据：《司法鉴定程序通则》第十二条\\n委托人委托鉴定的，应当向司法鉴定机构提供真实、完整、充分的鉴定材料，并对鉴定材料的真实性、合法性负责。\\n第十三条\\n司法鉴定机构应当自收到委托之日起七个工作日内作出是否受理的决定。\\n第十六条\\n司法鉴定机构决定受理鉴定委托的，应当与委托人签订司法鉴定委托书。\\n第十八条\\n司法鉴定机构受理鉴定委托后，应当指定本机构具有该鉴定事项执业资格的司法鉴定人进行鉴定。\\n第三十六条\\n司法鉴定机构和司法鉴定人应当按照统一规定的文本格式制作司法鉴定意见书。', '你可以搜集材料起诉维权', '根据自身情况沟通处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，有联通公司在我家墙上乱打孔钉东西没有经过我的允许，也没有通知我，我打投诉电话，他们也不处理请问这种行为犯法吗？","answer":"'你好，可以打工信部电话进行投诉。谢谢', '这个就可以直接来进行起诉进行维权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我在实体店买的361鞋子，穿不到一周有个破口，店老板说属于低价处理的鞋没法修，换，我该咋办合适","answer":"'你好，可以打消费者协会电话进行投诉。谢谢', '法律分析：在实体店买的鞋子可以退货。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第二十四条 经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。没有国家规定和当事人约定的，消费者可以自收到商品之日起七日内退货；七日后符合法定解除合同条件的，消费者可以及时退货，不符合法定解除合同条件的，可以要求经营者履行更换、修理等义务。', '法律分析：在实体店买的鞋子可以退货。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第二十四条 经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。\\n没有国家规定和当事人约定的，消费者可以自收到商品之日起七日内退货；七日后符合法定解除合同条件的，消费者可以及时退货，不符合法定解除合同条件的，可以要求经营者履行更换、修理等义务。', '消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：（一）与经营者协商和解；（二）请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；（三）向有关行政部门投诉；（四）根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；（五）向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"买东西质量问题不好破损平台介入仅退款成功啦货还用退么","answer":"'你好，可以找品牌退退啊，可以找平台退，建议协商。', '退款成功后应将商品退回商家', '你好，建议你与商家退货', '消费者在遇到退款问题时，可以选择和商家进行协商处理，协商不成，可以报消费者协会调解处理，调解不成的，可以向相关人民法院提起诉讼处理。', '因产品质量问题导致退货时，根据《消费者权益保护法》规定，经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。消费者依照规定进行退货、更换、修理的，经营者应当承担运输等必要费用。', '你好，是否可以退款要看商品是否有问题，另外还要看合同的约定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我刚才发现我家孩子在游戏平台一共充值了2000多元","answer":"'你好，可以找客服退掉这两千块钱，一般这种情况是和游戏平台协商处理', '您好，建议您这边联系平台客服处理', '您好，这个是可以要求退回的', '你好 可以联系游戏平台退款', '孩子打游戏充值出去的钱能否要回来，依据实际情况来看：\\n1、8岁以下儿童的充值行为无效，必须是法定代理人，即父母代表孩子有效。无效意味着交易从头到尾都不存在。如果孩子已经充值，游戏平台将全额退还；\\n2、8岁以上，18岁以下的孩子是限制行为能力的人，有足够的认知能力和处理能力独立决定，那么其行为是有效的。\\n民事纠纷怎么处理\\n1、和解即协商。双方依靠自身力量，相互妥协和让步，解决纠纷；\\n2、调解。由第三方介入促使争议各方相互谅解和让步，最终化解矛盾；\\n3、仲裁。将纠纷提交仲裁机构。法律依据：《中华人民共和国民法典》第十九条\\n八周岁以上的未成年人为限制民事行为能力人，实施民事法律行为由其法定代理人代理或者经其法定代理人同意、追认；但是，可以独立实施纯获利益的民事法律行为或者与其年龄、智力相适应的民事法律行为。\\n第二十二条\\n不能完全辨认自己行为的成年人为限制民事行为能力人，实施民事法律行为由其法定代理人代理或者经其法定代理人同意、追认；但是，可以独立实施纯获利益的民事法律行为或者与其智力、精神健康状况相适应的民事法律行为。', '法律分析：想要追回充值、打赏的钱需要先联系游戏公司、直播平台的客服。如果客服可以直接解决的话当然很好，如果不能解决的话，家长可以以对方为被告向法院提起请求确认充值游戏、打赏主播的行为无效或效力待定的诉讼，提起本确认之诉的家长同时需要承担行为是由未成年人实施、监护人不知情的举证责任。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第三十四条 监护人的职责是代理被监护人实施民事法律行为，保护被监护人的人身权利、财产权利以及其他合法权益等。监护人依法履行监护职责产生的权利，受法律保护。监护人不履行监护职责或者侵害被监护人合法权益的，应当承担法律责任。因发生突发事件等紧急情况，监护人暂时无法履行监护职责，被监护人的生活处于无人照料状态的，被监护人住所地的居民委员会、村民委员会或者民政部门应当为被监护人安排必要的临时生活照料措施。', '你好，协商不成的话建议及时诉讼解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好:在微信视频号里下单买藏红花，又不想要了，申请退款了，商家既不退款，协商也不回复信息怎么办？","answer":"'你好，可以找平台人工客服投诉相应卖家。', '你好，对于这样的事情，可以去平台投诉', '你好，申请退款不接受可以找平台介入', '你好，微信很难保障购买的权利。', '可以报警。按照法律规定，不退款有以下五种途径解决纠纷：1、可以与商家协商解决；2、可以请求消费者协会调解；3、可以向有关行政部门申诉；4、根据与商家达成的仲裁协议，提请仲裁；5、可以向人民法院提起诉讼。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第三十九条 消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：\\n(一)与经营者协商和解；\\n(二)请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；\\n(三)向有关行政部门投诉；\\n(四)根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；\\n(五)向人民法院提起诉讼。', '法律分析：消费者遇到卖家无正当理由不退款时,如与商店协商和解未果可向消费者协会投诉,也可以不经协商直接向消协投诉。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第十六条 经营者向消费者提供商品或者服务，应当依照本法和其他有关法律、法规的规定履行义务。\\n经营者和消费者有约定的，应当按照约定履行义务，但双方的约定不得违背法律、法规的规定。\\n经营者向消费者提供商品或者服务，应当恪守社会公德，诚信经营，保障消费者的合法权益；不得设定不公平、不合理的交易条件，不得强制交易。\\n第十七条 经营者应当听取消费者对其提供的商品或者服务的意见，接受消费者的监督。', '消费者在遇到退款问题时，可以选择和商家进行协商处理，协商不成，可以报消费者协会调解处理，调解不成的，可以向相关人民法院提起诉讼处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"19年报尚德机构学习，一共上了两节课，现在过了服务期可以退费吗","answer":"'你好，可以找律师帮忙，具体还要看看合同内容。', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '总计金额多少呢，可以走诉讼途径维权', '在合理的法律规定的范围内是可以退', '你好，可以向消费者协会投诉了', '你好，您这边交了有多少钱呢', '您好，一般是可不以退费了的', '交了多少钱，可以起诉退费', '你好纠纷可以直接起诉P', '你好！你可以找消协维权', '您好这种情况可以退费', '法律分析：要看过期的具体原因。比如说是您的原因没有上课，要退费就比较难。如果是老师那边没有及时安排课程那一般可以退费。或者还可能有因为疫情等原因，都需要具体分析。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第五百八十三条 当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，在履行义务或者采取补救措施后，对方还有其他损失的，应当赔偿损失。\\n第五百八十四条 当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定，造成对方损失的，损失赔偿额应当相当于因违约所造成的损失，包括合同履行后可以获得的利益；但是，不得超过违约一方订立合同时预见到或者应当预见到的因违约可能造成的损失。', '要和培训机构协商，培训机构同意即可退钱。正规培训学校是可以在规定时间内可退，过了视情况可以协商，能退不退可到当地劳动和社会保障局投诉。只要没开课就应该可以退费，建议如果想退款要尽快处理，如果开课了就有点麻烦，不过只要没上课就应该可以退，建议看一下报名前签订的协议是否有关退费的说明，现在的培训机构基本上都是会签订合同的，合同上也是会写清楚按多少比例退款，所以在签订之前要询问好如果没有的话可以要求机构添加上去，保障自己的利益。', '具体参照双方签订的协议，您可以要求退费，也可以和学校协商。协商不成的，满足条件的可以起诉。法律依据：《中华人⺠共和国⺠事诉讼法》 第一百一十九条 起诉条件起诉必须符合下列条件:\\n(一)原告是与本案有直接利害关系的公⺠、法人和其他组织(二)有明确的被告(三)有具体的诉讼请求和事实、理由(四)属于人⺠法院受理⺠事诉讼的范围和受诉人⺠法院管辖。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"艺术培训机构转让，转让后因经营不善倒闭，在转让前缴费，转让后应找谁处理退费","answer":"'你好，可以找转让后的老板进行理赔。谢谢', '您好！应找转让后的负责人办理退费。', '法律分析：培训机构退费一般可以分为以下几种情况：\\n一、若因培训机构的原因造成学生无法完成学习计划的情况，学生要求退学、退费，培训机构须予以退还剩余的费用。\\n二、培训机构开课前，学生因不可抗拒的理由向培训机构提出退学退费申请的，培训机构根据约定扣除手续费，再予以退还剩余的费用。\\n三、退费的约定，一般以学生和培训机构订立的协议为准。\\n因退费出现纠纷的，建议先协商处理，无法协商的，可以通过起诉来维护自身的权利。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第五十二条 经营者提供商品或者服务，造成消费者财产损害的，应当依照法律规定或者当事人约定承担修理、重作、更换、退货、补足商品数量、退还货款和服务费用或者赔偿损失等民事责任。\\n第五十三条 经营者以预收款方式提供商品或者服务的，应当按照约定提供。未按照约定提供的，应当按照消费者的要求履行约定或者退回预付款；并应当承担预付款的利息、消费者必须支付的合理费用。', '培训机构退费一般可以分为以下几种情况：\\n一、若因培训机构的原因造成学生无法完成学习计划的情况，学生要求退学、退费，培训机构须予以退还剩余的费用。\\n二、培训机构开课前，学生因不可抗拒的理由向培训机构提出退学退费申请的，培训机构根据约定扣除手续费，再予以退还剩余的费用。\\n三、退费的约定，一般以学生和培训机构订立的协议为准。\\n因退费出现纠纷的，建议先协商处理，无法协商的，可以通过起诉来维护自身的权利。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第五十二条 经营者提供商品或者服务，造成消费者财产损害的，应当依照法律规定或者当事人约定承担修理、重作、更换、退货、补足商品数量、退还货款和服务费用或者赔偿损失等民事责任。\\n第五十三条 经营者以预收款方式提供商品或者服务的，应当按照约定提供。未按照约定提供的，应当按照消费者的要求履行约定或者退回预付款；并应当承担预付款的利息、消费者必须支付的合理费用。', '培训机构转让后，学员退费的处理方式如下：1、培训机构转让后，若转让方与受让方在转让时，对于学员退费有相关规定的。按照相关规定办理学员退费；2、培训机构转让后，双方没有规定的，一般有受让方承担对学员的退费；3、培训机构转让后，转让方的债权与债务会一并转让给受让方。法律依据：《中华人民共和国公司法》第一百七十四条 公司合并时，合并各方的债权、债务，应当由合并后存续的公司或者新设的公司承继。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是刚被骗的一开始他说充800可以拿到1040，然后坐着做完了，然后他又说再选一个2600不选，就是之前不是发给了我一个那种合同那种吗？他就发出来，他就说等着，法院传票会不会真的传票给我？","answer":"'你好，可以把那个合同发给我，帮你查一下的', '你好诈骗建议报警处理', '建议收集证据积极应诉', '会有可能被对方起诉的', '你好，这种情况可能涉嫌诈骗，建议报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我是六零后，是非城镇户口，我交社会保险以退休，我们的独生子女补贴由那个部门管","answer":"'你好，可以投诉单位', '可以问一下有关部门的，可以问一下', '具体询问民政局吧，这个主管单位是民政局', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"转转买无锁13终身质保然后到货是xr改装机，被诱导确认收货，然后商家不理人了","answer":"'你好，可以投诉物流', '你好，可以起诉解决', '可以与对方协商处理退款，如有争议，建议搜集相关证据向消费者协会投诉维权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"摩托车无拍照被撞了，小轿车车主只愿意赔偿一半的医疗费，可不可以报警","answer":"'你好，可以报交警处理，无牌照违反的是管理规定，不是事故形成的主要原因。', '您好，具体赔偿需要根据责任大小来确定，建议报警划分责任。', '请问当时没有报交警吗？事故责任是怎么认定的呢？', '您好，无牌不是交通事故的主要原因，可以报警', '直接报警可以的，这个当场就要报警的啊', '交警那边事故认定书下来了吗？', '您好，你可以报警索赔的。n', '发生车祸后，如果双方对赔偿产生纠纷而对责任划分意见相同的，应该及时报警和向保险公司报案，由交警按简易程序出具责任认定，由保险公司对车辆损失（修理费）进行估价。', '通过报警车祸，方式解决。报案解决，有人员受伤，或者有重大经济损失，抑或双方对事故责任判定有争议的，无论出现哪种情况，必须保护现场并立马报案（交警以及保险公司），', '各方可以依照事故的类型自愿协商处理事故赔偿事宜。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"平邮的信件怎么能查到寄信的人，寄信长达七个月之久，对生活和精神方面影响很大","answer":"'你好，可以报案处理', '可以报警或者起诉对方', '你好，有可能胜诉。精神赔偿视情况而定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在网上办的，手机号，填过个人信息，但是不想要了，有啥影响吗？","answer":"'你好，可以报警处理', '你好！建议直接同平台沟通', '你好，这个建议谨慎识别处理了', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"对方给我了一张微信亲属卡后来对方去世了对方亲属要求报警我有错吗","answer":"'你好，可以报警处理', '您好，建议及时报警解决的', '有相关证据材料吗？可以要求赔偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"微信卖给客人东西 340元 原价380 他收到货不付款 就拿没办法了吗","answer":"'你好，可以报警处理。建议不要通过微信平台买卖，出现纠纷比较难维护自己的合法权益，谢谢！', '可以报警 起诉', '您好，如协商不成，建议及时起诉', '你好，建议保留付款等证据凭证，报警处理，当然也可以子啊淘宝进行投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"网上有人拿割腕照片威胁自己和他在一起并索要女生的私密照","answer":"'你好，可以报警处理。谢谢', '法律分析：被他人威胁的，建议收集相关证据及时报警或向法院起诉，造成严重后果的，人民法院除判令侵权人承担停止侵害、恢复名誉、消除影响、赔礼道歉等民事责任外，可以根据受害人一方的请求判令其赔偿相应的精神损害抚慰金。发别人私密照片，如果情节严重或造成严重后果，涉嫌侵犯公民个人信息罪，会追究刑事责任。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百五十三条 违反国家有关规定，向他人出售或者提供公民个人信息，情节严重的，处三年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金；情节特别严重的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金。\\n违反国家有关规定，将在履行职责或者提供服务过程中获得的公民个人信息，出售或者提供给他人的，依照前款的规定从重处罚。\\n窃取或者以其他方法非法获取公民个人信息的，依照第一款的规定处罚。\\n单位犯前三款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依照各该款的规定处罚。', '被他人威胁的，建议收集相关证据及时报警或向法院起诉，造成严重后果的，人民法院除判令侵权人承担停止侵害、恢复名誉、消除影响、赔礼道歉等民事责任外，可以根据受害人一方的请求判令其赔偿相应的精神损害抚慰金。发别人私密照片，如果情节严重或造成严重后果，涉嫌侵犯公民个人信息罪，会追究刑事责任。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百五十三条 违反国家有关规定，向他人出售或者提供公民个人信息，情节严重的，处三年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金；情节特别严重的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金。\\n违反国家有关规定，将在履行职责或者提供服务过程中获得的公民个人信息，出售或者提供给他人的，依照前款的规定从重处罚。\\n窃取或者以其他方法非法获取公民个人信息的，依照第一款的规定处罚。\\n单位犯前三款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依照各该款的规定处罚。', '法律分析：威胁是违法行为，可以报警处理。敲诈数额较大或者多次敲诈勒索的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑，并处罚金。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百七十四条 敲诈勒索公私财物，数额较大或者多次敲诈勒索的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑，并处罚金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"网上男生拿割腕照片威胁自己和对方在一起并索要私密照","answer":"'你好，可以报警处理。谢谢', '现在是说有进行报警的嘛', '发别人不雅照片进行威胁，如果情节严重或造成严重后果，涉嫌侵犯公民个人信息罪，会追究刑事责任。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百五十三条 之一 违反国家有关规定，向他人出售或者提供公民个人信息，情节严重的，处三年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金节特别严重的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金。\\n违反国家有关规定，将在履行职责或者提供服务过程中获得的公民个人信息，出售或者提供给他人的，依照前款的规定从重处罚。\\n窃取或者以其他方法非法获取公民个人信息的，依照第一款的规定处罚。\\n单位犯前三款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依照各该款的规定处罚。', '法律分析：威胁是违法行为，可以报警处理。敲诈数额较大或者多次敲诈勒索的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑，并处罚金。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百七十四条 敲诈勒索公私财物，数额较大或者多次敲诈勒索的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑，并处罚金。', '私自发别人照片，侵犯了《治安管理处罚法》、《民法典》等法律。该行为人可能会侵犯他人的肖像权、隐私权。如果行为人违反了治安管理的，一般会被处五日以下拘留或者五百元以下罚款；如果给他人造成损失的，还要承担民事赔偿责任。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》第四十二条\\n有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：\\n（一）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；\\n（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。\\n《民法典》第一千零一十九条\\n任何组织或者个人不得以丑化、污损，或者利用信息技术手段伪造等方式侵害他人的肖像权。未经肖像权人同意，不得制作、使用、公开肖像权人的肖像，但是法律另有规定的除外。\\n未经肖像权人同意，肖像作品权利人不得以发表、复制、发行、出租、展览等方式使用或者公开肖像权人的肖像。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"催收公司打电话到公司，严重干扰公司正常办公","answer":"'你好，可以报警处理或者协商处理。', '建议报警，要求对方停止违法行为', '你好，这种情况可以报案处理', '您好，可以双方协商解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"有人在微信上加我 然后对我进行辱骂 并给我加上一些莫须有的罪名怎么办","answer":"'你好，可以报警处理，建议保留相关记录', '建议协商解决好，可以报警处理', '你好，保存证据报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我这边在拼多多上买东西，给了差评，商家一直在电话骚扰，发信息辱骂诅咒消费者，我应该怎么办？","answer":"'你好，可以报警要求对方停止侵权。谢谢', '可以报警的，这是侵权行为的，', '网购给差评后骚扰电话不断，受侵害人可以报警请求警方给予侵权人治安管理惩罚，同时告诉网络平台请求平台警告网购商家停止骚扰行为并且给予网购商家处罚。法律依据：《治安管理处罚法》第四十二条\\n有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：\\n（一）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；\\n（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的；\\n（三）捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的；\\n（四）对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的；\\n（五）多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的；\\n（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。', '商家若有辱骂消费者的行为，消费者可以拨打消费者协会的热线进行处理，也可以与商家协商要求其进行赔偿，也可以向人民法院提起诉讼。根据我国《民事诉讼法》的规定，人民法院受理公民之间、法人之间、其他组织之间以及他们相互之间因财产关系和人身关系提起的民事诉讼，适用本法的规定。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第三条\\n人民法院受理公民之间、法人之间、其他组织之间以及他们相互之间因财产关系和人身关系提起的民事诉讼，适用本法的规定。\\n第四条\\n凡在中华人民共和国领域内进行民事诉讼，必须遵守本法。\\n第五条\\n外国人、无国籍人、外国企业和组织在人民法院起诉、应诉，同中华人民共和国公民、法人和其他组织有同等的诉讼权利义务。\\n外国法院对中华人民共和国公民、法人和其他组织的民事诉讼权利加以限制的，中华人民共和国人民法院对该国公民、企业和组织的民事诉讼权利，实行对等原则。', '法律分析：消费者在购物时遭到了商家极其恶意的诽谤或侮辱，只要消费者觉得自己的精神或者人身受到了商家的严重侵害，就可以向该商家索要精神赔偿，商家不给的消费者可以向有关部门投诉甚至直接起诉。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》第五十一条经营者有侮辱诽谤、搜查身体、侵犯人身自由等侵害消费者或者其他受害人人身权益的行为，造成严重精神损害的，受害人可以要求精神损害赔偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我之前谈的一个女朋友，她已经订过婚了，但是我们刚认识的时候她说她单身，我们就谈恋爱了，但是她订婚对象找我麻烦","answer":"'你好，可以报警要求对方停止骚扰。谢谢', '必要时可以起诉对方要求停止侵权', '你好，这个是不怕找麻烦的', '您好，建议协商解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"自己老宅基地翻新 审批手续已经下来了 打地基中 邻居举报说影响采光了 还有就是南北本来胡同就不通 我家一拆房 非让我家让出三米打开胡同 不然不让建房","answer":"'你好，可以报警请警察协调处理。谢谢', '现在是已经进行起诉了吗对方', '要分情况处理，个人宅基地在遇到非法强拆，最好不要暴力阻拆，首先选择报警，保证自己和家人的安全。其次可以通过诉讼的途径提出行政赔偿，如果是合法强拆，但是对于拆迁款或者是其他的协议条款不满的，可以向法院提出异议，诉讼的有效是两年。\\n法律依据：《中华人民共和国城乡规划法》 第六十四条 未取得建设工程规划许可证或者未按照建设工程规划许可证的规定进行建设的，由县级以上地方人民政府城乡规划主管部门责令停止建设；尚可采取改正措施消除对规划实施的影响的，限期改正，处建设工程造价百分之五以上百分之十以下的罚款；无法采取改正措施消除影响的，限期拆除，不能拆除的，没收实物或者违法收入，可以并处建设工程造价百分之十以下的罚款。\\n《中华人民共和国城市房地产管理法》 第六条 为了公共利益的需要，国家可以征收国有土地上单位和个人的房屋，并依法给予拆迁补偿，维护被征收人的合法权益；征收个人住宅的，还应当保障被征收人的居住条件。具体办法由国务院规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"前台结错帐 人走了打电话客户不承认在这吃过饭报警有用吗","answer":"'你好，可以报警，但应该不能立案。', '可以报警 。由公安机关根据具体情节审查确定案件性质 。无论是治安案件还是刑事诈骗，都 由公安机关这边处置。如果属于民事纠纷 ，由受害方向对方所在地的人民法院诉讼解决。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第三十九条 消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：(一)与经营者协商和解；(二)请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；(三)向有关行政部门投诉；(四)根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；(五)向人民法院提起诉讼。', '法律分析：可以报警处理，对方如果拒不配合则属于寻衅滋事。寻衅滋事罪，是指在公共场所无事生非，起哄闹事，殴打伤害无辜，肆意挑衅，横行霸道，破坏公共财务或秩序的行为。\\n法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百九十三条 有下列寻衅滋事行为之一，破坏社会秩序的，处五年以下有期徒刑、拘役或者管制：\\n(一)随意殴打他人，情节恶劣的;\\n(二)追逐、拦截、辱骂、恐吓他人，情节恶劣的;\\n(三)强拿硬要或者任意损毁、占用公私财物，情节严重的;\\n(四)在公共场所起哄闹事，造成公共场所秩序严重混乱的。纠集他人多次实施前款行为，严重破坏社会秩序的，处五年以上十年以下有期徒刑，可以并处罚金。\\n第二百九十三条之一 有下列情形之一，催收高利放贷等产生的非法债务，情节严重的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金：\\n(一)使用暴力、胁迫方法的;\\n(二)限制他人人身自由或者侵入他人住宅的;\\n(三)恐吓、跟踪、骚扰他人的。', '可以报警处理，对方如果拒不配合则属于寻衅滋事。寻衅滋事罪，是指在公共场所无事生非，起哄闹事，殴打伤害无辜，肆意挑衅，横行霸道，破坏公共财务或秩序的行为。行为人有下列行为寻衅滋事破坏社会秩序的，处五年以下有期徒刑、拘役或者管制：(1)随意殴打他人，情节恶劣的；(2)追逐、拦截、辱骂、恐吓他人，情节恶劣的；(3)强拿硬要或者任意损毁、占用公私财物，情节严重的；(4)在公共场所起哄闹事，造成公共场所秩序严重混乱的。纠集他人多次实施前款行为，严重破坏社会秩序的，处五年以上十年以下有期徒刑，可以并处罚金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"拍的视频是这个孩子一个侧身，上身穿个胸罩，视频就发给一个女孩，是不是也构成侵犯隐私，侵犯隐私严重的是什么处罚，像这个穿胸罩的情节不是很严重的怎么处罚，如果报警拘留，还需要赔偿精神损失费吗","answer":"'你好，可以报警，由公安机关调查处理。', '你好，建议报警处理', '有没有报警保护自己的正当权利', '具体什么案件？情况大概是如何的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我被“益多汇”套路骗了55088元，有转帐记录","answer":"'你好，可以报警，由公安机关调查处理。', '被诈骗的钱有转账记录是否能追回，需要根据具体的案情来定。依据相关规定，犯罪分子违法所得的一切财物，应当予以追缴或者责令退赔；对被害人的合法财产，应当及时返还。法律依据：《中华人民共和国刑法》第六十四条 犯罪物品的处理\\n犯罪分子违法所得的一切财物，应当予以追缴或者责令退赔；对被害人的合法财产，应当及时返还；违禁品和供犯罪所用的本人财物，应当予以没收。没收的财物和罚金，一律上缴国库，不得挪用和自行处理。', '依据我国相关法律规定，被诈骗分子骗钱后，有转账记录的，钱能不能追回，要依据具体情况而定，由公安机关负责追缴，追缴后会退还给被骗者。犯罪分子违法所得的一切财物，应当予以追缴或者责令退赔;对被害人的合法财产，应当及时返还;违禁品和供犯罪所用的本人财物，应当予以没收。没收的财物和罚金，一律上缴国库，不得挪用和自行处理。法律依据：《刑法》第64条\\n犯罪分子违法所得的一切财物，应当予以追缴或者责令退赔;对被害人的合法财产，应当及时返还;违禁品和供犯罪所用的本人财物，应当予以没收。没收的财物和罚金，一律上缴国库，不得挪用和自行处理。', '法律分析：依据我国相关法律规定，被诈骗分子骗钱后，有转账记录的，钱能不能追回，要依据具体情况而定，由公安机关负责追缴，追缴后会退还给被骗者。法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。\\n第一百九十二条 以非法占有为目的，使用诈骗方法非法集资，数额较大的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金额巨大或者有其他严重情节的，处七年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。\\n单位犯前款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依照前款的规定处罚。\\n第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"上班合同说上班时间12小时 早八点到晚八点，今天到车间晚上吃过饭 领导说要在加两小时 我不想加跟领导说了 领导不同意","answer":"'你好，可以拒绝加班的，克扣工资可以向12333投诉，一是可以通过电话、信函向当地人力资源社会保障行政部门举报投诉；二是可以直接到当地人力资源社会保障的举报投诉接待窗口现场举报投诉；三是劳动者可以向当地人力资源社会保障部门官方网站举报投诉专栏进行举报投诉；四是也可以向本单位工会反映，由工会先行协调解决，解决不了的再向当地人力资源社会保障部门举报投诉。', '你好，方便信息聊聊，刚刚看到信息留言', '你好，是不能强制加班的', '你好，根据你的情况，你可以主张公司的加班费、扣除的工资，协商不成的，可向当地劳动局投诉或申请仲裁，如选择解除劳动合同的，可主张经济补偿金', '你好，建议申请劳动仲裁', '建议到劳动部门投诉或申请劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我老公59岁，胶质瘤四级手术后脑子一直没恢复认知能力，不能自理不能正常说话。不知道还有 多久生存期。家里两套房子是我们婚后财产，都是登记在老公名下。现在老公父母还在，80多了，老公还有一个姐姐。老公去年重病后他们再也没联系过我们，基本上断绝来往。我怕以后 影响孩子的继承权，现在能把房子过户到我名下吗？","answer":"'你好，可以拟写婚内财产协议，1', '由鉴定机构进行具体伤残等级鉴定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，问一下，上了一天班的不发工资什么办？","answer":"'你好，可以拨打12333劳动监察局投诉Y', '你好！你可以找劳动局协助的。', '你好，公司不发工资是违法的', '去找劳动纠察大队解决O', '法律分析：根据我国相关法律规定，对于老板不发工资的情形，是可以拨打12333进行投诉的。对于投诉效果不明显的情形，其劳动者还可以到劳动局监察大队进行投诉，或者是申请劳动仲裁，或者向人民法院提起民事诉讼。法律依据：《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》\\n第四十七条 下列劳动争议，除本法另有规定的外，仲裁裁决为终局裁决，裁决书自作出之日起发生法律效力：\\n（一）追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，不超过当地月最低工资标准十二个月金额的争议；\\n（二）因执行国家的劳动标准在工作时间、休息休假、社会保险等方面发生的争议。\\n《劳动保障监察条例》第十条 劳动保障行政部门实施劳动保障监察，履行下列职责：\\n（一）宣传劳动保障法律、法规和规章，督促用人单位贯彻执行；\\n（二）检查用人单位遵守劳动保障法律、法规和规章的情况；\\n（三）受理对违反劳动保障法律、法规或者规章的行为的举报、投诉；\\n（四）依法纠正和查处违反劳动保障法律、法规或者规章的行为。\\n《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》 第二条\\n中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：\\n（一）因确认劳动关系发生的争议；（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；（六）法律、法规规定的其他劳动争议。\\n《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第十六条\\n因支付拖欠劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金事项达成调解协议，用人单位在协议约定期限内不履行的，劳动者可以持调解协议书依法向人民法院申请支付令。人民法院应当依法发出支付令。 《中华人民共和国民事诉讼法》 第三条\\n人民法院受理公民之间、法人之间、其他组织之间以及他们相互之间因财产关系和人身关系提起的民事诉讼，适用本法的规定。', '公司工资不发劳动者可以到劳动局监察大队投诉。《工资支付暂行规定》第七条规定，工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的工作日支付。工资至少每月支付一次，实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付。法律依据：《工资支付暂行规定》第七条\\n工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的工作日支付。工资至少每月支付一次，实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付。', '法律分析：根据规定，如果劳动者给单位打工不发工资，可以拨打12333电话投诉，也可以到劳动局监察大队投诉。如果投诉没有效果，可以搜集证据申请劳动仲裁，如果对仲裁不服，还可以向当地人民法院提起诉讼。要是给个人打工，不发工资可以直接去法院起诉该个人老板，要求支付劳动报酬。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第八十五条 用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿;劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分;逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：\\n(一)未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的;\\n(二)低于当地最低工资标准支付劳动者工资的;\\n(三)安排加班不支付加班费的;\\n(四)解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"周一找了一家汉服店试汉服（她们是租汉服的 晚上十点前还） 准备周二下班去穿 试中了一款 然后给商家说周二下班去穿，付了钱（ 商家直接让付的全款，应不应该付全款？）然后周二临时有事没法去 让商家退款她不给退，一直商量着不给退 现在也不理人 非要当面去她店里面说","answer":"'你好，可以拨打消费者投诉电话进行投诉。谢谢', '你好，如果无法协商，建议搜集证据起诉', '你好。尽量协商处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我昨天买了两个电影票，然后地址填错了，但是电影票没有退款窗口","answer":"'你好，可以拨打电影院客服电话退费。谢谢', '可以联系商家来进行退款看看', '建议报警，以后注意点', '建议你最好还是报警求助', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"买了语经慧感觉受骗了没有用，有4个月了可以退货退款吗？？","answer":"'你好，可以按照合同约定与商家协商退款事项。', '法律分析：消费者在遇到退款问题时，可以选择和商家进行协商处理，协商不成，可以报消费者协会调解处理，调解不成的，可以向相关人民法院提起诉讼处理。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第二十五条 经营者采用网络、电视、电话、邮购等方式销售商品，消费者有权自收到商品之日起七日内退货，且无需说明理由。但是，无理由不等同于无条件退货。消费者退货的商品务必保持完好，但根据规定，消费者定做的、鲜活易腐的、在线下载或者消费者拆封的音像制品、计算机软件等数字化商品以及交付的报纸、期刊不能要求退。', '可以退款，但是你留意下你拍下的时间。如果你付款超过72小时卖家还没有发货，你提前退款申请时选择未收到货。天猫超过72小时未发货，消费者可以拿到你拍下那笔订单30%的天猫积分赔偿金。', '法律分析：就是商量达成一致，而退款。具体要看你售后统一处理退款内容再做定论，需要对各项问题进行妥善解决才可以处理。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第二十四条 经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。没有国家规定和当事人约定的，消费者可以自收到商品之日起七日内退货；七日后符合法定解除合同条件的，消费者可以及时退货，不符合法定解除合同条件的，可以要求经营者履行更换、修理等义务。依照前款规定进行退货、更换、修理的，经营者应当承担运输等必要费用。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我之前身份证和现在身份证年龄不一样可以改吗，以前的身份证找不到了","answer":"'你好，可以提供其他材料进行补办', '要看具体情况而定', '您好，建议申请异地补办', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"网友给我发了个网址叫我下载帮他买虚拟币，我怕是犯法的了","answer":"'你好，可以提供相关证据起诉', '行为人买卖虚拟货币的行为一般是合法的，但如果利用虚拟货币从事非法的活动那就是违法的，未经国家有关主管部门批准非法经营证券、期货、保险业务的，或者非法从事资金支付结算业务的为非法经营罪。本罪侵犯的客体应该是市场秩序，为了保证限制买卖物品和进出口物品市场，国家实行物品的经营许可制度。法律依据：《刑法》第二百二十五条\\n违反国家规定，有下列非法经营行为之一，扰乱市场秩序，情节严重的，处五年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处违法所得一倍以上五倍以下罚金；情节特别严重的，处五年以上有期徒刑，并处违法所得一倍以上五倍以下罚金或者没收财产：\\n（一）未经许可经营法律、行政法规规定的专营、专卖物品或者其他限制买卖的物品的；\\n（二）买卖进出口许可证、进出口原产地证明以及其他法律、行政法规规定的经营许可证或者批准文件的；\\n（三）未经国家有关主管部门批准非法经营证券、期货、保险业务的，或者非法从事资金支付结算业务的；\\n（四）其他严重扰乱市场秩序的非法经营行为。', '你好，建议自行报警处理', '你好，建议及时报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司调岗，我不愿意去，工作二十天又没有签订合同","answer":"'你好，可以提出劳动仲裁主张经济补偿', '你好！你可以去找劳动局协助的。', '具体可以详细了解后给你出方案', '您好，劳动者有权拒绝调岗v', '您好，公司调岗的原因是什么呢', '你好，入职的时间有多久了呢', '可以到劳动监察大队反应', '合同未到期要求转岗位可以拒绝。公司不可以随意调岗。调岗严格来讲就是变更劳动合同内容，因此原则上需要跟员工协商一致才能调岗。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第三十五条 用人单位与劳动者协商一致，可以变更劳动合同约定的内容。变更劳动合同，应当采用书面形式。变更后的劳动合同文本由用人单位和劳动者各执一份。', '员工不服调岗拒不到岗的不能强制调岗，应当先和劳动者协商；如果是因为员工不能胜任原工作岗位的工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作，也不愿意调岗的，用人单位提前三十日以书面形式通知员工本人或者额外支付员工一个月工资后，可以解除劳动合同。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第三十五条\\n用人单位与劳动者协商一致，可以变更劳动合同约定的内容。变更劳动合同，应当采用书面形式。变更后的劳动合同文本由用人单位和劳动者各执一份。\\n第四十条\\n有下列情形之一的，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同：\\n（一）劳动者患病或者非因工负伤，在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的；\\n（二）劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的；\\n（三）劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。', '调岗不同意公司又不辞退，劳动者可以辞职。劳动者调岗属于变更劳动合同内容，需要用人单位与劳动者协商一致，协商不成劳动者可以解除劳动合同。协商不成如果在试用期可以提前三天向用人单位辞职，转正之后需要提前三十天向用人单位提交书面申请进行辞职。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第三十六条\\n用人单位与劳动者协商一致，可以解除劳动合同。\\n第三十七条\\n劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在公司上板上了四天没有签订合同 现在我自离了 他不发工资 水果做满七天才能发","answer":"'你好，可以提前离职做好交接工作就可以了', '你好！你可以找公司结清工资的。', '你好，这个要跟他协商一下呀', '法律分析：根据法律规定，如果没有签订劳动合同，那么工作证、劳动者填 写的用人单位招工登记表、考勤记录、其他劳动者的证言、录音等都可以作为证据使用。对于恶意拖欠工资的行 为，除全额支付劳动者工资报酬外，还需加发相当于工资报酬百分之二十五的经济补偿金。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第八十五条 用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：\\n（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；\\n（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（三）安排加班不支付加班费的；\\n（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。', '法律分析：没签订劳动合同的,可以要求双倍工资和辞职时的经济补偿金,不发工资可以投诉到劳动局监察大队,由其责令单位支付拖欠工资,并在解除劳动合同当日结清工资。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第五十条 用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明，并在十五日内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。劳动者应当按照双方约定，办理工作交接。用人单位依照本法有关规定应当向劳动者支付经济补偿的，在办结工作交接时支付。用人单位对已经解除或者终止的劳动合同的文本，至少保存二年备查。', '没有签劳动合同做了七天自离有工资。\\n《劳动法》第五十条规定，工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n第九十一条规定，用人单位有下列侵害劳动者合法权益情形之一的，由劳动行政部门责令支付劳动者的工资报酬、经济补偿，并可以责令支付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；\\n（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资报酬的；\\n（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（四）解除劳动合同后，未依照本法规定给予劳动者经济补偿的。\\n法律依据：\\n《劳动法》第五十条\\n工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n第九十一条\\n用人单位有下列侵害劳动者合法权益情形之一的，由劳动行政部门责令支付劳动者的工资报酬、经济补偿，并可以责令支付赔偿金：\\n（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资的；\\n（二）拒不支付劳动者延长工作时间工资报酬的；\\n（三）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；\\n（四）解除劳动合同后，未依照本法规定给予劳动者经济补偿的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"朋友知道我没有驾驶证然后他要我开车子然后车子被交警收了我要不要负责","answer":"'你好，可以搜集证据诉讼解决', '需要承担罚款和拘留的处罚', '接受交警队的处罚', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"鉴定一下合同是否具体，看一下合同是否对乙方有全面的保障","answer":"'你好，可以携带合同具体找律师审核咨询', '您好！什么合同说一下基本情况！', '需要审核你的合同内容进行确定', '根据实际鉴定内容进行判断！', '您好，您具体的合同是怎样的', '你好，请问是什么类型的合同呢？发我给看下吧', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"事情是这样的，之前我弟手机坏了然后跟他的同学借了他的手机玩，过后不知道手机里有什么截图说被我弟删了还是看了，实际我弟不知道怎么截图也没看过，那个借手机的人就带了一帮人来我家把我弟给打了还录了视频发到快手，去报警了也去医院检查了说身体没什么问题，我这边可以给对方殴打的那些人赔偿损失费+检查的费用吗","answer":"'你好，可以收集证据报警处理', '你好，建议尽快报警处理', '你好，您说的情况有证据证明吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"班主任不让我高考而且一直针对我言语污蔑我","answer":"'你好，可以收集证据提起诉讼', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，请问工作室的老师将工作室的监控画面四处传播，我能做什么","answer":"'你好，可以收集证据起诉对方侵犯个人隐私', '你好，这种可以起诉别人名誉侵权的哈', '您好，建议报警，上传网络的话属于违法行为', '建议报案处理，不要随意上网', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"每个月按时交停车费，回来没有停车位怎么办？","answer":"'你好，可以查看为物业合同的相关规定，如果合同上有类似于一户一车位的规定，可以收集相关证据，然后找物业协商，协商未果的话可根据合同的约定向法院起诉。', '你好！包月停车没有车位可以找物业协商', '您好，您可以向物业提起投诉。', '不按规则停车处理如下：1、一般道路违反规定停车，罚款200元不扣分，而在高速公路车道内停车，或非紧急情况下在应急车道内停车，均会受到扣6分并罚款200元的处罚；2、机动车违反规定临时停车的，处200元罚款；3、机动车在设有禁止停车标志、标线的地点停放车辆或临时停车的，处100元罚款，记3分。法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第九十三条 对违反道路交通安全法律、法规关于机动车停放、临时停车规定的，可以指出违法行为，并予以口头警告，令其立即驶离。机动车驾驶人不在现场或者虽在现场但拒绝立即驶离，妨碍其他车辆、行人通行的，处二十元以上二百元以下罚款，并可以将该机动车拖移至不妨碍交通的地点或者公安机关交通管理部门指定的地点停放。公安机关交通管理部门拖车不得向当事人收取费用，并应当及时告知当事人停放地点。因采取不正确的方法拖车造成机动车损坏的，应当依法承担补偿责任。', '你好，建议与物业公司协商', '您好，缴纳物业费', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"中启兴华教育科技有限公司不给退定金和解除合同，怎么办","answer":"'你好，可以根据合同约定解决，协商不成，可以向法院起诉处理。', '对方不履行或者不按照合同履行，自己可以提出解除合同。', '如果对方违反合同，你方可以依据合同主张权利', '也可以通过法院起诉处理解约退款', '合同定金不予退还可以找的部门分别有基层群众自治组织、法院和仲裁机构。发生纠纷后的解决方式是协议优先；协商不成的可以申请调解；调解不成的可以向法院起诉；当事人有签订仲裁协议或仲裁条款的，可以申请仲裁机构进行仲裁。法律其他规定等。法律依据：《民事诉讼法》第一百二十二条\\n当事人起诉到人民法院的民事纠纷，适宜调解的，先行调解，但当事人拒绝调解的除外。\\n《中华人民共和国仲裁法》第二条\\n平等主体的公民、法人和其他组织之间发生的合同纠纷和其他财产权益纠纷，可以仲裁。', '签合同定金可退。任何一方单方违约不能签定合同的情况下且需要退还定金的，应退还定金双倍；因特殊情况如政策变化，天然要素导致不能签定生意合同定金可以退还；对协议及补充协议内容未能达成合意而无法签约的，不归责于任何一方，定金可以退还，其他情况定金均不可退。\\n《中华人民共和国民法典》第五百八十六条法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百八十六条\\n《中华人民共和国民法典》第五百八十六条\\n当事人可以约定一方向对方给付定金作为债权的担保。定金合同自实际交付定金时成立。\\n第五百八十七条\\n债务人履行债务的，定金应当抵作价款或者收回。给付定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，无权请求返还定金；收受定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，应当双倍返还定金。\\n第五百八十八条\\n当事人既约定违约金，又约定定金的，一方违约时，对方可以选择适用违约金或者定金条款。定金不足以弥补一方违约造成的损失的，对方可以请求赔偿超过定金数额的损失。', '口头协议交了定金的，一般是不能退的。双方当事人都认可的口头协议，在法律上认定为有效，所以交了的定金不能退，否则就违约。一方当事人若是实在不愿履行合同的，可以与对方当事人协商解除合同，但定金一般不会退。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百三十五条\\n民事法律行为可以采用书面形式、口头形式或者其他形式；\\n法律、行政法规规定或者当事人约定采用特定形式的，应当采用特定形式。\\n《中华人民共和国民法典》第五百八十六条\\n当事人可以约定一方向对方给付定金作为债权的担保。定金合同自实际交付定金时成立。定金的数额由当事人约定；\\n但是，不得超过主合同标的额的百分之二十，超过部分不产生定金的效力。实际交付的定金数额多于或者少于约定数额的，视为变更约定的定金数额。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"找中介租房，押一付一，合同签订是一年，现在住了半个月，不想住了，可以要求退押金吗","answer":"'你好，可以根据租房合同和房东写上退款事宜。谢谢', '有合同在的话一般是不好进行退押金的', '你好，需要结合租赁合同具体解答。', '可以的，请去告诉你的房东诉求', '你好，关键是看合同的约定', '可以自行协商进行退款', '因房屋中介问题所产生纠纷的，可以根据当事人就合同的约定方式进行纠纷处理。如果处理不成可以选择向人民法院提起诉讼来解决问题。', '您好，根据双方约定，如中介构成违约可以要求承担违约责任，如有争议可以到法院起诉维权，给您造成损失可以要求赔偿。', '买卖合同一经签订，中介公司作为居间服务方有权收取中介费，主要看合同如何规定，一般为违约方缴纳中介费。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好 去年买二手房通过中介买的 买房时中介说双气入户暖气能用 签合同时卖方也说能用 过户交房后发现暖气没有开口不能用 怎么办？","answer":"'你好，可以根据签署的合同要求买方解决此问题。谢谢', '你好，可以要求原房东赔偿或者维修', '之前合同里边是有约定这一项的嘛', '找供暖部门进行投诉处理', '建议积极沟通，协商解决吧', '应当由开发商承担责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"连续上班二十多天，不给休假，每月也没有四天休息时间","answer":"'你好，可以注意保存好相关的加班证据，待到哪一天不想继续在这里干了就直接辞职，然后向企业主张加班费，根据相关法律法规的规定，你在离职后一年内都可以主张加班费。', '你好方便信息聊聊吗，刚刚看到信息留言', '法律分析：不上班，属于正常休假时间。法律依据：《国务院关于职工工作时间的规定》\\n第一条 为了合理安排职工的工作时间和休息时间，维护职工的休息权利，调动职工的积极性，促进社会主义现代化建设事业的发展，根据宪法有关规定，制定本规定。\\n第七条 国家机关、事业单位实行统一的工作时间，星期六和星期日为周休息日。', '企业未按国家规定给予员工休息，你可以到本地区的劳动社会保障局告发它，只要你有足够的证据，劳动部门会给你维护自己的合法权益的。', '你可以要求单位恢复原工作岗位和工资。\\n公司不安排工作：1、非因劳动者原因造成单位停工、停产在一个工资支付周期内的，用人单位应按劳动合同规定的标准支付劳动者工资，只发底薪是违法的，可以向劳动监察大队投诉、超过一个工资支付周期的，若劳动者提供了正常劳动，则支付给劳动者的劳动报酬不得低于当地的最低工资标准若劳动者没有提供正常劳动，每个地方规定规定不同，比如安徽省的规定，就是发放不低于最低工资标准的70%。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"事故认定书车牌号写错了，已经两了月了，怎么办","answer":"'你好，可以申请修正认定书上的车牌号。谢谢', '可以找处理的交警修改。', '交通事故认定书错误的，当事人可以自道路交通事故认定书或者道路交通事故证明送达之日起三日内提出书面复核申请。复核申请应当载明复核请求及其理由和主要证据。同一事故的复核以一次为限。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第七十一条，当事人对道路交通事故认定或者出具道路交通事故证明有异议的，可以自道路交通事故认定书或者道路交通事故证明送达之日起三日内提出书面复核申请。当事人逾期提交复核申请的，不予受理，并书面通知申请人。\\n复核申请应当载明复核请求及其理由和主要证据。同一事故的复核以一次为限。', '交通事故认定书错误的，当事人可以自道路交通事故认定书或者道路交通事故证明送达之日起三日内提出书面复核申请。当事人逾期提交复核申请的，不予受理，并书面通知申请人。由上一级公安机关交通管理部门对原事故责任认定书进行审核。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第七十一条\\n当事人对道路交通事故认定或者出具道路交通事故证明有异议的，可以自道路交通事故认定书或者道路交通事故证明送达之日起三日内提出书面复核申请。当事人逾期提交复核申请的，不予受理，并书面通知申请人。\\n复核申请应当载明复核请求及其理由和主要证据。同一事故的复核以一次为限。', '一、交通事故认定书错了该怎么办呢\\n1、交通事故认定书错了可以申请复核。对交通事故认定书有异议的，可以在收到道路交通事故认定书之日起三日内，向上一级公安机关交通管理部门申请复核，而且复核以一次为限。申请复核的时候要明确请求以及理由和主要证据。\\n2、法律依据：《道路交通事故处理程序规定》第七十一条\\n当事人对道路交通事故认定或者出具道路交通事故证明有异议的，可以自道路交通事故认定书或者道路交通事故证明送达之日起三日内提出书面复核申请。当事人逾期提交复核申请的，不予受理，并书面通知申请人。复核申请应当载明复核请求及其理由和主要证据。同一事故的复核以一次为限。\\n二、交通事故认定书有效期是多久时间\\n交通事故认定书的有效期应当是永久的，其是处理交通事故赔偿问题的证据，按照规定公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。根据法律规定公安机关交通管理部门应当自现场调查之日起十日内制作道路交通事故认定书。交通肇事逃逸案件在查获交通肇事车辆和驾驶人后十日内制作道路交通事故认定书。对需要进行检验、鉴定的，应当在检验报告、鉴定意见确定之日起五日内制作道路交通事故认定书。有条件的地方公安机关交通管理部门可以试行在互联网公布道路交通事故认定书，但对涉及的国家秘密、商业秘密或者个人隐私，应当保密。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"小时工签合同，中途离职，劳务让我们自己旷工离职","answer":"'你好，可以申请劳动仲裁', '你好，可以在离职时要求对方结清工资', '你好 可以劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在公司上班 后面手痛了 去检查医生说要手术 手术后还要休息两个月 但是公司不同意 我应该怎么 公司的意思就是让我先辞职 好了再进来","answer":"'你好，可以申请劳动仲裁维权', '你好，申请劳动仲裁维权', '你好，可以申请劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"入职一个多月了，合同上是一个月试用期，我已经通过了，第二个月转正了，干干好好的，突然告诉我公司人够了让我先回家，第二天又说我表现不好，要辞退我，我该怎么维护自己的权利，如果去劳动保障局我能得到什么补偿？","answer":"'你好，可以申请劳动仲裁，经济补偿金为半个月工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我在拼多多买的餐桌一直不到货，我还查不到物流信息，让商家帮忙查，他这边也不给查，我要求退款，商家不同意怎么办。让客服介入也没处理好，怎么办？","answer":"'你好，可以申请平台客服介入，1', '您好，建议您可以到工商局投诉', '你好 可以到消协投诉的', '两种方法，一种是申请退款，一种是平台投诉。\\n如果货物没有出库，也就是说商家还没有发货，这种情况下，卖家可以联系客服修改收货地址，如果商家不同意修改，可以向平台投诉。但是如果货物已经出库，快递公司揽件成功，那么就没办法修改收货地址了。\\n依据我国相关法律的规定，卖家未发货消费者要求退款时，如果卖家不同意的，消费者可以与其协商解决，协商不成的找网购平台投诉，平台一般会退款处理的。\\n法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第三十九条\\xa0消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：\\n(一)与经营者协商和解。\\n(二)请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解。\\n(三)向有关行政部门投诉。\\n(四)根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁。\\n(五)向人民法院提起诉讼。\\n第四十四条\\xa0消费者通过网络交易平台购买商品或者接受服务，其合法权益受到损害的，可以向销售者或者服务者要求赔偿。网络交易平台提供者不能提供销售者或者服务者的真实名称、地址和有效联系方式的，消费者也可以向网络交易平台提供者要求赔偿;网络交易平台提供者作出更有利于消费者的承诺的，应当履行承诺。网络交易平台提供者赔偿后，有权向销售者或者服务者追偿。', '网上买东西卖家一直不发货能够有以下几种方式解决：一，与卖家商量先尝试与卖家沟通，或许因为发货量等原由把顾客的订单漏掉了，如果卖家不理人或者敷衍拖延，服务立场不好，直接投诉卖家；二，系统处置找到订单，直接申请退款，退款原由选择“缺货”，退货说明也填写类似的内容，提交退款申请；申请退款后，卖家即使不操作，退款也会在限定时间内退到顾客的支付宝或银行卡内；退款成功后，在天猫店买下的无得到赔偿的话，先与卖家商量赔偿，如果天猫卖家不愿意赔偿，建议投诉得到赔偿，找到订单，选择“投诉商家”；填写投诉的原由，违背答允延迟发货商家表示商品缺货，然后再上传凭证，截取与卖家聊天记录上传等等待客服处置即可。\\n法律依据：:\\n《中华人民共和国消费者权益保护法》 第三十九条 消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决： (一)与经营者协商和解； (二)请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解； (三)向有关行政部门投诉； (四)根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁； (五)向人民法院提起诉讼。 第四十条 消费者在购买、使用商品时，其合法权益受到损害的，可以向销售者要求赔偿。销售者赔偿后，属于生产者的责任或者属于向销售者提供商品的其他销售者的责任的，销售者有权向生产者或者其他销售者追偿。 消费者或者其他受害人因商品缺陷造成人身、财产损害的，可以向销售者要求赔偿，也可以向生产者要求赔偿。属于生产者责任的，销售者赔偿后，有权向生产者追偿。属于销售者责任的，生产者赔偿后，有权向销售者追偿。 消费者在接受服务时，其合法权益受到损害的，可以向服务者要求赔偿。', '可以尝试客服介入处理 前提你要把质量差的证据准备充分 还有你们聊天截图之类的都可以提高退货退款的成功率', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在快手广告上以为是免费的集，结果是27块钱一瓶，而且一箱十瓶怎么办？","answer":"'你好，可以申请退款，去快手投诉商家。', '消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：（一）与经营者协商和解；（二）请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；（三）向有关行政部门投诉；（四）根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；（五）向人民法院提起诉讼。', '您好，建议您向消费者协会投诉解决，如有疑问可咨询专业律师为您解答。', '你好，建议和对方积极协商解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在网上买了一个柜子，买回来以后没办法使用，柜子说的是实木结合板。但是里面全是紫皮压缩成的。根本没办法使用。","answer":"'你好，可以申请退货，七天无理由退货', '可以向对方主张退货退款', '协商不成，诉讼解决', '你好，无法协商，可以诉讼解决', '你好，有摄像头吗？你们双方都有一定的责任，建议协商处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我想问 下离婚后想再结婚 户口能不能直接从前夫家里迁到下家吗","answer":"'你好，可以的，具体需要什么资料可以询问当地派出所户籍科。谢谢', '你好，可以。前夫同意并征得迁入地派出所的同意', '是可以进行迁出和迁入的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想咨询一下商标侵权刑事立案什么标准，我已经付过费了呀","answer":"'你好，可以的，请问目前是想要委托立案吗？1', '你好，这属于商标刑事问题，具体需要研究案情。', '根据具体情况确定', '你好，是什么案件', '你好，需要根据诉讼标的额而定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我们离婚的时候孩子判给了男方，但男方没有经济能力扶养了，可以夺抚养权吗","answer":"'你好，可以的，这种情况我可以帮你争取抚养权', '你好，可以起诉变更孩子的抚养权', '可以到法院起诉要求变更抚养权', '您好！您可以通过司法途径解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"申请了领取失业保险金 但是不通过 原因是未查询到非本人意愿中断 但是原单位确实是因为裁员导致的 只是当时是口头说明 这种要再去社保局提供什么资料吗 才能领取","answer":"'你好，可以直接询问社保局还需要提供什么资料。谢谢', '你好，你是不是提交了辞职申请？', '可以联系单位来进行处理此事', '你好可以咨询社保相关部门', '领取失业保险金的情形：失业前用人单位和本人已经缴费满一年，单位无故辞退员工，且本人已经进行失业登记，并有求职要求的；或者单位违法辞退员工的等。\\n《中华人民共和国社会保险法》第四十五条法律依据：《中华人民共和国社会保险法》第四十五条\\n《中华人民共和国社会保险法》第四十五条\\n失业人员符合下列条件的，从失业保险基金中领取失业保险金：\\n（一）失业前用人单位和本人已经缴纳失业保险费满一年的；\\n（二）非因本人意愿中断就业的；\\n（三）已经进行失业登记，并有求职要求的。\\n第四十六条\\n失业人员失业前用人单位和本人累计缴费满一年不足五年的，领取失业保险金的期限最长为十二个月；累计缴费满五年不足十年的，领取失业保险金的期限最长为十八个月；累计缴费十年以上的，领取失业保险金的期限最长为二十四个月。重新就业后，再次失业的，缴费时间重新计算，领取失业保险金的期限与前次失业应当领取而尚未领取的失业保险金的期限合并计算，最长不超过二十四个月。', '你好，符合失业金领取条件的失业人员，需要提供解除劳动关系的材料、身份证、户口本等向当地社保机构申请领取失业金。', '你好，失业保险办理的流程为：社保局规定办理失业报备，办理报备中用人单位需要向社保局递交四种材料，并加盖单位公章，审查合格后，通知失业人员前去培训并可领取失业金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在19年车肇事，被人家起诉到法院，一直在没执行为没开庭，现在坐飞机坐不了？这样情况该怎办？","answer":"'你好，可以联系法院，对方应该是已经申请执行了。想办法协商还款事宜。', '你好，建议及时履行完还款义务。', '你好，根据生效判决履行', '协商不成诉讼解决', '向法庭申请公告送达传票，缺席审理判决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我家未成年孩了偷了平机千把块钱放在手机QQ锁定，准备买游戏没皮肤，怎么办","answer":"'你好，可以联系游戏平台协商退款', '你好 建议及时报警', '双方可以达成赔偿协议', '您好，有证据确定是那个人偷得吗？是熟人作案吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"别人追尾全责，保险公司只赔七千多，可全部需要花八千多，那边也不多出了，车一直停在修理店","answer":"'你好，可以自行垫付后起诉赔偿。', '可以直接依据认定书起诉解决，', '你的车被别人追尾了 ，对方全责 ，由对方的保险公司给你修车 ，如果车是你自己花钱修的，应该由对方的保险公司给你拿钱 。如果对方的保险公司不给你拿钱， 你可以起诉对方的保险公司 。起诉书上写明起诉费由对方保险公司负责。', '被追尾了应该是对方全责，你只需将车放到维修站有对方保险公司定损修车，维修费由保险公司直接打给维修站或由对方支付。', '首先，你有没有报警，报了的话就可以，再次问下保险公司有没代位求偿的功能，假如有的话，就用的你保险修，让保险公司代理你去追偿，就算她不肯赔，保险公司会跟他打官司到赔回保险公司给你赔的那一些，也就是说，无论如何，他都要全付。\\n车被追尾，对方全责无保险可以要求对方赔偿所有的损失。为了保护自身的权益，可以通过代位追偿的方式来让自己的保险公司赔付损失，然后保险公司再向肇事方索赔。这种代位追偿需要向本车的保险公司申请，不麻烦。\\n车被追尾，对方全责无保险可以要求对方赔偿所有的损失。为了保护自身的权益，可以通过代位追偿的方式来让自己的保险公司赔付损失，然后保险公司再向肇事方索赔。这种代位追偿需要向本车的保险公司申请，不麻烦。\\n根据法律依据：《中华人民共和国保险法》第六十条因第三者对保险标的的损害而造成保险事故的，保险人自向被保险人赔偿保险金之日起，在赔偿金额范围内代位行使被保险人对第三者请求赔偿的权利。\\n前款规定的保险事故发生后，被保险人已经从第三者取得损害赔偿的，保险人赔偿保险金时，可以相应扣减被保险人从第三者已取得的赔偿金额。保险人依照本条第一款规定行使代位请求赔偿的权利，不影响被保险人就未取得赔偿的部分向第三者请求赔偿的权利。\\n扩展资料：\\n扩展资料：\\n《中华人民共和国保险法》第六十三条保险人向第三者行使代位请求赔偿的权利时，被保险人应当向保险人提供必要的文件和所知道的有关情况。\\n《中华人民共和国保险法》第六十三条保险人向第三者行使代位请求赔偿的权利时，被保险人应当向保险人提供必要的文件和所知道的有关情况。\\n第六十六条 责任保险的被保险人因给第三者造成损害的保险事故而被提起仲裁或者诉讼的，被保险人支付的仲裁或者诉讼费用以及其他必要的、合理的费用，除合同另有约定外的费用，由保险人承担。\\n第六十六条 责任保险的被保险人因给第三者造成损害的保险事故而被提起仲裁或者诉讼的，被保险人支付的仲裁或者诉讼费用以及其他必要的、合理的费用，除合同另有约定外的费用，由保险人承担。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司规定上下班由本人必须签到才有考勤，我上班忘了签到，公司的考勤上没有，还能要工资吗","answer":"'你好，可以要工资，只要你能证明你上班了', '劳动者可以向当地劳动监察部门投诉，或申请劳动仲裁解决。', '可以申请劳动仲裁', '可以要求单位对考勤进行举证', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我二月份上班27天 工资6200 我应该发多少钱工资","answer":"'你好，可以要求公司发放工资的', '你好！你的底薪约定是多少。', '请问您是计算哪个月的工资', '劳动者的二月工资等于其基本工资加上绩效工资、津贴和补贴等工资性收入。或者用其日均工资乘以月计薪天数就是当月的工资。而月计薪天数一般是（365天-104天）÷12月=21.75天。法律依据：《关于工资总额组成的规定》第三条\\n工资总额是指各单位在一定时期内直接支付给本单位全部职工的劳动报酬总额。\\n工资总额的计算应以直接支付给职工的全部劳动报酬为根据。\\n第四条\\n工资总额由下列六个部分组成：\\n（一）计时工资；\\n（二）计件工资；\\n（三）奖金；\\n（四）津贴和补贴；\\n（五）加班加点工资；\\n（六）特殊情况下支付的工资。\\n《关于职工全年月平均工作时间和工资折算问题的通知》\\n日工资和小时工资的折算：\\n按照《劳动法》第五十一条的规定，法定节假日用人单位应当依法支付工资，即折算日工资、小时工资时不剔除国家规定的11天法定节假日。据此，日工资、小时工资的折算为：\\n日工资：月工资收入÷月计薪天数。\\n小时工资：月工资收入÷（月计薪天数×8小时）。\\n月计薪天数=（365天-104天）÷12月=21.75天。', '发工资以月工资÷21.75×实际出勤天数进行计算。国家法律规定，一个月为21.75个工作日，按照工作的实际天数发放工资，期间有周六或周日的，应当去除。法律依据：《关于工资总额组成的规定》第四条\\n工资总额由下列六个部分组成：\\n（一）计时工资；\\n（二）计件工资；\\n（三）奖金；\\n（四）津贴和补贴；\\n（五）加班加点工资；\\n（六）特殊情况下支付的工资。\\n《工资支付暂行条例》第五条\\n工资应当以法定货币支付。不得以实物及有价证券替代货币支付。\\n《劳动法》第五十条\\n工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。', '在我国劳动者工资计算：日工资=月工资收入÷月计薪天数；小时工资=月工资收入÷（月计薪天数×8小时）。工资是指用人单位依据劳动合同的规定，以各种形式支付给劳动者的工资报酬。工资至少每月支付一次，实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付工资。法律依据：《中华人民共和国劳动法》第五十条\\n工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n《工资支付暂行规定》第七条\\n工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的工作日支付。工资至少每月支付一次，实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，没有纳税清单，工资单能不能追回住房公积金","answer":"'你好，可以要求公司发放工资的了', '你好！你可以去法院起诉的。', '可以进行具体申请', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在这个公司上班几年了，阳光基金交了几年了，我前几个月做了个手术，叫公司申请，材料都提交好了，公司说现在我们模具厂从集团公司独立出来了，要让模具厂成立工会了才能办理，我以前阳光基金交在集团公司的","answer":"'你好，可以要求公司补缴', '申请劳动仲裁，要求补缴', '请到办公室来拿赔偿清单', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在公司交了阳光基金，去年生病了住院动手术了现在给报销怎么办","answer":"'你好，可以要求公司补缴社保', '缴纳了社保，手术可以依法报销医药费', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，这个月已经交了社保减员了，什么时候才能增员成功","answer":"'你好，可以要求公司补缴社保的', '你好！下个月就可以增员的。', '法律分析：各地政策和时间划分有不统一。像北京市就是减员是25日前是当月生效，25日后下个月生效 员工离职应在离职当月及时办理社保减员，减员成功的次月不再产生社保应征数据。\\n社保15号前增员的就是这个月生效，如果是15号之后增员的那就是次月生效。但是增员了还也要有几天的审核时间（周末不审核，因为社保公司没上班）。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第四条 中华人民共和国境内的用人单位和个人依法缴纳社会保险费，有权查询缴费记录、个人权益记录，要求社会保险经办机构提供社会保险咨询等相关服务。\\n个人依法享受社会保险待遇，有权监督本单位为其缴费情况。\\n第五十八条 用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。\\n自愿参加社会保险的无雇工的个体工商户、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员，应当向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。\\n国家建立全国统一的个人社会保障号码。个人社会保障号码为公民身份号码。', '您好，1、网上申报办理减员业务，无需到社保中心即可；\\n2：在企业管理子系统里打出 减员表 报盘 去社保中心窗口办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"用人单位叫员工申请买4050社保，请问有什么影响？","answer":"'你好，可以要求公司补缴社保的', '你好，你的咨询可以接入处理', '你好，你们是多大年龄呢', '你好！这个是没有影响的', '公司为员工购买社保的流程如下：\\n1、用人单位准备好开户资料，去当地社保局开户；\\n2、提交相关材料，并填好员工社保申报核定表；\\n3、到公司开户银行缴款。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第四条 中华人民共和国境内的用人单位和个人依法缴纳社会保险费，有权查询缴费记录、个人权益记录，要求社会保险经办机构提供社会保险咨询等相关服务。个人依法享受社会保险待遇，有权监督本单位为其缴费情况。\\n第五十七条 用人单位应当自成立之日起三十日内凭营业执照、登记证书或者单位印章，向当地社会保险经办机构申请办理社会保险登记。社会保险经办机构应当自收到申请之日起十五日内予以审核，发给社会保险登记证件。 用人单位的社会保险登记事项发生变更或者用人单位依法终止的，应当自变更或者终止之日起三十日内，到社会保险经办机构办理变更或者注销社会保险登记。 市场监督管理部门、民政部门和机构编制管理机关应当及时向社会保险经办机构通报用人单位的成立、终止情况，公安机关应当及时向社会保险经办机构通报个人的出生、死亡以及户口登记、迁移、注销等情况。', '法律分析：员工社保申请书范文：员工姓名， 身份证号码，单位名称，签订劳动合同日期，申请不购买社保日期，本人进入来公司后，成为该公司正式员工，现就本人有关社保购买事宜作出如下申请和承诺：一、本人作为公司正式员工，由于不愿意缴纳社保中心应缴纳的社保款项，自愿要求公司不要为本人在就职期间购买社保， 以300元现金补助形式发放于工资中二、本人承诺因公司按照本承诺书要求未为本人购买社会保险的，因此而导致本人未享受到社保待遇的后果和责任完全由本人承担，给自己和公司造成的所有有损失和法律责任一律与公司无关，一切后果自负。三、本人在作出承诺书后，不得在事后以公司未为本人购买社会保险为由要求与公司提前解除合同或要求公司承担经济补偿金。四、本人签订此承诺书完全出于自身真实意愿，自签订之日起即时生效。申请人签字并按指纹：日期。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第二条 国家建立基本养老保险、基本医疗保险、工伤保险、失业保险、生育保险等社会保险制度，保障公民在年老、疾病、工伤、失业、生育等情况下依法从国家和社会获得物质帮助的权利。\\n第三条 社会保险制度坚持广覆盖、保基本、多层次、可持续的方针，社会保险水平应当与经济社会发展水平相适应。\\n第四条 中华人民共和国境内的用人单位和个人依法缴纳社会保险费，有权查询缴费记录、个人权益记录，要求社会保险经办机构提供社会保险咨询等相关服务。个人依法享受社会保险待遇，有权监督本单位为其缴费情况。', '可以向社保部门了解', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！你好！请咨询在公司工作三年公司多未签订劳动合同，现在公司以工作失职为由，辞退，这种情况公司怎么补贴","answer":"'你好，可以要求单位支付补偿金或者赔偿金，有需要可以联系', '有保留相关证据么，现在是什么理由辞退', '你好，真的有失职的情况吗？', '你好，可以到劳动局投诉', '可以申请劳动仲裁', '你好，去劳动监察大队投诉或者申请劳动仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我在超市买到一包过期湿巾，可以找商家理赔吗，理赔多少","answer":"'你好，可以要求双倍赔偿的。', '投诉到消协去解决就行了', '如果消费者买到过期食品，可以要求商户退货或者更换，去找商户索赔，经营超过保质期的食品、食品添加剂、食品相关产品，造成人身、财产或者其他损害的，依法承担赔偿责任。生产不符合食品安全标准的食品或者销售明知是不符合食品安全标准的食品，消费者除要求赔偿损失外，还可以向生产者或者销售者要求支付价款十倍或者损失三倍的赔偿金，赔偿金额不足一千元的，赔偿一千元。 法律依据：《中华人民共和国食品安全法》 第一百四十八条 消费者因不符合食品安全标准的食品受到损害的，可以向经营者要求赔偿损失，也可以向生产者要求赔偿损失。接到消费者赔偿要求的生产经营者，应当实行首负责任制，先行赔付，不得推诿；属于生产者责任的，经营者赔偿后有权向生产者追偿；属于经营者责任的，生产者赔偿后有权向经营者追偿。 生产不符合食品安全标准的食品或者经营明知是不符合食品安全标准的食品，消费者除要求赔偿损失外，还可以向生产者或者经营者要求支付价款十倍或者损失三倍的赔偿金；增加赔偿的金额不足一千元的，为一千元。但是，食品的标签、说明书存在不影响食品安全且不会对消费者造成误导的瑕疵的除外。', '如果消费者买到过期产品，可以要求商户退货或者更换、去找商户索赔。 我国法律规定经营超过保质期的食品、食品添加剂、食品相关产品造成人身、财产或者其他损害的，依法承担赔偿责任。生产不符合食品安全标准的食品或者销售明知是不符合食品安全标准的食品，消费者除要求赔偿损失外，还可以向生产者或者销售者要求支付价款十倍或者损失三倍的赔偿金。赔偿金额不足一千元的，赔偿一千元。', '\"消费者在购买、使用商品时，其合法权益受到损害的，可以向销售者要求赔偿。 销售者赔偿后，属于生产者责任或者属于向销售者提供商品的其他销售者责任的，销售者有权向生产者或者其他销售者追偿。 消费者或者其他受害人因商品存在缺陷造成人身、财产损害的，可以向销售者要求赔偿，也可以向生产者要求赔偿。 属于生产者责任的，销售者赔偿后，有权向生产者追偿；属于销售者责任的，生产者赔偿后，有权向销售者追偿。 消费者在接受服务时，其合法权益受到损害的，可以向服务提供者要求赔偿。\"', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"别人用我照片制作黄色图片，然后转发出去，怎么处理","answer":"'你好，可以要求对方删除并道歉，1', '法律分析：他人乱发自己的照片的这种行为通常情况下不能报警处理，因为这种做法涉嫌侵犯自身的肖像权，如果已经给自己造成了特别严重的影响，是可以到人民法院起诉的，因为侵犯肖像权这种民事纠纷也不属于公安机关的管辖范围。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十二条 有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：（一）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的；（三）捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的；（四）对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的；（五）多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的；（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。', '法律分析：在网络上面乱发别人的照片，这种行为是属于侵害别人肖像权的，并且还需要根据发照片的人的目的来进行处罚，如果对方是为了盈利而这样做的话，有可能会构成犯罪。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零一十九条 任何组织或者个人不得以丑化、污损，或者利用信息技术手段伪造等方式侵害他人的肖像权。未经肖像权人同意，不得制作、使用、公开肖像权人的肖像，但是法律另有规定的除外。未经肖像权人同意，肖像作品权利人不得以发表、复制、发行、出租、展览等方式使用或者公开肖像权人的肖像。常见的侵犯公民肖像权的行为，主要是未经本人同意、以营利为目的使用他人肖像做商业广告、商品装潢、书刊封面及印刷挂历等。对于侵犯肖像权行为，受害人可自力制止，例如请求交出所拍胶卷，除去公开陈列肖像等，也可以依法请求加害人停止侵害、排除妨碍、消除影响或赔偿损失等。赔偿损失请求权，不以财产损害为要件。', '你好，及时报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"前邻家安的光伏应响我家采光怎样拆除需要经济赔偿多少","answer":"'你好，可以要求对方拆除或者进行补偿', '可以要求拆除，也可以投诉举报', '你好 需要依据拆迁协议、拆迁公告和被拆迁房屋产权等情况来确定。', '拆迁非住宅房屋，其设备搬迁和安装费用，按照被拆迁正式房屋建筑面积×单价计算；无法恢复使用的设备，按照设备重置价结合成新给予补偿。', '这样根据拆迁项目，你的房产情况，地段等确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"老人被打胸骨骨折，也有陈旧性骨折，但鉴定轻微伤也没构成，该怎么办","answer":"'你好，可以要求对方根据现在的伤情支付相应的赔偿。谢谢', '是之前有老伤，还是处于什么原因的情况呢', '可以申请重新鉴定的 提供片子', '你好建议重新申请鉴定！', '你好：报警解决依法处理', '你好，以法医鉴定为准', '建议报警处理，及时 治疗与验伤，如果伤情较重可以申请伤残鉴定，依法要求赔偿损失', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我同学先动手然后我还手了对面把我眼镜打烂了","answer":"'你好，可以要求对方赔偿。', '建议调查清楚起因经过,若确实是有责任,则给一副眼镜的钱。\\n吵架时对方先动手打人，按照造成的伤害后果处理。如果构成轻伤以上应当判处三年以下有期徒刑等。如果造成轻微伤，应当进行治安管理处罚法。\\n打架只要没有伤到身体就是好的，如果伤到身体那就先去医院检查一下伤势的情况并进行治疗的，弄坏眼镜是要赔偿的。不过万事以和为贵，能够勾通包容帮助来解决的，不要通过法律为好的。', '申请伤情鉴定。如果构成轻伤或轻伤以上，打人者就涉嫌故意伤害罪，依法应被追究刑事责任。处三年以下有期徒刑，拘役，管制。如果伤情鉴定为轻微伤，只能要求民事赔偿，受害者可直接向法院起诉要求人身损害赔偿；同时可以要求给予行政处罚。公安机关立案后，受害者还可以提起刑事附带民事诉讼要求赔偿。当然也可以直接向法院起诉要求人身损害赔偿。人身损害赔偿的项目包括：医疗费、护理费、误工费、住院伙食补助费、营养费、交通费、伤残赔偿金、精神损害抚慰金等。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》\\n第二十六条 有下列行为之一的，处五日以上十日以下的拘留，可以并处五百元以下罚款；情节较重的，处十日以上十五日以下拘留，可以并处一千元以下罚款（一）结伙斗殴的；（二）追逐、拦截他人的；（三）强拿硬要或者任意损毁、占用公私财物；（四）其他寻衅滋事行为。\\n第四十三条 殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处5日以上10日以下拘留，并处200元以上500元以下罚款；情节较轻的，处5日以下拘留或者500元以下罚款。', '建议报警认定责任', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我们租人家房子，房费一直是一年一次性付清，，但是没有签租赁合同，现在房租还有6个月，房东要求我们搬家，不租房，我们应该怎么办","answer":"'你好，可以要求房东退押金以及房租没有使用的', '您好，您这边总共交了多少钱', '需要结合合同内容分析', '可以按照合同的约定处理', '建议与房东协商续租合同', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"试工没有签订合同，说只包午饭，被辞了不付工资合法吗","answer":"'你好，可以要求按照实际上班支付工资的。', '你好！试了几天工就有几天的工资的', '法律分析：根据我们国家的具体法律规定而言，没签合同辞职，不给工资是不合法的，对于工资部分，用工单位未签合同，工作满一个月未满一年的,你可以要求用工单位赔偿每月2倍工资，若工作已满一年，则视为签订无固定期限合同。对方不支付工资，你可以去劳动局申请劳动仲裁，对仲裁结果不服的，15日内可以向法院提起诉讼。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第八十二条 用人单位自用工之日起超过一-个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。', '没有签劳动合同被辞退工资不给不合法。劳动者可以向当地劳动局投诉，要求劳动行政部门给予其警告与处罚，足额支付劳动报酬，并就超过一个月不足一年的所有时间部分给付双倍工资。法律依据：《劳动法》第五十条\\n工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n《劳动合同法》第八十二条\\n用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。', '没签合同就不发工资，是违法的。用人单位应当以货币形式按月支付工资给劳动者本人，不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。如果用人单位有上述行为的，则是违法的，要承担相应的法律责任。法律依据：《中华人民共和国劳动法》第五十条\\n工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n第七十七条\\n用人单位与劳动者发生劳动争议，当事人可以依法申请调解、仲裁、提起诉讼，也可以协商解决。\\n《工资支付暂行规定》第七条\\n工资必须在用人单位与劳动者约定的日期支付。如遇节假日或休息日，则应提前在最近的工作日支付。工资至少每月支付一次，实行周、日、小时工资制的可按周、日、小时支付工资。\\n第八条\\n对完成一次性临时劳动或某项具体工作的劳动者，用人单位应按有关协议或合同规定在其完成劳动任务后即支付工资。\\n第九条\\n劳动关系双方依法解除或终止劳动合同时，用人单位应在解除或终止劳动合同时一次付清劳动者工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"交通事故伤者未医好出医院保守治疗能要生活费吗、","answer":"'你好，可以要求支付伙食补助，营养费，护理费，交通费等', '你好，现在伤情如何说一下能要生活费', '你好，是在家休息，没有上班吗', '可以要求误工费和住院伙食补偿', '你说的情况，可以要生活费', '你好，合理范围是可以的', '交通事故伤者就医院产生的医疗费中，如果有伤者在伤前就有的疾病的治疗，则和交通事故无关。交通肇事赔偿包括：\\n1、医疗费，根据医疗机构出具的收款凭证进行确定；\\n2、误工费，根据受害人的误工时间和收入状况确定；\\n3、交通费，根据受害人及其必要的陪护人员因就医或者转院治疗实际发生的费用计算；\\n4、护理费以及住宿费等。\\n交通事故导致死亡赔偿标准是什么\\n1、死亡赔偿金应该按照当地法院上一年年度城镇居民和农村居民的纯收入为标准，按二十年计算；\\n2、赔偿其丧葬费。按照当地职工六个月的工资为标准；\\n3、如果死亡者未年满十八岁，肇事者，要对其抚养人进行赔偿；\\n4、交通事故致人死亡的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入，和丧葬费和死亡赔偿金。\\n：《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条法律依据：《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条\\n机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿；不足的部分，按照下列规定承担赔偿责任：\\n（一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担赔偿责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。\\n（二）机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故，非机动车驾驶人、行人没有过错的，由机动车一方承担赔偿责任；有证据证明非机动车驾驶人、行人有过错的，根据过错程度适当减轻机动车一方的赔偿责任；机动车一方没有过错的，承担不超过百分之十的赔偿责任。\\n交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意碰撞机动车造成的，机动车一方不承担赔偿责任。', '交通事故伤者就医院产生的医疗费中，如果有伤者在伤前就有的疾病的治疗，则和交通事故无关。交通肇事赔偿包括：1、医疗费，根据医疗机构出具的收款凭证进行确定；2、误工费，根据受害人的误工时间和收入状况确定；3、交通费，根据受害人及其必要的陪护人员因就医或者转院治疗实际发生的费用计算；4、护理费以及住宿费等。法律依据：《道路交通事故处理程序规定》 第六十条 公安机关交通管理部门应当根据当事人的行为对发生道路交通事故所起的作用以及过错的严重程度，确定当事人的责任。 (一)因一方当事人的过错导致道路交通事故的，承担全部责任(二)因两方或者两方以上当事人的过错发生道路交通事故的，根据其行为对事故发生的作用以及过错的严重程度，分别承担主要责任、同等责任和次要责任(三)各方均无导致道路交通事故的过错，属于交通意外事故的，各方均无责任。 一方当事人故意造成道路交通事故的，他方无责任。', '交通事故伤残鉴定后可以再要医疗费。\\n根据《医疗事故处理条例》第六条规定，医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历和诊断证明等相关证据确定。赔偿义务人对治疗的必要性和合理性有异议的，应当承担相应的举证责任。\\n医疗费的赔偿数额，按照一审法庭辩论终结前实际发生的数额确定。器官功能恢复训练所必要的康复费、适当的整容费以及其他后续治疗费，赔偿权利人可以待实际发生后另行起诉。但根据医疗证明或者鉴定结论确定必然发生的费用，可以与已经发生的医疗费一并予以赔偿。法律依据：《医疗事故处理条例》第六条\\n医疗费根据医疗机构出具的医药费、住院费等收款凭证，结合病历和诊断证明等相关证据确定。赔偿义务人对治疗的必要性和合理性有异议的，应当承担相应的举证责任。\\n医疗费的赔偿数额，按照一审法庭辩论终结前实际发生的数额确定。器官功能恢复训练所必要的康复费、适当的整容费以及其他后续治疗费，赔偿权利人可以待实际发生后另行起诉。但根据医疗证明或者鉴定结论确定必然发生的费用，可以与已经发生的医疗费一并予以赔偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"楼下租户被楼上租户漏水导致停业的损失属于侵犯相邻权吗","answer":"'你好，可以要求楼上租户赔偿损失。谢谢', '法律分析：楼上的承租人因为房屋漏水导致楼下居民被水浸泡，楼下的居民可以向其房东也就是出租人要求赔偿。你也可以先向居委会申请调解，然后看调解的情况，考虑是否向人民法院起诉要求楼上的侵权赔偿。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第三条 民事主体的人身权利、财产权利以及其他合法权益受法律保护，任何组织或者个人不得侵犯。', '法律分析：租户租房子楼下漏水与租户有关系，应当协商解决补偿，可以诉讼解决。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千二百五十三条 建筑物、构筑物或者其他设施及其搁置物、悬挂物发生脱落、坠落造成他人损害，所有人、管理人或者使用人不能证明自己没有过错的，应当承担侵权责任。所有人、管理人或者使用人赔偿后，有其他责任人的，有权向其他责任人追偿。', '法律分析：租户给楼下淹了，可以要求赔偿实际损失。也可以求助街道调解员进行处理，如果调解不成功，建议直接起诉。如果是自来水管存在问题导致跑水的话应该是房主承担责任，因为没有尽到审慎义务，但是在建筑物保修期内应该是开发商承担责任，如果超过保修期应该是房主承担责任。如果是房客忘记关水龙头等原因，应该由房客承担责任。法律依据：《中华人民共和国民法典》第七百四十九条 承租人占有租赁物期间，租赁物造成第三人人身损害或者财产损失的，出租人不承担责任。第七百五十条 承租人应当妥善保管、使用租赁物。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在网上申请了一张流量卡，如果不去取会有什么后果","answer":"'你好，可以询问运营商', '可以会被追究违约责任', '你好，建议积极问询把实处意见吧', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在宠物店 来了一只猫今天是第五天死了 老板不给赔偿","answer":"'你好，可以详细分析处理。', '协商或是诉讼处理', '你好，建议协商解决，协商不成的，可通过法律途径诉讼解决', '协商不成，就诉讼解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我被物流公司在58同城发布招聘司机被套路高价卖了车可以报警吗？","answer":"'你好，可以详细说说具体情况，可以报警处理试试', '按照协议的约定处理', '具体问题具体分析', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"对方酒驾逃逸，不赔偿，肇事者找了关系没有被抓进去","answer":"'你好，可以详细说说具体情况，情况属实的话可以提起行政诉讼', '您好，是什么时候的交通事故事情呢', '具体情况描述，这边会为你解答', '是可以起诉，主张赔偿的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"购买了一套护肤品，当时79.9水乳精华套装，发了就一瓶乳，我问客服，客服说漏发了给我补一瓶水，我说精华也没有收到，客服说精华79.9价钱是不含里面的，带精华是122起步的价钱，我说我订单上面写的清清楚楚水乳精华套盒，客服说退款或者补发一瓶水，我说这个不是我的错误，我要求我购买的东西到手与订单描述的一样，客服只处理了补发水 或者退款一瓶水的钱，我该怎么解决这个问题","answer":"'你好，可以请购物平台客服介入处理。谢谢', '法律分析：买到过期的护肤品，可以要求商家退货或赔偿。\\n如果协商无果，可以到工商部门投诉此事，也可以去协费者协会去申诉此事。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第五十五条 经营者提供商品或者服务有欺诈行为的，应当按照消费者的要求增加赔偿其受到的损失，增加赔偿的金额为消费者购买商品的价款或者接受服务的费用的三倍；增加赔偿的金额不足五百元的，为五百元。法律另有规定的，依照其规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是我和我对象刮彩票，我掏的钱，但是挂之前我对象说中了都算她的，我没去反驳，然后彩票中了10W 这个应该怎么去分配","answer":"'你好，可以起诉处理', '你好，请问你遇到什么具体事情，需要结合具体情况分析，建议及时说明详细情况', '这种问题都是法律禁止的，建议报警', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在村民大会时发表个人意见的过程中，有人上来企图动手，但是被拉开了，该怎么处理","answer":"'你好，可以起诉处理', '需要了解更多细节才能做出判断', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"价值3千的东西，2800卖了别人，快递别人拒收到付，却又从网点取了快递，协调追回不了","answer":"'你好，可以起诉对方要求对方将货物退回，维护自己的合法权益。谢谢', '拒收到付，又是怎么进行收取的快递的呢', '客户收到货不给钱报警有用。但是欠钱不还属于民事案件，一般情况下警方会协助办理，进行调解，不会立案。可以收集相关证据直接向人民法院进行起诉，需要携带双方签订的购销合同等材料向法院申请支付令。\\n客户拒收快递运费谁出\\n网购拒收由卖家承担运费，买家不需要承担运费。但是买家如果是在网购平台上已经付款并无故拒收，卖家一般就不会退款。运输合同是承运人将旅客或者货物从起运地点运输到约定地点，旅客、托运人或者收货人支付票款或者运输费用的合同。根据法律规定快件无法投递的，经营快递业务的企业应当退回寄件人或者根据寄件人的要求进行处理。\\n：《中华人民共和国民事诉讼法》第二百一十四条债权人请求债务人给付金钱、有价证券，符合下列条件的，可以向有管辖权的基层人民法院申请支付令：法律依据：：《中华人民共和国民事诉讼法》第二百一十四条债权人请求债务人给付金钱、有价证券，符合下列条件的，可以向有管辖权的基层人民法院申请支付令：\\n（一）债权人与债务人没有其他债务纠纷的；\\n（二）支付令能够送达债务人的。申请书应当写明请求给付金钱或者有价证券的数量和所根据的事实、证据。', '1.看数额,如果数额巨大,收货人拒不退还有可能涉嫌非法侵占,卖家在交涉后对方不予退还的,卖家可以报警但如果数额较小,不构成刑法里的侵占罪的,警方只能调解,一般都不会管,这就属于一般民事纠纷,卖家如果真的要索回,交涉不成可以起诉。\\n2.快递员送错快递后收件有拒绝归还的，能不能报警要依据案件快递的价值而定，如果数额较大的，可能会构成侵占罪，是可以报警处理的。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百七十条【侵占罪】将代为保管的他人财物非法占为己有，数额较大，拒不退还的，处二年以下有期徒刑、拘役或者罚金数额巨大或者有其他严重情节的，处二年以上五年以下有期徒刑，并处罚金。将他人的遗忘物或者埋藏物非法占为己有，数额较大，拒不交出的，依照前款的规定处罚。本条罪，告诉的才处理。\\n拓展资料：《邮政法》第四十七条邮政企业对给据邮件的损失依照下列规定赔偿：\\n（一）保价的给据邮件丢失或者全部损毁的，按照保价额赔偿；部分损毁或者内件短少的，按照保价额与邮件全部价值的比例对邮件的实际损失予以赔偿。\\n（二）未保价的给据邮件丢失、损毁或者内件短少的，按照实际损失赔偿，但最高赔偿额不超过所收取资费的三倍；挂号信件丢失、损毁的，按照所收取资费的三倍予以赔偿。邮政企业应当在营业场所的告示中和提供给用户的给据邮件单据上，以足以引起用户注意的方式载明前款规定。邮政企业因故意或者重大过失造成给据邮件损失，或者未履行前款规定义务的，无权援用本条第一款的规定限制赔偿责任。\\n第四十八条因下列原因之一造成的给据邮件损失，邮政企业不承担赔偿责任：\\n（一）不可抗力，但因不可抗力造成的保价的给据邮件的损失除外；\\n（二）所寄物品本身的自然性质或者合理损耗；\\n（三）寄件人、收件人的过错。', '法律分析：1.联系客服。如果买的东西发货了但是没有到货，还在半路上，但是不想要了，那就可以联系客服，在哪里下的单就到那里去找客服，跟客服沟通，看看客服是否能同意半路退回。2.拒绝签收。当快递送到的时候，已经决定不要的话就不要签收，只用告诉快递把商品原路退回去，最坏的情况下也只用自己出点快递费。3.直接退货。如果收到货后不满意，可以问客服拿到地址然后直接联系当地的快递去退货，这个也是要自己出邮费的。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第二十五条\\n经营者采用网络、电视、电话、邮购等方式销售商品，消费者有权自收到商品之日起七日内退货，且无需说明理由，但下列商品除外：\\n（一）消费者定作的；\\n（二）鲜活易腐的；\\n（三）在线下载或者消费者拆封的音像制品、计算机软件等数字化商品；\\n（四）交付的报纸、期刊。除前款所列商品外，其他根据商品性质并经消费者在购买时确认不宜退货的商品，不适用无理由退货。消费者退货的商品应当完好。经营者应当自收到退回商品之日起七日内返还消费者支付的商品价款。退回商品的运费由消费者承担；经营者和消费者另有约定的，按照约定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是我没有怀孕然后有人在网上说我怀孕了能起斥他吗","answer":"'你好，可以起诉对方要求赔偿', '以什么理由告他呢', '保留好证据，你可以去起诉的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在本人不知情的情况下，也未得到其允许，毁坏当事人游戏账户内物品造成当事人损失的，这种情况怎么解决","answer":"'你好，可以起诉对方要求赔偿的，目前有什么证据？价值多少钱？方便的时候到律师所面谈。', '报警处理，然后去法院起诉要求赔偿。', '你好，很高兴回答你的问题，\\n你的问题是\\n群众在无意中损坏他人财务情况下\\n产生纠纷\\n报案后民警怎样处理？\\n故意损坏他人财物，\\n那么要赔偿之外，\\n还要接受法律的制裁。\\n无意中损坏他人财物的情况。\\n比如紧急避险或者其他情况，\\n那么调查核实情况之后，\\n只需要赔偿对方的损失。\\n一般不会受到法律的制裁。', '您好，建议报警解决', '建议报警处理，或向管理平台投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"刚开始以一元的玩具和本说是我们商场撤下来的货，现在就是处理挣外快的，最后成交的时候全是笔芯，让看的时候也都是笔，一直催着让付钱，付款后就开车跑了，而且他们的货有好多都是坏，跑了之后才意识到是骗局，被骗5000我现在联系不到怎么，知道对方电话和车牌号，我现在改怎么办，报案了警察说有货不给立案","answer":"'你好，可以起诉对方解除合同，赔偿自己的损失。谢谢', '这个可以联系对方，联系不到可以起诉对方', '假货也可以立案的，多催催公安局', '首先，发现被骗后，可以先和商家协商退货，因为商家具有欺诈消费者知情权的行为，另外你的财产受到了损失，保存好发票，这是你购买产品的证明。\\n其次，如果协商不成，可以拨打12315热线进行维权，12315投诉举报电话，可以帮助您调解纠纷；如发现经济违法违规行为，12315也将依法查处。\\n最后，商家的行为可能涉及刑事犯罪，即诈骗罪，可以报警处理。法律依据：《刑法》第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金;数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金;数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '报警处理，要求赔偿', '你好，请问是遇到了什么纠纷呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"老婆出轨并生有一个小孩 该怎么起诉老婆和第三者？","answer":"'你好，可以起诉离婚，要求精神损害赔偿、孩子抚养费补偿等', '这样的情况只能是起诉你老婆离婚赔偿，第三者起诉不了。', '您好，举证出轨的证据去法院起诉', '你好，具体情况是？有什么证据？', '起诉离婚，要求女方赔偿', '您好，可以起诉离婚，如需进一步帮助致电给我', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我和前夫离婚后，儿子当时12岁，男方强制要求要抚养权，但离婚后，他把儿子交给父母自己出去对儿子不管不问，甚至连生活费，学费都不给儿子交，现在儿子三天两头找我要学费，我该怎么办","answer":"'你好，可以起诉要求变更抚养权。谢谢', '一、诉讼离婚期间孩子怎么办\\n根据我国民法典的相关规定，父母对子女有抚养教育义务，父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或母直接抚养，仍是父母双方的子女。因此，即使是在夫妻闹离婚期间，夫妻双方对未成年子女依然有抚养教育的义务。在离婚诉讼期间，如果男女双方都想争取孩子的抚养权，双方可以协商确定孩子先由谁进行暂时性的抚养，另外一方可以支付或不支付抚养费，等待最终经由法院确定抚养权的归属;如果在离婚诉讼期间，双方均拒绝抚养子女的，根据《最高人民法院关于人民法院审理离婚案件处理子女抚养问题的若干具体意见》的规定，可由审理夫妻二人离婚诉讼的法院先行裁定暂由一方抚养。但法院最终判决后，根据判决来抚养孩子。法律依据：《民法典》第一千零八十四条\\n【离婚与子女】父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或母直接抚养，仍是父母双方的子女。\\n离婚后，父母对于子女仍有抚养和教育的权利和义务。\\n离婚后，哺乳期内的子女，以随哺乳的母亲抚养为原则。哺乳期后的子女，如双方因抚养问题发生争执不能达成协议时，由人民法院根据子女的权益和双方的具体情况判决。\\n《最高人民法院关于人民法院审理离婚案件处理子女抚养问题的若干具体意见》\\n第二十、在离婚诉讼期间，双方均拒绝抚养子女的，可先行裁定暂由一方抚养。\\n二、抚养权判归女方的情况\\n1、两周岁以下的子女，一般随女方生活\\n2、两周岁以上未成年的子女，如果女方有下列情形之一的，随女方生活（1）已做绝育手术或因其他原因丧失生育能力的；（2）子女随其生活时间较长，改变生活环境对子女健康成长明显不利的；（3）无其他子女，而男方有其他子女的；其他子女，不仅包括婚生子女也包括非婚生子女、养子女及有抚养关系的继子女等。（4）子女随其生活，对子女成长有利，而男方患有久治不愈的传染性疾病或其他严重疾病，或者有其他不利于子女身心健康的情形，如男方有赌博、汹酒等不良嗜好，不宜与子女共同生活的；（5）男方与女方抚养子女的条件基本相同，双方均要求子女与其共同生活，但子女单独随外祖父母共同生活多年，且外祖父母要求并且有能力帮助女方照顾外孙子女的；（6）男女双方的抚养条件，如工作稳定程度、收入情况差距不大的前提下，如果男方对于夫妻感情破裂有过错，比如，有证据证明有婚外情等，孩子判归女方的可能性较大；（7）如果男女双方均无明显过错，各方面条件都相当，如果女方的思想品质好一些，更有时间照顾孩子，得到孩子抚养权的可能性就会更大；（8）八周岁以上的子女，自己选择随母生活的。', '抚养纠纷中的注意事项有：\\n1、抚养权属于一方，并不表示另一方与子女断绝关系，直接扶养人不得阻挠另一方履行探望、教育、扶养等义务；\\n2、一方不履行前述义务，另一方可起诉，但法院不会对子女人身进行强制执行；\\n3、其他注意事项。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零八十五条\\n离婚后，子女由一方直接抚养的，另一方应当负担部分或者全部抚养费。负担费用的多少和期限的长短，由双方协议；协议不成的，由人民法院判决。\\n前款规定的协议或者判决，不妨碍子女在必要时向父母任何一方提出超过协议或者判决原定数额的合理要求。\\n《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民法典〉婚姻家庭编的解释（一）》第六十一条\\n对拒不履行或者妨害他人履行生效判决、裁定、调解书中有关子女抚养义务的当事人或者其他人，人民法院可依照民事诉讼法第一百一十一条的规定采取强制措施。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们两个结婚没有办结婚证然后分开了有了一个男孩孩子跟着他妈妈呢我没有扶养能力爸妈都没有！跟着他妈妈呢孩子她妈妈也不让我见！","answer":"'你好，可以起诉要求和孩子见面的权利。谢谢', '你好，孩子现在多大了，现在是什么情况', '你好，可以向法院起诉要求近视权', '你好：可以起诉看证据了', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"财务负责人一直挂的我的 曾尝试很多次 各种理由不变更","answer":"'你好，可以起诉要求对方变更。谢谢', '财务负责人可以变更。但是相关的财务负责人需要与公司进行协商，公司同意后才可以离职，并且公司需要立刻在电子税务系统中变更公司的财务人员的信息，且离职的财务人员需要与新上任的财务负责人进行工作上的交接手续。\\n法律依据：\\n《中华人民共和国会计法》第四十一条会计人员调动工作或者离职，必须与接管人员办清交接手续。\\n一般会计人员办理交接手续，由会计机构负责人（会计主管人员）监交；会计机构负责人（会计主管人员）办理交接手续，由单位负责人监交，必要时主管单位可以派人会同监交。', '财务负责人可以变更。但是相关的财务负责人需要与公司进行协商，公司同意后才可以离职，并且公司需要立刻在电子税务系统中变更公司的财务人员的信息，且离职的财务人员需要与新上任的财务负责人进行工作上的交接手续。\\n根据《会计法》第四十一条的规定，会计人员调动工作或者离职，必须与接管人员办清交接手续。\\n一般会计人员办理交接手续，由会计机构负责人（会计主管人员）监交；会计机构负责人（会计主管人员）办理交接手续，由单位负责人监交，必要时主管单位可以派人会同监交。法律依据：《会计法》第四十一条\\n会计人员调动工作或者离职，必须与接管人员办清交接手续。\\n一般会计人员办理交接手续，由会计机构负责人（会计主管人员）监交；会计机构负责人（会计主管人员）办理交接手续，由单位负责人监交，必要时主管单位可以派人会同监交。', '财务负责人一旦确立不能随意更改，但是如果必须要更改，按照下面的步骤来就可以了。\\n\\n每一家公司都需要确定一个财务负责人，一般财务负责人不能随意变更，财务负责人的名字和个人资料需要在相关财税部门进行登记，并且公开职位信息。\\n\\n如果必须要变更公司的财务负责人，首先需要在全公司内部做一个正规的公告，并且需要由公司老板和董事会一起，出具一份更改公司财务负责人的申请书，这份申请书，需要加盖公司财务章和公司公章。\\n\\n然后需要公司新的财务负责人，带着更改公司财务负责人的申请书，以及自己的个人证件（身份证），以及公司公章、营业执照副本，一起到相关税务部门办理变更。\\n\\n除了上面这些工作以外，公司内部的很多东西也需要调整，比如说之前公司的财务负责人，以后不能再原职位上任职，新的财务负责人刻好自己的私人印章，等等。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的快递丢了。 投诉了邮政快递。1月3号的时候他们说赔付。到现在没有赔付","answer":"'你好，可以起诉要求对方赔付损失。谢谢', '你好，你可以找快递公司交涉，要求帮助解决', '你好，可以起诉要求赔偿的', '你好，可以起诉要求赔偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我是商家 给客户发多了货 价值一万五 客户不愿退回怎么办","answer":"'你好，可以起诉要求返回货品或者支付对应的价款。', '可以请求消费者协会调解。消费者协会是依法成立的对商品和服务进行社会监督的保护消费者合法权益的社会团体。消费者权益保护法明确消费者协会具有七项职能，其中之一是对消费者的投诉事项进行调查、调解。', '如果是商家的原因导致消费者权益受到损害的，消费者可以与商家协商处理，如果协商不成的，可以报消费者协会调解，调解不成的，可以向相关人民法院起诉维权。', '消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：（一）与经营者协商和解；（二）请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；（三）向有关行政部门投诉；（四）根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；（五）向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我经我姑父的孙女子介绍认识了一个女孩子，她让我去她直播间守护支持她，在慢慢的了解发展男女朋友关系，从年正月后半个月开始到今年2月28号，我给她刷了4万来块钱的礼，我要和她决定下来，耍去见她父母，她就把我删除拉黑了","answer":"'你好，可以起诉要求返还的。但是你的情况比较特殊，建议委托律师代理', '你好，有证据吗，是在什么平台上刷的', '您好，你应该去找您姑父的孙女问问', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"租了一辆面包跑物流车开了几天 停在停车场被开走了 报留了公司车管的电话 报警了车管过来说是上个租车的人开走了 然后说重新给我弄一辆车等了一个礼拜 还没把车开来 然后不要 要叫公司退押金 公司说要把车找到才能退 他现在不承认车是被上个租车的人开走了 押金也不退怎么办","answer":"'你好，可以起诉要求退还押金，立案后申请法院提取公安机关的相应办案文书作为证据。', '您好，报警的话一般会有出警记录，要是不退，那可以通过诉讼解决。', '你好可以向法院起诉要求退还押金', '你好，你们合同是怎么约定的', '您好 押金多少 签合同了吗', '你好，具体押金是多少钱的', '法律分析：租车押金不退时，可以与对方协商。如果租车合同明确约定了退还押金的条件，条件满足对方却不退还押金，可以通过诉讼的方式解决。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第五百七十八条 当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行合同义务的，对方可以在履行期限届满前请求其承担违约责任。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百二十条 起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。', '租车押金不退能报警。租车，是民事合同关系，收押金，按租赁合同约定为依据，符合条件的就应该退还租金，如有争议，可报警，但警方对民事争议，只是调解无权强制要求返还租金，起诉解决，有法院判决，可最终强制执行。\\n租车公司不退押金怎么起诉\\n1、可以采取的方式是协商与起诉；\\n2、起诉必须做到证据充分。如果租赁合同没有明确押金的性质或规则，则押金作为租赁预付款处理，无论如何都要返还的；\\n3、当事人交付留置金、担保金、保证金、订约金、押金或者订金等，但投有约定定金性质的，当事人主张定金权利的，人民法院不予支持；\\n4、押金不退的问题可以双方协商解决，如协商不成，可以收集证据，向法院起诉。法律依据：《中华人民共和国民法典》第二百三十三条\\n物权受到侵害的，权利人可以通过和解、调解、仲裁、诉讼等途径解决。\\n第五百七十八条\\n当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行合同义务的，对方可以在履行期限届满前请求其承担违约责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我借了五千给一朋友，我只有聊天记录，和通话录音能起诉他吗？","answer":"'你好，可以起诉，保存好证据，写一份起诉状，查到对方身份信息，材料齐全才能去法院立案', '你好，可以起诉的，找我们律师写一份起诉状去法院起诉他就可以啦', '可以的，你把证据发给我看一下 我看看够不够起诉条件', '能起诉，这两个证据可以证明你出借款给对方的事实', '你好，有证据的话可以起诉！', '可以起诉。聊天记录也是证据，只要能明确肯定地证明对方借钱了，以及借款的金额、期限等主要内容，就可以起诉。', '协商不成，可以起诉对方要求还款。转账记录和聊天记录可以作为证据，另外，证人证言、录音等也可以作为证据使用。', '联系债务人时注意留存相关的通话录音和聊天记录等证据，以便诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"需要登记父母亲电话的问题：最近在网络机构闪创平台远程教育办理了兼职，分期付款学费，需要我父母亲的电话，那么在我办理分期付款学费时会和我父母说吗？我用微信支付，我父母会知道吗？还是在我没及时还款的时候，网络机构闪创平台远程教育会打电话给父母说吗？","answer":"'你好，可以起诉，约定什么时候还', '你好，可以及时报警处理', '法律上可以报警处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"离婚女方户口不迁走户籍科说得女方通意才能迁，但是女方就不迁走怎么办","answer":"'你好，可以进行分户，不一定非得迁走', '【法律分析】\\n离婚后女方户口不迁走的，户主可以向户籍管理机关申请变更登记。双方无异议的，在户籍所在地登记办理，协商不成的，一方可以向对方的户籍地或者经常居住地的人民法院起诉。离婚后户口迁出手续办理程序：1、向迁入地户籍登记机关提交户口本、离婚证等材料，申请户籍迁入，领取准迁证；2、前往户籍地登记机关申报迁出登记，领取迁移证件，注销户口；3、向迁入地登记机关申请户籍登记。目前并没有规定离婚后户口必须迁出，所以双方在离婚时可以就户口迁出事宜协商一致，自行到派出所办理迁出手续。离婚时，若一方户口不迁出的，可以到派出所在户口簿上加盖离婚字样的变更章。法律依据：《中华人民共和国户口登记条例》 第十九条 公民因结婚、离婚、收养、认领、分户、并户、失踪、寻回或者其他事由引起户口变动的时候，由户主或者本人向户口登记机关申报变更登记。', '离婚后女方户口不迁走的，户主可以向户籍管理机关申请变更登记。双方无异议的，在户籍所在地登记办理，协商不成的，一方可以向对方的户籍地或者经常居住地起诉。如果双方能达成协议但又不想回到户口所在地，也可以向居住地法院申请离婚。法律依据：《中华人民共和国户口登记条例》 第十条 公民迁出本户口管辖区，由本人或者户主在迁出前向户口登记机关申报迁出登记，领取迁移证件，注销户口。公民由农村迁往城市，必须持有城市劳动部门的录用证明，学校的录取证明，或者城市户口登记机关的准予迁入的证明，向常住地户口登记机关申请办理迁出手续。公民迁往边防地区，必须经过常住地县、市、市辖区公安机关批准。', '根据国家相关法律规定，对于离婚后女方户口不迁走的情形，其户口的迁出是依照其当事人的意愿自由决定的，是可以不迁走，但是想要迁走的，是必须由户主或者本人向户口登记机关申报变更登记的。法律依据：《中华人民共和国户口登记条例》第五条 户口登记以户为单位。同主管人共同居住一处的立为一户，以主管人为户主。单身居住的自立一户，以本人为户主。居住在机关、团体、学校、企业、事业等单位内部和公共宿舍的户口共立一户或者分别立户。户主负责按照本条例的规定申报户口登记。\\n第十条 公民迁出本户口管辖区，由本人或者户主在迁出前向户口登记机关申报迁出登记，领取迁移证件，注销户口。 公民由农村迁往城市，必须持有城市劳动部门的录用证明，学校的录取证明，或者城市户口登记机关的准予迁入的证明，向常住地户口登记机关申请办理迁出手续。 公民迁往边防地区，必须经过常住地县、市、市辖区公安机关批准。\\n第十九条 公民因结婚、离婚、收养、认领、分户、并户、失踪、寻回或者其他事由引起户口变动的时候，由户主或者本人向户口登记机关申报变更登记。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们干外墙保温的，一栋楼干完都几个月了，压着工资，已经修了好多天了，现在一直让修，不修就扣工程款，怎么办","answer":"'你好，可以进行劳动仲裁要求对方支付工程款。谢谢', '拖欠或扣发工资的，单位和职工可以协商解决。\\n协商不成的，职工可以向当地的区县级劳动仲裁委员会申请仲裁，要求支付工资。', '因为在你辞职之前是需要进行相应的交接的，所以交接以后再出现任何问题都跟你没有关系了。\\n你们老板如果可扣你工资，你就可以去当地的人力资源和社会保障局投诉他。', '拖欠工程款是建设工程施工合同纠纷中的一种。 建设工程施工合同纠纷是一般的合同纠纷案件，应当根据《民诉法》关于合同纠纷案件的规定处理，即以被告住所地或者合同履行地为管辖地。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的小孩在我们不注意情况下，2.17日在蛋仔派对充值了366元我知道了就打电话要求申请退款，他们也给我 说要申请证明我也把证明给他们了谁知他们说账号是成年的账号不给退款还把退款申请终止了。打电话给他们也没有用请问律师我该怎么办谢谢。","answer":"'你好，可以进行诉讼，要求退还款项', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"他是按揭车，卖给我说是全款买的，后面车给公司拿走了，我的钱那么追回来","answer":"'你好，可以通过协商、调解、起诉解决。', '你好，你们之间签订合同了吗', '你好，你这边涉及多少金额呢', '你好，有证据证明你的说法吗', '你好，请问车买成多少钱呢', '你好你有没有报警处理啊', '双方内部是否有约定车辆的实际产权人？有约定的，可以要求对方承担违约责任', '和对方协商，争取对方的谅解', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是一名高三学生，今年单招走，学校已经录取我了，我是寄宿生，我问班主任能不能退住宿费和生活费，班主任说不能退钱","answer":"'你好，可以通过协商解决', '你好，可以双方协商解决', '结合学校规定情况确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"已离婚四年，现在想把正在分期的房子给孩子，怎么操作，写协议还是写赠予协议？可以赠予吗","answer":"'你好，可以通过协议方式的进行赠与。谢谢', '法律分析：流程如下所示：1、夫妻双方共同拟定一份对孩子赠予房屋的协议，协议要包含双方当事人的基本信息，房屋的详细地址，房屋受赠与人的姓名、身份证号码等信息；最后夫妻双方均要在赠予协议上签字并且盖手印；2、夫妻双方持房屋赠予协议和双方当事人的身份证复印件，原来的房屋所有权证等材料，到相应的机构办理相关的房屋过户登记。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第二百一十一条 当事人申请登记，应当根据不同登记事项提供权属证明和不动产界址、面积等必要材料。', '1、夫妻双方共同拟定一份对孩子赠予房屋的协议，协议要包含双方当事人的姓名，联系电话等基本信息，房屋的详细地址，房屋受赠与人的姓名、身份证号码等信息；最后夫妻双方均要在赠予协议上签字并且盖手印；\\n2、夫妻双方持房屋赠予协议和双方当事人的身份证复印件，原来的房屋所有权证等材料，到相应的机构办理相关的房屋过户登记。法律依据：《中华人民共和国民法典》第211条规定 当事人申请登记，应当根据不同登记事项提供权属证明和不动产界址、面积等必要材料。', '离婚协议中房屋能赠予子女的。且若该房产属一方个人所有的，可以独自作出赠与的表示。若该房产属于双方共同所有的，应当共同作出赠与的意思表示，并办理变更登记，否则无效。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零六十五条\\n男女双方可以约定婚姻关系存续期间所得的财产以及婚前财产归各自所有、共同所有或者部分各自所有、部分共同所有。约定应当采用书面形式。没有约定或者约定不明确的，适用本法第一千零六十二条、第一千零六十三条的规定。\\n夫妻对婚姻关系存续期间所得的财产以及婚前财产的约定，对双方具有法律约束力。\\n夫妻对婚姻关系存续期间所得的财产约定归各自所有，夫或者妻一方对外所负的债务，相对人知道该约定的，以夫或者妻一方的个人财产清偿。\\n第一千零八十七条\\n离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。\\n对夫或者妻在家庭土地承包经营中享有的权益等，应当依法予以保护。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我前女友发个快手，把她所有前任的名字发出来了，上面也有我名字，我觉得很不尊重人，然后叫她删了，她就一顿骂，后面我不想跟她扯了，就互删拉黑了，晚上想，越想越气，给她花了这么多钱，昨天居然骂我，就让她还钱，但我也没想着要她的钱，说着玩的，后面都说算了算了我不会要你的钱，她转头发个快手，说我穷，说我问前女友要钱，评论区全是骂我的，我叫她删了，她不删，我气不过，我也发了个她的照片踏雪她，她又发了个我的照片，我觉得我有错不该发她的照片，我又删了，现在叫她删了，她也不删，评论区全是骂我的","answer":"'你好，可以通过法律程序要求删除', '被他人在背后侮辱自己人格的可以报警处理，一般情况下可由公安机关处五日以下拘留或者五百元以下罚款。根据相关法律规定，若是情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百四十六条\\n以暴力或者其他方法公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人，情节严重的，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利。\\n前款罪，告诉的才处理，但是严重危害社会秩序和国家利益的除外。通过信息网络实施第一款规定的行为，被害人向人民法院告诉，但提供证据确有困难的，人民法院可以要求公安机关提供协助。\\n《治安管理处罚法》第四十二条\\n有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：\\n（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的。', '法律分析：侮辱人格情节严重的可以报警依法解决。以暴力或者其他方法公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人，情节严重的，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利。前款罪，告诉的才处理。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百四十六条 以暴力或者其他方法公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人，情节严重的，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利。前款罪，告诉的才处理，但是严重危害社会秩序和国家利益的除外。通过信息网络实施第一款规定的行为，被害人向人民法院告诉，但提供证据确有困难的，人民法院可以要求公安机关提供协助。', '遇到他人侮辱自己人格的可以报警处理，因为这是属于行政违法行为。一般情况下可由公安机关处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百四十六条\\n以暴力或者其他方法公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人，情节严重的，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利。\\n前款罪，告诉的才处理，但是严重危害社会秩序和国家利益的除外。通过信息网络实施第一款规定的行为，被害人向人民法院告诉，但提供证据确有困难的，人民法院可以要求公安机关提供协助。\\n《治安管理处罚法》第四十二条\\n有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：\\n（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我欠别人29000块钱无力偿还现在要起诉我怎么办","answer":"'你好，可以通过调解达成调解书，可以分期偿还。', '正常应诉，看看是否能通过调解解决。', '要起诉他人欠钱不还的，当事人可以准备好起诉状以及与案件相关的证据材料递交到有管辖权的人民法院，当事人起诉需要注意原告要与案件有直接利害关系，要有明确的被告，有具体的诉讼请求及事实和理由等。法律依据：《民事诉讼法》第一百二十条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。\\n书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。\\n第一百二十五条\\n人民法院应当在立案之日起五日内将起诉状副本发送被告，被告应当在收到之日起十五日内提出答辩状。答辩状应当记明被告的姓名、性别、年龄、民族、职业、工作单位、住所、联系方式；法人或者其他组织的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务、联系方式。人民法院应当在收到答辩状之日起五日内将答辩状副本发送原告。\\n被告不提出答辩状的，不影响人民法院审理。', '个人欠钱不还，当事人要起诉的，需要准备好起诉状以及与案件相关的证据材料递交到有管辖权的人民法院，还需要注意原告要与本案有直接利害关系，要有明确的被告，要有具体的诉讼请求及事实和理由等。法律依据：《民事诉讼法》第一百二十三条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。\\n书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。\\n第一百二十八条\\n人民法院应当在立案之日起五日内将起诉状副本发送被告，被告应当在收到之日起十五日内提出答辩状。答辩状应当记明被告的姓名、性别、年龄、民族、职业、工作单位、住所、联系方式；法人或者其他组织的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务、联系方式。人民法院应当在收到答辩状之日起五日内将答辩状副本发送原告。\\n被告不提出答辩状的，不影响人民法院审理。', '别人欠钱可以直接向其索要，如果对方拒不偿还的，当事人可以申请仲裁或者直接提起诉讼，当事人提起诉讼要注意原告要与案件有直接利害关系，要有明确的被告，要有具体的诉讼请求及事实和理由等。法律依据：《民事诉讼法》第一百二十条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。\\n书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。\\n第一百二十五条\\n人民法院应当在立案之日起五日内将起诉状副本发送被告，被告应当在收到之日起十五日内提出答辩状。答辩状应当记明被告的姓名、性别、年龄、民族、职业、工作单位、住所、联系方式；法人或者其他组织的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务、联系方式。人民法院应当在收到答辩状之日起五日内将答辩状副本发送原告。\\n被告不提出答辩状的，不影响人民法院审理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我父亲是汉族，母亲是彝族，以前高考的时候改成彝族，现在出来找工作彝族不好找，我可以改回汉族吗？","answer":"'你好，可以，你需要去彝族自治区内公安局开证明，可以改的', '您好，携带身份材料到户籍科办理。', '你好！这个情况是改不了的', '对于民族，一般不能更改的', '回族可以改成汉族。按照现行政策，公民的民族成分一般只能变更一次。这种情况应该和所在地的政府民族工作部门联系，如果材料齐全，就可以当场办理。需要提交以下的材料：申请书、一家三口的户口本、身份证、少数民族一方单位开具的证明，父母的结婚证、当事人出生证以及其他需要提交的材料。法律依据：《中国公民民族成份登记管理办法》第七条 公民未满十八周岁，其法定监护人可以在下列情况下申请变更其民族成份一次。（一）公民未满十八周岁，其父母婚姻关系发生变化其民族成份与有抚养权的一方不同的；（二）公民未满十八周岁，其民族成份与养父（母）或继父（母）民族成份不同的。公民年满十八周岁，其本人可以在年满十八周岁后的两年内自愿选择其父或其母的民族成份一次。第八条 未满十八周岁的公民变更民族成份，应由其父母或其他法定监护人提出申请；年满十八周岁的公民申请变更民族成份，应由其本人提出申请。', '法律分析：回族可以改成汉族。按照现行政策，公民的民族成分一般只能变更一次。这种情况应该和所在地的政府民族工作部门联系，如果材料齐全，就可以当场办理。需要提交以下的材料：申请书、一家三口的户口本、身份证、少数民族一方单位开具的证明，父母的结婚证、当事人出生证以及其他需要提交的材料。法律依据：《中国公民民族成份登记管理办法》第七条 公民未满十八周岁，其法定监护人可以在下列情况下申请变更其民族成份一次。\\n（一）公民未满十八周岁，其父母婚姻关系发生变化其民族成份与有抚养权的一方不同的；\\n（二）公民未满十八周岁，其民族成份与养父（母）或继父（母）民族成份不同的。\\n公民年满十八周岁，其本人可以在年满十八周岁后的两年内自愿选择其父或其母的民族成份一次。第八条 未满十八周岁的公民变更民族成份，应由其父母或其他法定监护人提出申请；年满十八周岁的公民申请变更民族成份，应由其本人提出申请。', '汉族改成少数民族在县民族宗教事务局（简称：县民宗局）办理。更改民族的公民应提出书面申请或提供父母民族的证明，并经本人所在学校或单位人事部门，以及街道办事处或乡镇政府核实后，向户籍所在地的县级民族事务部门申报，核实后发给申请表；申请表由县级民族事务部门上报市级民族事务部门核实，再向省级上报，最终核实后盖专用证明章并发给证明书；申请被批准后，随带证明书、身份证、户口本到本人户籍所在地的公安派出所办理民族更改手续。法律依据：《中国公民民族成份登记管理办法》 第七条 公民民族成份经确认登记后，一般不得变更。\\n未满十八周岁的公民，有下列情况之一的，可以申请变更其民族成份一次。\\n（一）父母婚姻关系发生变化，其民族成份与直接抚养的一方不同的；\\n（二）父母婚姻关系发生变化，其民族成份与继父（母）的民族成份不同的；\\n（三）其民族成份与养父（母）的民族成份不同的。\\n年满十八周岁的公民，在其年满十八周岁之日起的两年内，可以依据其父或者其母的民族成份申请变更一次。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请给咨询一不，我在2023年3月15号18：32：21秒下了个定单，到现在还没见到发货，怎么办？","answer":"'你好，可向消费者协会投诉', '可以向网购平台进行投诉', '可以向网购平台投诉或者消费者协会投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我在云上鑫选买了一套衣服，68元说好的七天无理由退货，结果不给退，申请了两次，商家都不同意退，关键这衣服和广告上说的一点都不一样，质量非常不好，而且小，找客服，客服也不理你","answer":"'你好，可向消费者协会投诉。', '法律分析：买衣服不给退投诉实体店渠道有：1、打消费者热线12315向消费者协会进行投诉；2、保留消费小票、收据和发票，到工商部门投诉。但是依照相关法律规定对于实体店的销售商品，只有商品质量有问题或者不符合约定的，才可以在收货后7日内要求退货或者要求经营者履行更换、修理。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第二十四条 经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。没有国家规定和当事人约定的，消费者可以自收到商品之日起七日内退货；七日后符合法定解除合同条件的，消费者可以及时退货，不符合法定解除合同条件的，可以要求经营者履行更换、修理等义务。依照前款规定进行退货、更换、修理的，经营者应当承担运输等必要费用。\\n第三十九条 消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：（一）与经营者协商和解；（二）请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；（三）向有关行政部门投诉；（四）根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；（五）向人民法院提起诉讼。', '法律分析：衣服质量有问题,如果是网购的话,一般是支持七天无理由退货的,这个时候退货即可,如果是服装店的话,也是可以退货的,但如果店家不同意,一直很生硬,可以打消费者热线进行。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》 第五十五条 经营者提供商品或者服务有欺诈行为的，应当按照消费者的要求增加赔偿其受到的损失，增加赔偿的金额为消费者购买商品的价款或者接受服务的费用的三倍；增加赔偿的金额不足五百元的，为五百元。法律另有规定的，依照其规定。', '我买到不合适的衣服也会退换，老有经验了，下面来告诉你具体的操作步骤：\\n1、打开淘宝，点击右下角的【我的淘宝】；\\n2、在这个页面的待收货或者我的订单（全部）这里找出你要退货的订单；\\n3、订单里面找到【退换】入口；\\n4、已收到货，所以选择【我要退货退款】；\\n5、货物状态选择【已收到货】，退款原因选择【尺码不合适】或者【七天无理由】，退货方式根据自己的要求选择（快递上门or自行寄回），然后提交申请。\\n等卖家同意之后系统会给出退货地址，按照地址找快递寄回就行，你也可以联系客服催一下，让对方尽快通过你的退款申请。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在得物上买了一双830元的鞋穿了一个多月鞋面开始脱胶","answer":"'你好，可向消费者协会投诉。', '消费者和经营者发生消费者权益争议的，可以通过下列途径解决：（一）与经营者协商和解；（二）请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；（三）向有关行政部门投诉；（四）根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；（五）向人民法院提起诉讼。', '您好，建议您向消费者协会投诉解决，如有疑问可咨询专业律师为您解答。', '你好，建议协商处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，律师，我在拼多多买东西，她发的货与图片不是一种产品，价格相差很多，他在发货时客服通知我说产品换包装，介意勿拍，我没上拼多多就没看到，这样我还能维权吗？","answer":"'你好，可向消费者协会投诉。', '消费者维权可以与卖方进行协商、交涉。根据交易时对方提供的联系电话、方式或者交易平台提供的联系资料与卖方进行交涉。有时候，一定的压力会迫使卖方履行其义务。', '消费者购买的商品损害了消费者合法权益的，消费者可以先与经营者协商，协商不成的，可以报消费者协会调解，调解不成的，可以向相关人民法院起诉维权。', '消费者维权可以向有关行政部门申诉。比如在网上交易遇到商品质量问题或假冒商标的，可依法向质量监督部门或工商管理部门投诉。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我网上购买了一款移动电源，但到货之后发现功率不符合我的需求，想退货但国家不允许个人邮寄2w毫安以上的充电宝，我应该怎么办","answer":"'你好，可向消费者协会投诉。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"已经签了谅解书，但是对方没有赔偿，且已经联系不到，怎么办？","answer":"'你好，可在向案件经办部门如公安、检察院或是法院说明情况，书面撤回谅解', '你好！这个要具体了解清楚情况才能给与有价值的回复', '你好，根据你描述是什么案子签了谅解书', '你好，现在是想主张赔偿还是什么呢', '你好 你这边是什么案件在咨询', '你好！你可以去法院起诉对方的。', '你好，你可以去申请撤回的。', '联系办案机关，向其说明情况', '您好，了解清楚具体情况', '目前有对方的个人信息吗', '向办案单位撤销谅解书', '可以通过诉讼途径解决', '你好 可以和对方沟通', '付款，没有银行转账记录吗', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好我爱人在平台普惠贷款十二万己还款八个月现在对方把这个事情交到律师事务所一去了现在律师打电话讲让我在二三天弄齐十万元还不包括违约金六万元那我现在怎么办","answer":"'你好，可能不是正规律所打电话的。', '请问一下还款还了多少', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"两辆电动车相撞，对方全责，我锁骨中外段骨折，对方不相赔偿，估计需要法院起诉","answer":"'你好，可能会构成伤残，要去做伤残鉴定。若鉴定下来级别，对方需要承担三期的费用，还是一笔不小的数字的。', '为了利益最大化，可以委托律师打法院起诉要求人身损害赔偿。可以详细咨询本律师。', '你好，这种情况可以向法院诉讼解决的。如需帮助可与本律师联系。', '住院了吗？医药费花了多少？', '你好详细沟通比较好的', '法律分析：需要结合具体的伤残情况以及支出费用情况确定。如果双方当事人就赔偿问题协商不成的，可以向法院起诉要求赔偿。当事人因交通事故而骨折受伤的，应根据事故责任来向对方主张赔偿，受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。受害人因伤致残的，其因增加生活上需要所支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入损失，包括残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费，赔偿义务人也应当予以赔偿。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。\\n第一千二百一十三条 机动车发生交通事故造成损害，属于该机动车一方责任的，先由承保机动车强制保险的保险人在强制保险责任限额范围内予以赔偿；不足部分，由承保机动车商业保险的保险人按照保险合同的约定予以赔偿；仍然不足或者没有投保机动车商业保险的，由侵权人赔偿。', '交通事故赔偿双方如不能就赔偿达成协议，受害人可提起诉讼，进入到法院诉讼程序。受害方应准备好相关赔偿证据，制作证据目录，起草起诉状，然后到有管辖权的法院提起诉讼，满足起诉条件的，法院受理审查，认为符合起诉条件的，在七日内立案。法律依据：《最高人民法院关于人身损害解释》第十七条\\n受害人遭受人身损害，因就医治疗支出的各项费用以及因误工减少的收入，包括医疗费、误工费、护理费、交通费、住宿费、住院伙食补助费、必要的营养费，赔偿义务人应当予以赔偿。受害人因伤致残的，其因增加生活上需要所支出的必要费用以及因丧失劳动能力导致的收入损失，包括残疾赔偿金、残疾辅助器具费、被扶养人生活费，以及因康复护理、继续治疗实际发生的必要的康复费、护理费、后续治疗费，赔偿义务人也应当予以赔偿。受害人死亡的，赔偿义务人除应当根据抢救治疗情况赔偿本条第一款规定的相关费用外，还应当赔偿丧葬费、被扶养人生活费、死亡补偿费以及受害人亲属办理丧葬事宜支出的交通费、住宿费和误工损失等其他合理费用。', '法律分析：两电动车相撞受伤的一方如果是无过错方，可以请求必要的与伤情相关的费用。一般包括赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百七十九条，侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金;造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"挂靠公司的车子，车贷还不出了，公司有责任吗","answer":"'你好，可能会起诉执行的', '你好，直接与车贷公司协商', '你好，按照交警的定责来处理。公司无过错不承担责任', '具体要看贷款合同和抵押合同约定，但是车贷公司行使抵押权的方式有问题，另外，汽车如果在偿还借款后有剩余，应返还你。贷款你仍然需要偿还，找到车后，可以报警，之后依法通过诉讼方式解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我刚才下了个软件男生聊天要充钱，女生聊天反而会得到收益，有人冒充女生聊天而得到收益会不会犯法","answer":"'你好，可能是非法钓鱼软件，建议不要使用。谢谢', '1、冒充女生与男生聊天本身不构成犯罪。2、若冒充女生与男生聊天的目的在于非法取得不正当利益则有可能构成诈骗。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金;数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徙刑，并处罚金;数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '法律分析：1、冒充女生与男生聊天本身不构成犯罪。2、若冒充女生与男生聊天的目的在于非法取得不正当利益则有可能构成诈骗。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金;数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徙刑，并处罚金;数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '如果后果严重的，可涉嫌犯罪的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是我电话被我前任发给别人，然后别人来骂我说污言秽语怎么办","answer":"'你好，可能构成侮辱诽谤，有证据可以直接向法院起诉，要求对方承担相应责任。', '你好：可以起诉，也可以报警解决', '你好：可以起诉解决看证据了', '你好，建议及时报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好请问如果在头像软件（如：QQ头像）里保存别人的图片算犯法吗？","answer":"'你好，可能构成侵权，最好经对方同意。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"初三男生和同班女生在校外互摸了私处违法吗女生同意下","answer":"'你好，可能涉嫌强制猥亵', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"喝醉酒强行抱住一个女生 并且把女生摔倒了按住女生 构成犯罪嘛","answer":"'你好，可能涉嫌猥亵，但不一定构成犯罪', '1、醉酒发生性关系是在双方都同意的基础上的就不构成犯法的行为，反之则构成犯法的行为。在对方醉酒情况下发生性关系，属于其他手段，被害人处于不能反抗的情况是强奸，我国刑法将其确定为一种严重的犯罪，是因为它侵犯了妇女性的自由权，并损害了妇女的人身健康权和人格名誉，严重破坏了社会秩序；\\n2、法律依据：《刑法》\\n第二百三十六条\\n【强奸罪】以暴力、胁迫或者其他手段强奸妇女的，处三年以上十年以下有期徒刑。\\n奸淫不满十四周岁的幼女的，以强奸论，从重处罚。\\n强奸妇女、奸淫幼女，有下列情形之一的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑：\\n(一)强奸妇女、奸淫幼女情节恶劣的;\\n(二)强奸妇女、奸淫幼女多人的;\\n(三)在公共场所当众强奸妇女、奸淫幼女的;\\n(四)二人以上轮奸的;\\n(五)奸淫不满十周岁的幼女或者造成幼女伤害的;\\n(六)致使被害人重伤、死亡或者造成其他严重后果的。', '如果是喝多了酒抱别人不能说是犯罪，但是起码他是违反了社会治安条例的，所以首先要取得对方的谅解，真诚的向对方道歉。还要记得以后千万不要喝太多了，喝多了人就蒙圈了断片了，所以要喝到自己有行为能力为止就好了。', '发生醉酒发生性关系是在双方都同意的基础上的就不构成犯法的行为，反之则构成犯法的行为。在对方醉酒情况下发生性关系，属于其他手段，被害人处于不能反抗的情况是强奸，我国刑法将其确定为一种严重的犯罪，是因为它侵犯了妇女性的自由权，并损害了妇女的人身健康权和人格名誉，严重破坏了社会秩序。法律依据：法律依据：\\n《中华人民共和国刑法》 第二百三十六条 以暴力、胁迫或者其他手段强奸妇女的，处三年以上十年以下有期徒刑。\\n《中华人民共和国刑法》 第二百三十六条 以暴力、胁迫或者其他手段强奸妇女的，处三年以上十年以下有期徒刑。\\n奸淫不满十四周岁的幼女的，以强奸论，从重处罚。\\n强奸妇女、奸淫幼女，有下列情形之一的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑：\\n（一）强奸妇女、奸淫幼女情节恶劣的；\\n（二）强奸妇女、奸淫幼女多人的；\\n（三）在公共场所当众强奸妇女、奸淫幼女的；\\n（四）二人以上轮奸的；\\n（五）奸淫不满十周岁的幼女或者造成幼女伤害的；\\n（六）致使被害人重伤、死亡或者造成其他严重后果的。\\n第二百四十一条第二款收买被拐卖的妇女，强行与其发生性关系的，依照本法第二百三十六条的规定定罪处罚。\\n第二百五十九条第二款利用职权、从属关系，以胁迫手段奸淫现役军人的妻子，依照本法第二百三十六条的规定定罪处罚。\\n第三百条第三款组织和利用会道门、邪教组织或者利用迷信奸淫妇女、诈骗财物的，分别依照本法第二百三十六条、第二百六十六条的规定定罪处罚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"网上招聘试衣模特，说不限年龄身高，有大码微胖的试衣模特，说去面试一次就可以就近安排拍摄。面试了要拍形象照，3880说这行都需要这个。拍了又说得一个星期左右出来，现在还没有拿到形象照","answer":"'你好，可能涉嫌被虚假宣传，可以协商退款', '你好，可以向消费者协会投诉了', '你好！你可以去投诉对方的，', '你好J纠纷可以直接起诉P', '您什么时候拍的，有合同吗', '你好，可以考虑报警处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"未成年人骑电动车撞到了人，三个月后被撞的人找到该学生，并且找了交警查监控要学生去交警大队搞材料，这种情况应该怎么做（对方自称治疗脚花了一千）","answer":"'你好，可能需要该未成年的父母承担赔偿责任', '伤得不重的话，赔偿不了多少钱。', '通过报警车祸，方式解决。报案解决，有人员受伤，或者有重大经济损失，抑或双方对事故责任判定有争议的，无论出现哪种情况，必须保护现场并立马报案（交警以及保险公司），', '交通事故发生后最先要做的是保护事故现场同时叫伤者送往医院进行抢救。建议在此时打电话报警，由交警介入处理。交警介入后会对事故现场进行勘察，对事故双方当事人进行问话调查，对车辆进行技术检验，后跟结合整个事故情况及成因对事故进行责任划分。', '被撞的建议报警处理，由交警划分事故责任，根据责任比例进行赔偿，不愿承担赔偿责任的，可以请交警调解或者起诉解决。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"教师资格评审中有人利用职权操纵评审过程怎么办？","answer":"'你好，可要求改正处理的', '可以直接向评审部门投诉', '你好，可以向评审委员会提出异议', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"大队1997年欠1.5w借条写三分利，至今未给，怎么要回","answer":"'你好，可起诉处理，1、民事起诉书。2、主要证据材料目录及复印件。3、原告身份证复印件1份并同时提供原件供查验。 法定代理人代为起诉的应提交本人身份证复印件及与原告关系的证明材料复印件，同时提供原件供查验。 没有身份证的提供其他身份证明材料。4、如委托他人诉讼，另须提交授权明确的授权委托书及受托人身份证复印件各1份，并同时提供原件供查验。5、被告为单位的，提供被告工商基本信息。\\n可以委托专业律师', '你好，要保留好相关证据（如对方的身份证复印件或身份证号、合同、邮件、手机短信、录音、汇款纪录等），及时起诉要他还钱。\\n要看欠条上面有没有还钱时间，若有，应在还钱时间到后3年内起诉，若没有起诉，则3年的诉讼时效期间已过，同时要看你有无证据证明有时效中止或中断的情况。若起诉前发现对方有财产，可以申请保全。', '您好：建议您尝试向法院提起诉讼。', '讨回债务的注意事项：当事人向法院起诉讨回债务的诉讼时效期间一般是三年；当事人可以采用仲裁、诉讼等合法的方式来讨债；以及当事人如果依法向法院起诉的，需要提交起诉状和相关的证据材料。法律依据：《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n《中华人民共和国仲裁法》第二条\\n平等主体的公民、法人和其他组织之间发生的合同纠纷和其他财产权益纠纷，可以仲裁。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》第一百二十条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。\\n第一百二十二条\\n当事人起诉到人民法院的民事纠纷，适宜调解的，先行调解，但当事人拒绝调解的除外。\\n第二百三十六条\\n发生法律效力的民事判决、裁定，当事人必须履行。一方拒绝履行的，对方当事人可以向人民法院申请执行，也可以由审判员移送执行员执行。', '债权人讨回债务的注意事项包括：当事人向法院起诉讨回债务的诉讼时效期间一般是三年；当事人可以采用仲裁、诉讼等合法的方式来讨债；以及当事人如果依法向法院起诉的，需要提交起诉状和相关的证据材料。法律依据：《民法典》第一百八十八条\\n向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。\\n《中华人民共和国仲裁法》第二条\\n平等主体的公民、法人和其他组织之间发生的合同纠纷和其他财产权益纠纷，可以仲裁。\\n《中华人民共和国民事诉讼法》第一百二十三条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。\\n第一百二十五条\\n当事人起诉到人民法院的民事纠纷，适宜调解的，先行调解，但当事人拒绝调解的除外。\\n第二百四十三条\\n发生法律效力的民事判决、裁定，当事人必须履行。一方拒绝履行的，对方当事人可以向人民法院申请执行，也可以由审判员移送执行员执行。', '法律分析：欠债不还有可能面临起诉，严重的甚至进入信用黑名单。欠钱不还无论是网上的还是现实中都会承担逾期滞纳金，会面临追讨，面临信用危机，如果不及时归还有可能面临诉讼。借款人还是迟迟不还款的话，借贷方可以根据其留下的联系方式进行催款，甚至是给借款人的亲朋好友打电话催款。最后会关联到借款人的信用度的。法律依据：《中华人民共和国民法典》第六百七十五条 借款人应当按照约定的期限返还借款。对借款期限没有约定或者约定不明确，依照本法第五百一十条的规定仍不能确定的，借款人可以随时返还；贷款人可以催告借款人在合理期限内返还。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我公司挂靠车辆发生了交通事故，造成一人死亡，现在应急管理局要对我公司作出处罚，处罚大概多少","answer":"'你好，司机被抓了吗，你们这边有什么违法行为没有？', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好合伙对方让退伙 还不给钱 可以拿回东西吗","answer":"'你好，合伙人退伙，其他合伙人应当与该退伙人按照退伙时的合伙企业财产状况进行结算，结算方式可以进行协商。', '你好，看合同协议的约定，退货有约定遵照约定，无约定，协商处理。', '你好，既然是合伙就需要经过同意才退伙而不是强迫退伙', '可以到法院起诉要求退伙，清算分割财产。', '可以依据合伙协议，起诉解决', '合伙协议上具体是怎么约定的', '你好，合伙退伙有个除名退伙，即指出现有以下情况： 1、未履行出资义务。 2、因故意或者重大过失给合伙企业造成损失。 3、执行合伙事务有不正当行为。 4、发生合伙协议约定的事由。', '合伙退伙是协商一致后即可的，比如就明确有以下几种情形 （一）合伙协议约定了退伙事由的出现 （二）经过全体合伙人一致同意。 （三）发生合伙人难以继续参加合伙的事由（死亡、个人无能力承担债务等）。 （四）其他合伙人严重违反协议约定的义务。', '合伙人退伙一般分为自愿退伙、法定退伙两大类： \\u3000\\u3000自愿退伙形式，有以下几种情形： \\u3000\\u3000（一）合伙协议约定了退伙事由的出现 \\u3000\\u3000（二）经过全体合伙人一致同意。 \\u3000\\u3000（三）发生合伙人难以继续参加合伙的事由（死亡、个人无能力承担债务等）。 \\u3000\\u3000（四）其他合伙人严重违反协议约定的义务。 \\u3000\\u3000法定退伙刑事，有以下几种情形： \\u3000\\u3000（一）作为合伙人的自然人的自然死亡或者被依法宣告死亡。 \\u3000\\u3000（二）个人丧失偿还债务的能力。 \\u3000\\u3000（三）作为合伙人的法人或者其他组织依法被吊销营业执照、责令关闭、撤销或者被宣告破产。 \\u3000\\u3000（四）法律规定或者合伙协议约定合伙人必须具有的相关资格丧失。 \\u3000\\u3000（五）合伙人在合伙企业中的全部财产份额被人民法院强制执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我与其他人投资了一个火锅店，现在要分配股权比例，我投资了30万，不参与经营，其他人投资了10万，参与日常经营管理，请问怎样分配","answer":"'你好，合伙企业的盈利分配各个合伙人是可以协商的，如果协商不成就按照投资比例，但一定要写在合伙协议里', '你好，股权比例是可以任意约定的，也可以按照出资比例约定。', '可以达成协议，按合伙协议办理，', '有协议的按照约定，没有约定的，按照投资比例分配', '你好，按约定或出资比例', '按照出资比例进行分割确定具体', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我跟别人合伙开了个小店，她占7成，我占3成，目前亏了半年了，那么这半年亏的钱是一人一半还是她出7成，我出我的3成？","answer":"'你好，合伙的亏损有约定的按约定，没有约定的协商，协商不成按照实际出资比例承担', '股份是怎么分配的，分红是怎么约定的', '您好，合同相关协议具体是怎么约定的', '你好，这个是按照股份比例来算的', '你好 请问合伙协议是怎么约定的', '你好，请问协议上是怎么写的呢', '你好，请问有合伙协议吗？1', '(一)按合伙人协议约定的债务分配比例承担;如果未约定债务分配比例，但约定了利益分配比例的，按利益分配比例分担;如果既没有约定债务分配比例，又没有约定利益分配比例的，则由各合伙人平均分担。我国《合伙企业法》第32条采用这个规定。\\n(二)合伙合同约定了损益分配比例，则从约定;如果未约定损益分配比例，则按出资比例负担损失。\\n(三)法定比例优先于合伙人的约定比例适用。采此规定的，为我国《民法通则》。《民法通则》规定：合伙的债务，由合伙人按照出资比例或协议的约定，以各自的财产承担清偿责任。\\n(四)按照协议约定的债务承担比例或出资比例分担;如果没有约定，可以按照约定的或实际的盈余分配比例承担。最高人民法院《关于审理联营合同纠纷案件若干问题的解答》实际上也做此规定。法律依据：《中华人民共和国合伙企业法》第三十二条 合伙企业的利润和亏损，由合伙人依照合伙协议约定的比例分配和分担;合伙协议未约定利润分配和亏损分担比例的，由各合伙人平均分配和分担。\\n合伙协议不得约定将全部利润分配给部分合伙人或者由部分合伙人承担全部亏损。', '法律分析：(一)按合伙人协议约定的债务分配比例承担;如果未约定债务分配比例，但约定了利益分配比例的，按利益分配比例分担;如果既没有约定债务分配比例，又没有约定利益分配比例的，则由各合伙人平均分担。我国《合伙企业法》第32条采用这个规定。\\n(二)合伙合同约定了损益分配比例，则从约定;如果未约定损益分配比例，则按出资比例负担损失。\\n(三)法定比例优先于合伙人的约定比例适用。采此规定的，为我国《民法通则》。《民法通则》规定：合伙的债务，由合伙人按照出资比例或协议的约定，以各自的财产承担清偿责任。\\n(四)按照协议约定的债务承担比例或出资比例分担;如果没有约定，可以按照约定的或实际的盈余分配比例承担。最高人民法院《关于审理联营合同纠纷案件若干问题的解答》实际上也做此规定。法律依据：《中华人民共和国合伙企业法》第三十二条 合伙企业的利润和亏损，由合伙人依照合伙协议约定的比例分配和分担;合伙协议未约定利润分配和亏损分担比例的，由各合伙人平均分配和分担。\\n合伙协议不得约定将全部利润分配给部分合伙人或者由部分合伙人承担全部亏损。', '法律分析：按合伙人协议约定的债务分配比例承担。如果未约定债务分配比例，但约定了利益分配比例的，按利益分配比例分担。如果既没有约定债务分配比例，又没有约定利益分配比例的，则由各合伙人平均分担。法律依据：《中华人民共和国合伙企业法》 第八十六条 合伙企业解散，应当由清算人进行清算。清算人由全体合伙人担任；经全体合伙人过半数同意，可以自合伙企业解散事由出现后十五日内指定一个或者数个合伙人，或者委托第三人，担任清算人。自合伙企业解散事由出现之日起十五日内未确定清算人的，合伙人或者其他利害关系人可以申请人民法院指定清算人。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的门市出租给住户从18年7月到22年12月物业管理费都没交，怎么办","answer":"'你好，合同中有约定关于物业费缴纳方吗', '你好，可以协助处理的，需要沟通下', '你好金额很大的话可以起诉的', '你好，需要根据合同约定处理', '按照合同约定进行索赔', '可以先交费后起诉维权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"租房忘记了到期的时间，合同到期是13号，多住了几天20号才退房，现在房东要多收我一个月的房租。这合理吗？ 我已经提前一个月告知不续租，当时房东也没有任何告知说要哪天到期哪天退房怎么交接钥匙等等的","answer":"'你好，合同到期没续签双方都可以随时解除，按照实际租住时间付租金。', '您好，需要根据合同约定履行，违约需要承担违约责任', '你好，你的主要诉求能说一下吗', '你好，几天要一个月不合理。', '您好 您这边有签订合同的吗', '可以起诉要求返还的啊', '租房到期不租了提前多少天通知房东，法律对此并没有作出明确的规定。在房屋租赁合同对此有约定的情形下，根据约定提前通知房东不再续租即可。如果到期后，房东对于承租人继续租住没有异议，则原租赁合同继续有效。\\n根据2021年实施的《民法典》第七百三十三条的规定，租赁期限届满，承租人应当返还租赁物。返还的租赁物应当符合按照约定或者根据租赁物的性质使用后的状态。\\n第七百三十四条规定，租赁期限届满，承租人继续使用租赁物，出租人没有提出异议的，原租赁合同继续有效，但是租赁期限为不定期。\\n租赁期限届满，房屋承租人享有以同等条件优先承租的权利。法律依据：《民法典》第七百三十三条\\n租赁期限届满，承租人应当返还租赁物。返还的租赁物应当符合按照约定或者根据租赁物的性质使用后的状态。\\n《民法典》第七百三十四条\\n租赁期限届满，承租人继续使用租赁物，出租人没有提出异议的，原租赁合同继续有效，但是租赁期限为不定期。\\n租赁期限届满，房屋承租人享有以同等条件优先承租的权利。', '法律分析：房东应当提前一个月通知不续租。退房有两种情况，一种是按照合同约定时间退房；一种是提前退房。按照合同约定时间退房，当租房约定时间将要到期，需要退房时，租客需按合同规定的时间通知房东，尽可能的恢复房屋原来的面貌，主动结清各项费用，与房东协商搬出时间。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》 第五百六十二条 当事人协商一致，可以解除合同。当事人可以约定一方解除合同的事由。解除合同的事由发生时，解除权人可以解除合同。', '法律分析：房东应当提前一个月通知不续租。退房有两种情况，一种是按照合同约定时间退房；一种是提前退房。按照合同约定时间退房，当租房约定时间将要到期，需要退房时，租客需按合同规定的时间通知房东，尽可能的恢复房屋原来的面貌，主动结清各项费用，与房东协商搬出时间。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百六十二条当事人协商一致，可以解除合同。当事人可以约定一方解除合同的事由。解除合同的事由发生时，解除权人可以解除合同。第五百六十三条 有下列情形之一的，当事人可以解除合同：(一)因不可抗力致使不能实现合同目的;(二)在履行期限届满前，当事人一方明确表示或者以自己的行为表明不履行主要债务;(三)当事人一方迟延履行主要债务，经催告后在合理期限内仍未履行;(四)当事人一方迟延履行债务或者有其他违约行为致使不能实现合同目的;(五)法律规定的其他情形。以持续履行的债务为内容的不定期合同，当事人可以随时解除合同，但是应当在合理期限之前通知对方。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，租房签了一年合同，现在想退房，会拿到房租和押金吗","answer":"'你好，合同如果没到期的话，双方可以就租赁退还和押金进行协商，若不能协商一致，根据合同条款处理', '您好，合同是如何约定的，约定期满可以拿到押金，具体与房东协商处理', '你好，那你想退房的原因是什么，有和房东商量，协调？', '您好，可以协商解除合同，退租', '租赁合同上具体是怎么约定的', '法律分析：在房屋租赁期限届满时，租房押金可以退。其它情形下，租房押金是否能够退换，具体视房屋租赁合同的约定而定。当事人应当按照约定全面履行自己的义务。租赁合同是出租人将租赁物交付承租人使用、收益，承租人支付租金的合同。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第五百八十六条 当事人可以约定一方向对方给付定金作为债权的担保。定金合同自实际交付定金时成立。\\n定金的数额由当事人约定;但是,不得超过主合同标的额的百分之二十,超过部分不产生定金的效力。实际交付的定金数额多于或者少于约定数额的,视为变更约定的定金数额。\\n第五百八十七条 债务人履行债务的,定金应当抵作价款或者收回。给付定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定,致使不能实现合同目的的,无权请求返还定金;收受定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定,致使不能实现合同目的的,应当双倍返还定金。', '法律分析：有租房合同，按照租房合同的约定办理；如租房合同没有约定违约条款或没有租房合同，提前退房已经违约，一般租房都会交纳押金，但押金不是违约金，押金是担保措施，保证租房人没有给承租的房屋带来损失，因此应当在租期满一个月后退还；但是如果你们的合同里约定将这个押金作为违约金，就要按照合同办理了。退房是从实际搬出交钥匙之日起算，不是从口头通知的。如果没有任何合同约定，按照你目前已经发生的情况，他有权不退你剩余的房租，但是押金必须退还。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第七百零三条 租赁合同是出租人将租赁物交付承租人使用、收益，承租人支付租金的合同。\\n第七百零四条 租赁合同的内容一般包括租赁物的名称、数量、用途、租赁期限、租金及其支付期限和方式、租赁物维修等条款。\\n第七百零六条 当事人未依照法律、行政法规规定办理租赁合同登记备案手续的，不影响合同的效力。', '租房合同一年中途退租，如果房东没有过错的，属于承租人的违约，房东可以不退押金。\\n根据规定，承租人在合同未到期的时候提前解除合同，如果出租人没有违反合同义务的情况，属于承租人违约，是需要支付违约金的。\\n在实践中，一般房东会将剩余未居住月份的租金退还，但押金不会退。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好！我想问下我跟房东签合同签的是三年，现在我做了一年了我不想做了，我也只交了一年的房租，交了一千的押金，我到时候能退吗？还有就是房东会不会找我要赔偿？","answer":"'你好，合同现在的话是不退押金的哈', '你好建议你们先协商哈', '法律分析：可以退，但是当月的房租肯定不会退给你，而且你还要提前一个月跟房东说明，要不然押金也不会退给你。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第五百七十七条 当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。', '一般在租期满之后退。在房屋及其设施无毁损的情况下，业主应退还押金，租房者合同期满要求退租时，房主可能会以房屋设施损坏或者其他藉口作为条件来克扣租房者押金，造成租客不必要的损失。因此在签订租赁合同时，双方就应当注明租约期满后多少个工作日内，在房屋及其设施无毁损的情况下，业主应退还押金。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第七百零七条 租赁期限六个月以上的，应当采用书面形式。当事人未采用书面形式，无法确第七百零七条 租赁期限六个月以上的，应当采用书面形式。当事人未采用书面形式，无法确定租赁期限的，视为不定期租赁。定租赁期限的，视为不定期租赁。\\n第七百一十条 承租人按照约定的方法或者根据租赁物的性质使用租赁物，致使租赁物受到损耗的，不承担赔偿责任。', '法律分析：一般在租期满之后退。在房屋及其设施无毁损的情况下，业主应退还押金，租房者合同期满要求退租时，房主可能会以房屋设施损坏或者其他藉口作为条件来克扣租房者押金，造成租客不必要的损失。因此在签订租赁合同时，双方就应当注明租约期满后多少个工作日内，在房屋及其设施无毁损的情况下，业主应退还押金。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第七百零七条 租赁期限六个月以上的，应当采用书面形式。当事人未采用书面形式，无法确第七百零七条 租赁期限六个月以上的，应当采用书面形式。当事人未采用书面形式，无法确定租赁期限的，视为不定期租赁。定租赁期限的，视为不定期租赁。\\n第七百一十条 承租人按照约定的方法或者根据租赁物的性质使用租赁物，致使租赁物受到损耗的，不承担赔偿责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 和mcn机构签订了经纪合约一年了 我的合同一直被公司保管者 问他们要了好几次也没给我 这种情况怎么办","answer":"'你好，合同签完之后甲方不给乙方可以向甲方要合同，如果甲方不给，可以向法院起诉。但是甲方不给乙方合同是不影响合同的效力的，当事人采用合同书形式订立合同的，自双方当事人签字或者盖章时合同成立。乙方仍然有权利要求甲方履行合同义务。', '建议协商处理，如对方还是不归还经济合同，建议咨询律师处理。', '您好 合同一直被公司保管要了好几次也没给我 可以投诉', '你好，如果劳动合同被扣押可以通过充分协商来拿到', '请问是什么情况?D请问是什么情况?D', '你好，需要看下你们之间的协议内容呢', '您好，涉及合同法，可详细说一下', '您好，要求法院起诉要回合同', '你好！你可以找劳动局协助', '双方可协调，必要时可经法律途径处理', '协商不成搜集证据申请仲裁维权', '可以申请仲裁，要求补缴', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"软件开发完成后，甲方拖延验收和付款怎么办","answer":"'你好，合同纠纷对方不按照合同约定来，可以起诉对方，但是个人建议还是多协商，比较时间是宝贵的。', '您好，请问有合同约定交付和付款日期吗？', '你好，方便信息聊聊吗。刚刚看到信息留言', '您好,建议发正式文件督促验收和付款', '你好，那合同上是如何约定的呢', '你好，甲方现在还没有付款吗？', '可以向有管辖权法院起诉', '可以起诉到法院维权。如果已经提交验收报告，发包方拖延验收，或者未经验收擅自使用的，均可以要求对方按照合同约定价款给付工程款。法律依据：《最高人民法院关于审理建设工程施工合同纠纷案件适用法律问题的解释(一)》第九条 当事人对建设工程实际竣工日期有争议的，人民法院应当分别按照以下情形予以认定：\\n(一)建设工程经竣工验收合格的，以竣工验收合格之日为竣工日期;\\n(二)承包人已经提交竣工验收报告，发包人拖延验收的，以承包人提交验收报告之日为竣工日期;\\n(三)建设工程未经竣工验收，发包人擅自使用的，以转移占有建设工程之日为竣工日期。', '按照合同约定处理', '可以采取诉讼解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"建在学校里健身房倒闭了，然后有些学生在里面办卡还没有退费，或者退少部分。联系健身房那边说她们发了朋友圈给半天时间退费，没看到朋友圈就是自己的责任，不给退费","answer":"'你好，合同纠纷，协商未果向法院起诉。', '法律分析：健身房倒闭，办卡的会员可以要求健身房退回预付款并应当承担预付款的利息、消费者必须支付的合理费用。经营者对消费者未尽到安全保障义务，造成消费者损害的，应当承担侵权责任。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第五十三条 经营者以预收款方式提供商品或者服务的，应当按照约定提供。未按照约定提供的，应当按照消费者的要求履行约定或者退回预付款；并应当承担预付款的利息、消费者必须支付的合理费用。\\n第四十八条 经营者提供商品或者服务有下列情形之一的，除本法另有规定外，应当依照其他有关法律、法规的规定，承担民事责任：（一）商品或者服务存在缺陷的；（二）不具备商品应当具备的使用性能而出售时未作说明的；（三）不符合在商品或者其包装上注明采用的商品标准的；（四）不符合商品说明、实物样品等方式表明的质量状况的；\\n（五）生产国家明令淘汰的商品或者销售失效、变质的商品的；（六）销售的商品数量不足的；（七）服务的内容和费用违反约定的；（八）对消费者提出的修理、重作、更换、退货、补足商品数量、退还货款和服务费用或者赔偿损失的要求，故意拖延或者无理拒绝的；（九）法律、法规规定的其他损害消费者权益的情形。', '健身房倒闭，办卡的会员可以要求健身房退回预付款并应当承担预付款的利息、消费者必须支付的合理费用。经营者对消费者未尽到安全保障义务，造成消费者损害的，应当承担侵权责任。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第五十三条 经营者以预收款方式提供商品或者服务的，应当按照约定提供。未按照约定提供的，应当按照消费者的要求履行约定或者退回预付款；并应当承担预付款的利息、消费者必须支付的合理费用。\\n第四十八条 经营者提供商品或者服务有下列情形之一的，除本法另有规定外，应当依照其他有关法律、法规的规定，承担民事责任：（一）商品或者服务存在缺陷的；（二）不具备商品应当具备的使用性能而出售时未作说明的；（三）不符合在商品或者其包装上注明采用的商品标准的；（四）不符合商品说明、实物样品等方式表明的质量状况的；\\n（五）生产国家明令淘汰的商品或者销售失效、变质的商品的；（六）销售的商品数量不足的；（七）服务的内容和费用违反约定的；（八）对消费者提出的修理、重作、更换、退货、补足商品数量、退还货款和服务费用或者赔偿损失的要求，故意拖延或者无理拒绝的；（九）法律、法规规定的其他损害消费者权益的情形。', '消费者在遇到退款问题时，可以选择和商家进行协商处理，协商不成，可以报消费者协会调解处理，调解不成的，可以向相关人民法院提起诉讼处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"地下储存室交了钱，但后来没了，确一个月不退钱","answer":"'你好，后来没了是什么意思，请把情况描述清楚，以便更好地为你解答', '您好，协议里面怎么约定的。', '您好，按照协议处理', '可以起诉收钱单位，要求退还，如果是定金还可以要求双倍返还', '协商不成，可以起诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我今天在一个私立医院通过医保卡取了点药，我回来查了一下药价，是35元，医院给我开的96元，我自己还支付了21元，","answer":"'你好，向卫生局投诉', '建议向医保报销部门投诉该药店的违规行为', '可以到药监部门投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我家员工在进库时采到了别人刚放过带有雪的钢板摔坏责任在谁？","answer":"'你好，向当地劳动保障行政部门申请工伤认定。被认定为工伤后，应拿着工伤认定书到当地劳动能力鉴定委员会申请伤残等级鉴定。拿到工伤认定书和伤残等级鉴定书之后，就可以到用人单位或劳动保障部门的工伤保险经办机构领取工伤保险待遇。如果所在单位没有参加工伤保险，工伤保险待遇由用人单位支付。用人单位参加了工伤保险的，就由工伤保险经办机构从工伤保险基金中按标准支付工伤保险待遇。', '如果确定对方为过错方，需要承担赔偿责任，具体可咨询相关律师。', '可以诉讼，申请鉴定', '你好，要看具体情况', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我在一家影楼工作了八天，第八天上午工作中闪了一下，以为崴脚了，当时没啥感觉，也没在意，因为一些原因，当天晚上下班后我就提出辞职了，后来晚上睡觉时一侧胯骨疼，后来去医院看，说是肌肉拉伤，就让在家养养，可是过了两个月也没好，我就去大医院检查了，检查结果是腰间盘突出，是那次闪一下导致的，现在只能在家养着，不能工作，（我有和之前那老板的聊天记录）请问这属于工伤吗？之前那家是否要负责任？我该怎么做？","answer":"'你好，向当地劳动保障行政部门申请工伤认定。被认定为工伤后，应拿着工伤认定书到当地劳动能力鉴定委员会申请伤残等级鉴定。拿到工伤认定书和伤残等级鉴定书之后，就可以到用人单位或劳动保障部门的工伤保险经办机构领取工伤保险待遇。如果所在单位没有参加工伤保险，工伤保险待遇由用人单位支付。用人单位参加了工伤保险的，就由工伤保险经办机构从工伤保险基金中按标准支付工伤保险待遇。', '您好：这要是在工作存续期间，是算作工伤的。建议先到医院做工伤评级，保留好相关的医院开据。', '你好，属于工伤的，有劳动合同吗', '法律分析：辞职后可以工伤鉴定。工伤职工或者其近亲属、工会组织可以在用人单位未申请的情形下，在事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起1年内申请工伤认定；经治疗伤情相对稳定后申请劳动能力鉴定。法律依据：《工伤保险条例》\\n第三十条 职工因工作遭受事故伤害或者患职业病进行治疗，享受工伤医疗待遇。\\n职工治疗工伤应当在签订服务协议的医疗机构就医，情况紧急时可以先到就近的医疗机构急救。\\n治疗工伤所需费用符合工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准的，从工伤保险基金支付。工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准，由国务院社会保险行政部门会同国务院卫生行政部门、食品药品监督管理部门等部门规定。\\n职工住院治疗工伤的伙食补助费，以及经医疗机构出具证明，报经办机构同意，工伤职工到统筹地区以外就医所需的交通、食宿费用从工伤保险基金支付，基金支付的具体标准由统筹地区人民政府规定。\\n工伤职工治疗非工伤引发的疾病，不享受工伤医疗待遇，按照基本医疗保险办法处理。\\n工伤职工到签订服务协议的医疗机构进行工伤康复的费用，符合规定的，从工伤保险基金支付。\\n第三十四条 工伤职工已经评定伤残等级并经劳动能力鉴定委员会确认需要生活护理的，从工伤保险基金按月支付生活护理费。\\n生活护理费按照生活完全不能自理、生活大部分不能自理或者生活部分不能自理3个不同等级支付，其标准分别为统筹地区上年度职工月平均工资的50%、40%或者30%。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我论文交别人，修改，然后他没修改，我就拒绝他了，然后他威胁我说要上传我的论文","answer":"'你好，告诉对方如果这么做构成侵权，你可以到法院起诉他。', '您好，建议报警处理', '你告知对方，你要报警处理', '建议直接报警处理，对方的行为可能涉嫌敲诈、侮辱', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我同学他看我洗澡还在贱贱的笑我当时在洗头一回头看见他下了一跳很生气","answer":"'你好，告诉对方这样的行为很不好，对你造成了很严重在影响。如果不改正将采取法律的手段处理。', '可以到学校老师那里反映情况', '别人偷看洗澡，可以报案。这是属于行政违法行为，行为人会被处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款。法律依据：《治安管理处罚法》第四十二条\\n有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：\\n（一）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；\\n（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的；\\n（三）捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的；\\n（四）对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的；\\n（五）多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的；\\n（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。', '建议及时报警解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"老板把工资交给某个人代发，但是这个人现在失联了，然后我可以告他吗","answer":"'你好，员工与老板之间形成劳动合同关系，并不是你与这个代发工资的人形成劳动合同关系。', '你应该告的是老板，而不是代发工资的人。', '您好，可以起诉的，涉及多少金额', '你好，可以通过起诉的方式处理', '可以通过法律途径维权', '你好，可以起诉的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"咖啡店没有签劳动合同并且压工资 还没发工资","answer":"'你好，咖啡店的行为已经违反了劳动合同法，可以整理证据去申请劳动仲裁。', '你好，具体情况需要具体进行认定，可以详细说说具体问题', '你工作多久了。拖欠工资，你可以向劳动节投诉。', '您好，是什么时候的入职事情呢', '具体说明情况，会为你解答', '你好，你在那里工作了多久呢', '没有签订劳动合同，也需按照《劳动法》的规定，劳动者要先和用人单位协商，如果协商无法解决，则可以通过以下方式：（1）向当地劳动保障监察机构投诉举报；（2）向当地劳动争议仲裁委员会申请仲裁；（3）通过诉讼途径解决。', '劳动者可以向当地劳动监察部门投诉，或申请劳动仲裁解决。', '1、与用人单位进行协商：有工会的，可首先向工会反映情况，通过工会与用工方进行交涉;若单位还没有成立工会组织，也可以直接向用工方提出协商要求;被拖欠工资的工人还可联合起来，向用工方提出集体协商要求，给他们施加压力。2、采用行政解决方法：可向劳动监察部门举报。随着讨薪问题日益受到重视，各地劳动局基本都有专门处理该类投诉的部门。3、收集相关证据，如工资条，打卡记录、工作服、工作往来信息、证人证言、录音等可以证明劳动者存在劳动关系的证据，要求单位支付未签劳动合同双倍工资;委托律师进行追讨，通过律师进行调解，调解未果可向劳动仲裁委员会申请仲裁;若对仲裁不满的话还可以向法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"现在我14岁 单亲家庭 跟我妈许多沟通不来 想断绝关系 爸爸在监狱里坐着 妈妈也没很多时间陪我 所以我觉得没必要","answer":"'你好，咨询什么问题说一下，民事纠纷吗', '你好，没办法和父母断绝关系的哈', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"没有结婚证 有一个孩子现在分开了不过了。户口在女方户口本上 孩子让爷爷奶奶抱走了 和他们一起生活 女方想把户口迁走。男方不配合怎么办","answer":"'你好，咨询公安机关，与户籍部门核实。', '没有领结婚证的婚姻不受法律保护，不需要离婚，只要解除同居关系，可以协商解除同居关系，也可以以分割财产等为由向人民法院提起诉讼。有户口本的话，可以将一方的户口迁出。法律依据：《最高人民法院关于适用婚姻家庭编的解释（一）》第三条\\n当事人提起诉讼仅请求解除同居关系的，人民法院不予受理；已经受理的，裁定驳回起诉。\\n当事人因同居期间财产分割或者子女抚养纠纷提起诉讼的，人民法院应当受理。\\n《中华人民共和国户口登记条例》第十九条\\n公民因结婚、离婚、收养、认领、分户、并户、失踪、寻回或者其他事由引起户口变动的时候，由户主或者本人向户口登记机关申报变更登记。', '没有结婚证可以转孩子户口，但是需要有孩子的法定监护权，抚养权。户口迁移的手续，每个地方都有所差异，具体以当地为主，建议咨询相关部门。一般小孩户口从男方迁到女方家，需要到男方的户籍地公安局户籍窗口申请，审核办理或签发《户口准迁证》，凭准迁证到户籍所在地办理户口迁移证，再到女方迁入地公安局办理落户即可。法律依据：《户口登记条例》 第十条\\n公民迁出本户口管辖区，由本人或者户主在迁出前向户口登记机关申报迁出登记，领取迁移证件，注销户口。公民由农村迁往城市，必须持有城市劳动部门的录用证明，学校的录取证明，或者城市户口登记机关的准予迁入的证明，向常住地户口登记机关申请办理迁出手续。公民迁往边防地区，必须经过常住地县、市、市辖区公安机关批准。', '没有结婚证可以转孩子户口，但是需要有孩子的法定监护权，抚养权。户口迁移的手续，每个地方都有所差异，具体以当地为主，建议咨询相关部门。一般小孩户口从男方迁到女方家，需要到男方的户籍地公安局户籍窗口申请，审核办理或签发《户口准迁证》，凭准迁证到户籍所在地办理户口迁移证，再到女方迁入地公安局办理落户即可。法律依据：《中华人民共和国户口登记条例》\\n第十条 公民迁出本户口管辖区，由本人或者户主在迁出前向户口登记机关申报迁出登记，领取迁移证件，注销户口。公民由农村迁往城市，必须持有城市劳动部门的录用证明，学校的录取证明，或者城市户口登记机关的准予迁入的证明，向常住地户口登记机关申请办理迁出手续。公民迁往边防地区，必须经过常住地县、市、市辖区公安机关批准。\\n第十三条 公民迁移，从到达迁入地的时候起，城市在三日以内，农村在十日以内，由本人或者户主持迁移证件向户口登记机关申报迁入登记，缴销迁移证件。\\n没有迁移证件的公民，凭下列证件到迁入地的户口登记机关申报迁入登记：\\n一、复员、转业和退伍的军人，凭县、市兵役机关或者团以上军事机关发给的证件；\\n二、从国外回来的华侨和留学生，凭中华人民共和国护照或者入境证件；\\n三、被人民法院、人民检察院或者公安机关释放的人，凭释放机关发给的证件。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"没有结婚证 有一个孩子，现在不过了 孩子户口在女方 孩子让男方爷爷奶奶抱走了 和他们在一起生活。女方想把户口迁回男方。男方不配合怎么办","answer":"'你好，咨询公安机关，与户籍部门核实。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"犯了一个错误我哥哥把我脚弄伤了，还打我脸，踢我算家暴吗","answer":"'你好，哥哥打你，属于家暴，后果严重的话可以报警。根据《中华人民共和国反家庭暴力法》第二条 本法所称家庭暴力，是指家庭成员之间以殴打、捆绑、残害、限制人身自由以及经常性谩骂、恐吓等方式实施的身体、精神等侵害行为。', '您好，算的，根据《中华人民共和国反家庭暴力法》第二条 本法所称家庭暴力，是指家庭成员之间以殴打、捆绑、残害、限制人身自由以及经常性谩骂、恐吓等方式实施的身体、精神等侵害行为。', '你好，这样的教育方式是不对的，可以告知你的父母', '你好，这个算是家暴的是犯法的', '您这种情况算是家暴的', '法律分析：属于家暴，可以通过诉讼解决。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百三十四条 故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。\\n犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。\\n《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十九条 夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n（一）重婚或者与他人同居；\\n（二）实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n（三）有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n（四）因感情不和分居满二年；\\n（五）其他导致夫妻感情破裂的情形。\\n一方被宣告失踪，另一方提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n经人民法院判决不准离婚后，双方又分居满一年，一方再次提起离婚诉讼的，应当准予离婚。\\n第一千零九十一条 有下列情形之一，导致离婚的，无过错方有权请求损害赔偿：\\n（一）重婚；\\n（二）与他人同居；\\n（三）实施家庭暴力；\\n（四）虐待、遗弃家庭成员；\\n（五）有其他重大过错。', '家暴如果情节严重，造成被施暴方受到轻伤及以上伤害的，将构成犯罪，构成故意伤害罪。故意伤害罪，是指针对故意地非法损害他人身体健康的行为而定的罪。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百三十四条 故意伤害他人身体的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。犯前款罪，致人重伤的，处三年以上十年以下有期徒刑；致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。本法另有规定的，依照规定。', '法律分析：在家暴的情况下，受害人应当及时报警，然后做法医鉴定，根据鉴定结果来决定打人者的法律责任。 如果鉴定是轻微伤，公安机关对打人者进行治安处罚，并承担受害人的医疗费、误工费等费用。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十三条 殴打他人的，或者故意伤害他人身体的，处五日以上十日以下拘留，并处二百元以上五百元以下罚款；情节较轻的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款。有下列情形之一的，处十日以上十五日以下拘留，并处五百元以上一千元以下罚款：\\n(一)结伙殴打、伤害他人的；\\n(二)殴打、伤害残疾人、孕妇、不满十四周岁的人或者六十周岁以上的人的；\\n(三)多次殴打、伤害他人或者一次殴打、伤害多人的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，我想咨询一下，游戏账号被他人毁坏以后，那个人是按照我实际的充值金额赔偿，还是按照市面价进行赔偿？","answer":"'你好，哪个价值大？目前有什么证据？方便的时候到律师所面谈。', '你好，双方协商为准。不能协商一致的按照实际损失赔偿。', '按照被毁坏时候的市场价格处理的。', '法律分析：毁掉游戏账号犯法。需要根据游戏账号的价值进行赔偿。对于法律对数据、网络虚拟财产的保护有规定的，依照其规定。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一百二十七条 法律对数据、网络虚拟财产的保护有规定的，依照其规定。', '你好：报警解决依法处理', '你好，可以报警处理。如果我的解答帮助到你，请点击“采纳”并给予“好评”', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，律师，可以给我一个多方民事行为的案例吗？","answer":"'你好，哪方面民事行为的案例？', '你好，我们可以帮忙分析一下', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"实体店刚买的衣服三天就降价处理 可以要求补贴差价吗","answer":"'你好，商家有权自主决定价格，你不能要求补差价，除非商家作出了明确的承诺。', '【\\n法律分析\\n】\\n消法中规定了实体店买的衣服，衣服出现质量问题七天内可以退货；在网上买的衣服七天内可以无条件退货。经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货。不符合法定解除合同条件的，可以要求经营者履行更换、修理等义务。依照前款规定进行退货、更换、修理的，经营者应当承担运输等必要费用。\\n【\\n法律依据：\\n】\\n《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第二十四条 经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。没有国家规定和当事人约定的，消费者可以自收到商品之日起七日内退货；七日后符合法定解除合同条件的，消费者可以及时退货，不符合法定解除合同条件的，可以要求经营者履行更换、修理等义务。依照前款规定进行退货、更换、修理的，经营者应当承担运输等必要费用。\\n第二十五条 经营者采用网络、电视、电话、邮购等方式销售商品，消费者有权自收到商品之日起七日内退货，且无需说明理由，但下列商品除外：\\n（一）消费者定作的；\\n（二）鲜活易腐的；\\n（三）在线下载或者消费者拆封的音像制品、计算机软件等数字化商品；\\n（四）交付的报纸、期刊。除前款所列商品外，其他根据商品性质并经消费者在购买时确认不宜退货的商品，不适用无理由退货。消费者退货的商品应当完好。经营者应当自收到退回商品之日起七日内返还消费者支付的商品价款。退回商品的运费由消费者承担；经营者和消费者另有约定的，按照约定。', '商品降价了如果商家未规定一个月之内可以退差价，但规定了买家可以申请退款。降价是卖家的权利，这是商业惯例，具体可以和卖家协商。一般情况下商品房降价了自己是不能要求退差价的，因为商品房本身都是一定的风险是属于投资类型，出现增值和降价都是合理的范围。\\n消费者申诉的注意事项有哪些\\n消费者申诉的注意事项：\\n1、消费者的姓名、住址、电话号码、邮政编码；\\n2、被申诉人的名称、地址、联系电话、邮政编码；\\n3、申诉的要求、理由及相关的事实根据；\\n4、申诉的日期。必要时，消费者可委托代理人进行申诉活动，但需向有关行政部门提交授权委托书。\\n：《中华人民共和国消费者权益保护法》第七条法律依据：：《中华人民共和国消费者权益保护法》第七条\\n消费者在购买、使用商品和接受服务时享有人身、财产安全不受损害的权利。消费者有权要求经营者提供的商品和服务，符合保障人身、财产安全的要求。\\n第八条\\n消费者享有知悉其购买、使用的商品或者接受的服务的真实情况的权利。消费者有权根据商品或者服务的不同情况，要求经营者提供商品的价格、产地、生产者、用途、性能、规格、等级、主要成份、生产日期、有效期限、检验合格证明、使用方法说明书、售后服务，或者服务的内容、规格、费用等有关情况。', '法律分析：要看购买时商家有无承诺或者特别约定，建议与商家进行协商。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第一条为保护消费者的合法权益，维护社会经济秩序，促进社会主义市场经济健康发展，制定本法。\\n第二条消费者为生活消费需要购买、使用商品或者接受服务，其权益受本法保护；本法未作规定的，受其他有关法律、法规保护。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"律师你好，家人在一商场购买家具，以品牌为由，买极高的价格然后打折，以多买多享受，在诱导消费者购买。最后我发现其实就是小作坊的家具，与网上比价后发现与购买价格差距很大。因此想申请退货，商家不同意，市场监督局认为这不是国家管控的定价行为，请问法律途径上我该怎么办","answer":"'你好，商家没有承诺，线下一般不能无理由退货，如果买的商品有质量问题有约定按照约定，没有约定可以七日内退货，否则可以起诉解决。', '你好，如果确实存在虚假宣传是可以要求解除合同。', '你好，是可以协助起诉主张的', '你好，这边涉及多少金额呢', '你好你的问题可以为你解答', '商家不同意退货，可以直接向当地工商部门投诉，保留小票等单据，买贵东西了，商家不给退，如果达不到显失公平的程度，是不能退货的，即只要显失公平的，就可以要求撤销合同，退货。在商家购买物品，与商家之间属于买卖合同关系。价格是合同的一个重要内容，由双方协商确定。同样的商品，不同的商家可能会确定不同的价格，只要消费者接受了该价格，就不能随意要求退货。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第十一条 消费者因购买、使用商品或者接受服务受到人身、财产损害的，享有依法获得赔偿的权利。\\n第十二条 消费者享有依法成立维护自身合法权益的社会组织的权利。\\n第十三条 消费者享有获得有关消费和消费者权益保护方面的知识的权利。消费者应当努力掌握所需商品或者服务的知识和使用技能，正确使用商品，提高自我保护意识。', '实体店买的家具质量不好，对方不愿意退货，该如何维权？\\n我们在日常生活中会遇到许多的问题遇到问题就要及时的进行解决 ，就是我们常规的一些思想也是正确的选择 ，当我们遇到问题的时候，我们可以请人帮助自己来解决这个问题，以免对自己的生活造成影响 ，\\n下面我们来解决一下这个问题，实体店买的家居质量不好，对方不愿意退货，我们该如何进行相关的维权呢 ？\\n首先我们可以与实体店进行有效的协商 ，这样可以更好的解决自己的问题，我们不必要进行退货，我们可以换货 。根据我国相关的法律法规，经营者提供的商品和服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家相关规定 给予相关的一些赔付 。\\n同时我们也要注意法律依据：《消费者权益保护法》和《产品质量法》 这两部法律就是为了保护消费者的合法权益不受侵害 ，如果你在实体店买的家居，它的质量是有问题的，你可以 要求经营者进行更换或者是修理的义务 。\\n如果进行有效的协商，依然没有得到有效的解决，消费者可以向有关的行政部门进行申诉 ，可以依法向质量管理部门或者是工商管理部门进行投诉 ，这样可以有效的解决自己的问题，同时对商家的一些情况进行调查，处理他们的违法违规行为 。\\n做生意应该要\\xa0诚实守信，做到质量最好，不能以次充好，这样是不道德的行为\\xa0，这样的人在做生意的途中，就会遇到种种的一些困难\\xa0，虽然前期可能会使自己受益，但是从长远发展来看，这样的人必然会受到社会的唾弃\\xa0。\\n希望我的答案可以帮助到你 。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，同事开车带我外出导致我骨折，算了工伤，由同事缴纳的住院治疗费。单位给我缴纳的保险可以申请理赔，理赔款我用不用给我同事","answer":"'你好，因为你是工伤，所以你的全部损失由单位和社保基金支付，同事只是垫付医疗费，你获得补偿以后应该把同事垫付部分返还。另外，如果你是交通事故造成严重伤害，构成残疾的话还可以根据交通事故责任认定书，要求过错方承担相应赔偿责任。', '您好！如果理赔款中有同事垫付的款项，需要给付给同事。', '你好，可通过保险公司报销', '你可以自己向劳动部门申请工伤认定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，请问一年前被同性强暴后还能上诉吗？","answer":"'你好，因为时间过去很长证据很难持久，但是像他这种人应该恶习不改，等他下次侵犯别的人时你可以协助那个受害人报警，使他得到惩罚', '一般可以报警，但是能否查明事实，需要看调查的情况，可能有一定的难度', '您好，被同性强暴不属于强奸，您想追究对方什么责任', '你好，请问有证据吗？当时是否有及时报警，1', '同性一般定不了强奸，有证据认定猥亵', '你好，可以上诉的，需要搜集证据。', '您好，如果有证据可以报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在厂里干了十多年了，社保也了，今年57岁在厂里上前年也受过工伤，现在身体不好了想辞工不干了厂里有什么补助","answer":"'你好，因为自身原因离职的，没有赔偿，如果有十级以上工伤会有就业补助', '你好你的信息留言刚刚看到信息沟通一下吗', '受工伤之后被厂里辞退能够获得工伤补助金以及经济补偿。\\n《劳动合同法》第四十七条规定，经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\\n劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。\\n本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。法律依据：《劳动合同法》第四十七条\\n经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\\n劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。\\n本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。', '法律分析：(1)如果继续在单位工作，不辞职的话，根据《工伤保险条例》规定，享受一次性伤残补助金，10级工伤为7个月本人工资。\\n(2)如果选择辞职不干了的话，在享受一次性伤残补助金的同时，还可以享受一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金。具体的金额有你们当地制定，地区不同，赔偿额度也不同，你可以拨打12333咨询一下你们当地劳动部门。法律依据：《工伤保险条例》 第三十五条 职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，保留劳动关系，退出工作岗位，享受以下待遇：\\n(一)从工伤保险基金按伤残等级支付一次性伤残补助金，标准为：一级伤残为27个月的本人工资，二级伤残为25个月的本人工资，三级伤残为23个月的本人工资，四级伤残为21个月的本人工资。\\n(二)从工伤保险基金按月支付伤残津贴，标准为：一级伤残为本人工资的90%，二级伤残为本人工资的85%，三级伤残为本人工资的80%，四级伤残为本人工资的75%。伤残津贴实际金额低于当地最低工资标准的，由工伤保险基金补足差额\\n(三)工伤职工达到退休年龄并办理退休手续后，由工伤保险基金补足差额。\\n职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，由用人单位和职工个人以伤残津贴为基数，缴纳基本医疗保险费。', '法律分析：（1）如果继续在单位工作，不辞职的话，根据《工伤保险条例》规定，享受一次性伤残补助金，10级工伤为7个月本人工资。\\n（2）如果选择辞职不干了的话，在享受一次性伤残补助金的同时，还可以享受一次性工伤医疗补助金和一次性伤残就业补助金。具体的金额有当地制定，地区不同，赔偿额度也不同。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第三十八条 因工伤发生的下列费用，按照国家规定从工伤保险基金中支付：\\n(一)治疗工伤的医疗费用和康复费用;\\n(二)住院伙食补助费;\\n(三)到统筹地区以外就医的交通食宿费;\\n(四)安装配置伤残辅助器具所需费用;\\n(五)生活不能自理的，经劳动能力鉴定委员会确认的生活护理费;\\n(六)一次性伤残补助金和一至四级伤残职工按月领取的伤残津贴;\\n(七)终止或者解除劳动合同时，应当享受的一次性医疗补助金;\\n(八)因工死亡的，其遗属领取的丧葬补助金、供养亲属抚恤金和因工死亡补助金;\\n(九)劳动能力鉴定费。\\n第三十九条 因工伤发生的下列费用，按照国家规定由用人单位支付：\\n(一)治疗工伤期间的工资福利;\\n(二)五级、六级伤残职工按月领取的伤残津贴;\\n(三)终止或者解除劳动合同时，应当享受的一次性伤残就业补助金。\\n第四十一条 职工所在用人单位未依法缴纳工伤保险费，发生工伤事故的，由用人单位支付工伤保险待遇。用人单位不支付的，从工伤保险基金中先行支付。\\n从工伤保险基金中先行支付的工伤保险待遇应当由用人单位偿还。用人单位不偿还的，社会保险经办机构可以依照本法第六十三条的规定追偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司欠我去年九月份至十一月份工资14000元，请问我可以要求什么赔偿","answer":"'你好，因公司没有及时支付工资，你可通知公司解除劳动合同，并要求支付你全部工资并赔偿相应的经济赔偿金；也可仅要求支付工资；也可以向劳动部门投诉，由劳动部门责令限期支付，逾期不支付的，责令用人单位按应付金额50%以上100%以下的标准向劳动者加付赔偿金', '您好，没有签订劳动合同可以主张双倍工资，没有缴纳社保可以主张补缴社保，如果被辞退，可以主张工作每满一年赔偿一个月，如果是非法辞退，可以主张双倍赔偿，用人单位未支付或者克扣工资的，可以申请劳动仲裁，要求足额支付劳动报酬。', '你好，可以申请劳动仲裁，无故辞退可以申请赔偿补偿。', '你好，有没有劳动合同，对方公司的营业执照', '拖欠又不是什么重大过错，给你不就是了', '咱们看看自己离职不，还是只是想要工资', '你好，可以到法院起诉要求支付工资的', '可以进行仲裁来索要工资的这个情况', '具体情况说明一下，有签合同吗', '你可以要到n+1的赔偿金的', '您好，是可以要经济补偿金的', '你好，为什么不发给你工资啊', '可以向当地法院申请支付令', '可以要求公司支付所欠工资', '你好，建议收集证据申请仲裁', '你好 可以起诉', '是可以申请劳动仲裁的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！单位交了九年社保，有生育险，但是我当时休假没人说也一直没有享受这项政策，想问一下，现在能找单位不","answer":"'你好，国家对于生育险的规定，明确了生育险必须由单位来缴纳，个人是无法自己购买生育险的。', '社会保险对劳动者提供的是基本生活保障，只要劳动者符合享受社会保险的条件，即或者与用人单位建立了劳动关系，或者已按规定缴纳各项社会保险费，即可享受社会保险待遇。', '找单位的上级主管部门解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，村里土地都流转了，可还是虚报粮食保险，并部分村民得到赔偿，这属不属于诈保？","answer":"'你好，土地流转时一定要注意流转之后土地的用途，如果流转之后，土地被另作他用，根据《农村土地承包法》规定：土地流转后不得擅自改变土地的农业用途，未经批准不得将土地用于非农建设。国家会给予相应的处罚。', '土地问题一般归属于各个地方的国土部门管辖，如果遇到有关土地流转问题可以咨询相关国土部门，如果国土部门无法解决，可以向法院提起诉讼。', '你好，土地纠纷的解决办法如下：纠纷当事人之间通过友好协商解决； 通过其他中间人或者村民委员会、乡镇人民政府调解解决；依法向农村土地承包仲裁委员会申请仲裁解决；依法向人民法院提起诉讼解决。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"父母的土地确权在我名下，而且我和老人户口在一起，那么其他子女有权要吗","answer":"'你好，土地确权问题涉及的问题复杂，建议向律师咨询。', '你好，土地确权登记的范围有两种，一种是集体土地所有权的登记，一种是土地使用权的登记，主要是宅基地使用权和集体建设用地使用权。', '子女有地吗？有的话老人去世，子女有权将地确权在同户内子女名下', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"是亲戚三十年以前自己的土给别人离但是没给钱也没答应他有房产证我们有土地证现在要钱","answer":"'你好，土地纠纷协商不成可以起诉处理。', '根据具体案情确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"未经同意别人把树栽在我地里征地补偿款归谁","answer":"'你好，土地补偿费归农村集体经济组织所有；地上附着物及青苗补偿费归地上附着物及青苗的所有者所有。征收土地的安置补助费必须专款专用，不得挪作他用。需要安置的人员由农村集体经济组织安置的，安置补助费支付给农村集体经济组织，由农村集体经济组织管理和使用；由其他单位安置的，安置补助费支付给安置单位；不需要统一安置的，安置补助费发放给被安置人员个人或者征得被安置人员同意后用于支付被安置人员的保险费用。', '按照相关规定，土地补偿款归土地使用权人所有，青苗补偿归青苗所有者所有。', '你好，对于这样的事情，协商不成，需要去法院起诉', '你好，谁的树苗补偿青苗费用归谁。', '你好，你可以让他挪走树', '关于征地补偿纠纷，如果是和行政机关之间关于补偿款多少的纠纷，属于行政案件，应当是行政庭审理 如果是关于集体之间补偿款的内部分配问题属于民事纠纷，适用的是民法以及相关的一些法律。', '你好，因征地补偿产生纠纷时，行政复议不成的可以提出行政诉讼。', '关于征地补偿纠纷，法律处理方式主要有行政诉讼、行政复议、行政复议裁决、民事诉讼、征地补偿协调、裁决等方式，根据个案的不同特点应当启动不同的法律程序。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在不知情的情况下。帮朋友的朋友转账。后面卡涉及诈骗。已经去过公安局做过笔录。现在又让补充材料。","answer":"'你好，在不知情的情况下帮助犯罪嫌疑人转账涉及诈骗也不会被判刑的,因为对诈骗罪的认定标准必须要确定了犯罪嫌疑人主观上是故意的,如果能证明转账的人是在不知情的情况下才把钱给转过去的,那当事人也只是被犯罪嫌疑人给利用了而已。', '你好，您这个情况不是涉嫌诈骗，而是涉嫌帮信罪或掩饰隐瞒犯罪所得，现在公安要求做的笔录非常关键，可以和我说下之前的笔录内容，以便让自己受到刑事处罚的可能性降低。可以直接打我们的后台电话，可以详细沟通。', '您好，既然您不知情，那么公安机关让你去做笔录的时候，那你可以为自己做辩解，如果公安机关把你进行刑事拘留了，那建议你让家人立即请律师介入会见，了解案情，安抚情绪，然后再做下一步的辩护准备。', '您好，如果没有立案，只是配合调查，一般不影响的', '你好，你这边是担心这个事情会影响到你吗', '你好，可以先去，后面在看具体起不起诉', '这边要重视自己的情况，案件还没结案', '转账多少钱？是多笔转的还是单笔', '你好，请问是否有参与获利？1', '如果被立案，建议请律师介入。', '您好，请简单描述案情和诉求', '如果确实不知情，不会有问题', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，朋友涉嫌网上传播淫秽视频，金额1万元，这两天刚被逮捕，会怎么判啊，也联系不上","answer":"'你好，在互联网上传播淫秽视频的，如果用于牟利的，可以按传播淫秽物品牟利罪追究刑事责任，如果没有牟利的，按传播淫秽物品罪追究刑事责任。《中华人民共和国刑法》\\n第三百六十三条 【制作、复制、出版、贩卖、传播淫秽物品牟利罪】以牟利为目的，制作、复制、出版、贩卖、传播淫秽物品的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金;情节严重的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金;情节特别严重的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。建议委托律师前去了解具体情况。', '你好，在互联网上传播淫秽视频的，如果用于牟利的，可以按传播淫秽物品牟利罪追究刑事责任，如果没有牟利的，按传播淫秽物品罪追究刑事责任。《中华人民共和国刑法》\\n第三百六十三条 【制作、复制、出版、贩卖、传播淫秽物品牟利罪】以牟利为目的，制作、复制、出版、贩卖、传播淫秽物品的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金;情节严重的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金;情节特别严重的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。建议委托律师前去了解具体情况。', '涉嫌网上传播淫秽视频，金额1万元，涉嫌传播淫秽物品罪，刑事案件每个细节都可能影响判决的方向与具体量刑,其中不仅包括具体行为、嫌疑人年龄及职务主观方面等还包括危害后果、具体情节等等, 共同犯罪中具体量刑的轻重,主要根据当事人在犯罪中的地位与作用,结合案件数额大小、参与情节轻重、造成后果如何、事后认罪态度等多个方面综合确定。及早办理委托手续，会见了解案情、根据案情制定辩护方案，维护嫌疑人的合法权益，不要误了合法权益的黄金救援期。', '您好，这种情况我建议你立即请律师介入会见，了解安情，安抚情绪，再做下一步的辩护准备。如果能够在37天之内将你朋友申请取保候审成功，那么这个问题基本上就成功了一大半了。', '您好，传播淫秽物品牟利罪是指以牟利为目的，制作、复制、出版、贩卖、传播淫秽物品的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金。', '你好，法院会根据案件事实、证据依法判决。可以委托专业人员帮助维权。', '你好，传播人数有多少，有没有造成严重的不良社会影响', '一般2年以下，同情节有关。可以同我联系提供辩护', '你好，请问目前检察院有给予量刑建议吗？1', '你好，是被哪里逮捕地应该会有通知家属', '现在处于侦查阶段，只有律师能会见。', '具体是什么情况呢，可以找律师会见', '您好，可以请律师先去阅卷会见。', '你好，知道是哪里的逮捕走的吗？', '您好，可以委托律师进行会见', '你好 可以委托律师会见的', '是刚拘留还是已经批捕了？', '你好，可以先做取保候审', '你好，可以搜集证据诉讼解决', '具体什么情况呢！', '你好：可以起诉解决，要求归还', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"商标被人抢注了怎么办，我的产品上线比他申请商标早1个月左右","answer":"'你好，在先使用的商标可以在原有范围内加以标识继续使用。若你有证据证明对方是知晓你商标后恶意注册的，可以向商标局提商标无效申请，如有需要，可详细咨询。', '你好，你们对于商标有专利纠纷', '你好你的问题可以为您解答', '你好，这个有实质性证据吗', '你好，是可以协助维权的', '综合情况分析判断', '您好！您可以提出异议', '这个依照你们之间合同约定解决即可', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司暂借款合同2年到期，如何延长期限或补充协议怎么写，谢谢","answer":"'你好，在合同方认可的情况下，按照实际情况（譬如需要延长的期限、利息、违约金、管辖地等）写入补充协议中即可。', '你好，请说说具体情况，我会尽可能的帮助你', '您好 公司暂借款合同延长期限具体情况说明', '你好是欠的银行的借款还是个人的呢？', '司暂借款合同2年到期，可以起草的', '可以委托律师代书起草补充协议。', '双方都同意延长直接续签就行了', '现在是借款合同想要延期对吗？', '您好 需要结合您这边的详情的', '我们可以·协助你写补充协议', '可以委托律师代书补充协议。', '你好写个补充协议就可以的', '签订延长期限协议的啊', '延长借款合同的借款期限可以签署一份补充协议，协议内容明确借款合同延长时间即可\\n《民法典》第五百四十四条规定，当事人对合同变更的内容约定不明确的，推定为未变更\\n延长借款期限时，合同双方需要从自己的立场来考虑，其他的合同义务和权利是否要进行一并变更，比如还款方式、计息方式，以及延长借款期限是否需要债务人提供额外的担保等法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百四十四条当事人对合同变更的内容约定不明确的，推定为未变更', '延长借款合同的借款期限可以签署一份补充协议，协议内容明确借款合同延长时间即可。\\n《民法典》第五百四十四条规定，当事人对合同变更的内容约定不明确的，推定为未变更。\\n延长借款期限时，合同双方需要从自己的立场来考虑，其他的合同义务和权利是否要进行一并变更，比如还款方式、计息方式，以及延长借款期限是否需要债务人提供额外的担保等。法律依据：《民法典》第五百四十四条\\n当事人对合同变更的内容约定不明确的，推定为未变更。', '延长借款合同诉讼时效期的情形：根据我国《民法典》的相关规定，如果存在权利人向义务人提出履行请求，或提起诉讼或者申请仲裁，以及义务人同意履行义务等与提起诉讼或者申请仲裁具有同等效力的其他情形，诉讼时效中断，从中断、有关程序终结时起，诉讼时效期间重新计算。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百九十五条\\n有下列情形之一的，诉讼时效中断，从中断、有关程序终结时起，诉讼时效期间重新计算：\\n（一）权利人向义务人提出履行请求；\\n（二）义务人同意履行义务；\\n（三）权利人提起诉讼或者申请仲裁；\\n（四）与提起诉讼或者申请仲裁具有同等效力的其他情形。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 就是我报班 然后被诈骗了3400块钱 他说他是那个机构的工作人员 经过我去核实机构说没有这个人","answer":"'你好，在哪里被骗了，建议你报警。被骗3000元以上可以立案。', '报警，查处这类诈骗的，或者向法院起诉要求退款的', '你好，可以起诉处理的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，总价包干合同，工程变更可以追加工程款吗？","answer":"'你好，在履约过程中，如果合同约定的工程量发生了变化的，则双方均有权对变化部分的价款进行调整。如果发生了情势变更，比如基准日之后法律法规发生变化，承包人也可以以此为由来请求变更合同价款，有不少情况都可以要求调整固定总价合同的工程款，但有一点非常重要，就是在发生情况变化时，一定要双方协商达成一致，并形成书面签证文件，如果缺少相关文件证据，在司法实践中会很难认定增减部分是否属于原合同所规定的情形。', '你好！既然项目是固定总价包干,在工程结算时,只要根据“合同约定的固定总价”加减“设计变更的价款”即可', '您好，如果有变更,就按变更进行签证,得到甲方认可的签证在办理结算时,就可以追加工程款。', '合同约定的施工范围、条件发生变更，造成工程量发生变更，则应当调整工程价款。', '要看具体情况，工程变更涉及到很多的情形，有些要等做完才能确定的。', '需要以你们合同约定为准，正常情况是量变可能会导致总价款的变更', '可以追加工程款，工程变更导致增加工程量，应当增加工程款', '你好，这种情况可以帮你去看合同是否存在问题', '你好，如果正常情况的话是不可以追加工程款的', '你好，如果变更情况太大可以协商加工程款', '你好,根据你描述是追加工程款金额多少', '我们可以帮助到您，有签合同多久？', '你好，变更的话肯定是可以追加的。', '你好，需要看下你们之间的合同呢', '你好，需要看合同约定是否可以', '你好可以的，可以签订补充协议', '在证据充分的情况下可以追加', '你好，建议收集证据起诉', '合同上具体是怎么约定的', '法律分析：看施工合同中是否约定在发生重大工程变更、累计工程变更超过一定幅度或其他特殊条件下可以对合同价格进行调整的条款，如果合同有此类约定就按约定的内容增加工程造价，如果合同未约定，就要同发包方进行沟通，提供出增加工程量部分的原因和依据，通过洽谈，争取要回自己的成本及利润。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》 第七百九十一条 发包人可以与总承包人订立建设工程合同，也可以分别与勘察人、设计人、施工人订立勘察、设计、施工承包合同。发包人不得将应当由一个承包人完成的建设工程支解成若干部分发包给数个承包人。\\n总承包人或者勘察、设计、施工承包人经发包人同意，可以将自己承包的部分工作交由第三人完成。第三人就其完成的工作成果与总承包人或者勘察、设计、施工承包人向发包人承担连带责任。承包人不得将其承包的全部建设工程转包给第三人或者将其承包的全部建设工程支解以后以分包的名义分别转包给第三人。\\n禁止承包人将工程分包给不具备相应资质条件的单位。禁止分包单位将其承包的工程再分包。建设工程主体结构的施工必须由承包人自行完成。', '工程变更金额 工程量追加超过10%，不需要重新进行招投标。不超过10%的可作为签证、增加、变更工程，超过10%的亦不用再进行招标，只需与原施工单位签订补充协议法律依据：《中华人民共和国建设工程工程量清单计价规范》 第四条 因非承包人原因引起的工程量增减，该项工程量变化在合同约定幅度以内的，应执行原有的综合单价；该项工程量变化在合同约定幅度以外的，其综合单价及措施项目费应予以调整。', '法律分析：一般的如果工程新增变更合同价款增加超过合同预先规定的就要报批。如果是建委备案的审批，一般不能超过15%，否则就需要签订补充合同。如果是自己单位的就不好说了。法律依据：《建设工程价款结算暂行办法》第七条，发包人、承包人应当在合同条款中对涉及工程价款结算的下列事项进行约定：（一）预付工程款的数额、支付时限及抵扣方式；（二）工程进度款的支付方式、数额及时限；（三）工程施工中发生变更时，工程价款的调整方法、索赔方式、时限要求及金额支付方式；（四）发生工程价款纠纷的解决方法；（五）约定承担风险的范围及幅度以及超出约定范围和幅度的调整办法；（六）工程竣工价款的结算与支付方式、数额及时限；（七）工程质量保证（保修）金的数额、预扣方式及时限；（八）安全措施和意外伤害保险费用；（九）工期提前或延后的奖惩办法；（十）与履行合同、支付价款相关的担保事项。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"更夫在直播室自然死亡，单位是个体户，能得到多少赔偿","answer":"'你好，在工作时间和工作岗位，突发疾病死亡或者在48小时之内经抢救无效死亡的', '工作中突然死亡赔偿标准如下：\\n1、丧葬补助金，6个月的统筹地区上年度职工月平均工资；\\n2、供养亲属抚恤金，按职工本人工资的一定比例发给亲属；\\n3、一次性工亡补助金，上一年度全国城镇居民人均可支配收入的20倍。\\n工伤交通事故双赔项目有哪些\\n1、工伤：一次性伤残补助金、一次性工亡补助金；\\n2、交通事故：伤残赔偿金、死亡赔偿金；\\n3、工伤：伤残津贴、一次性工伤医疗补助金和伤残就业补助金；\\n4、交通事故：营养费、精神损失费、陪护人员住宿费、伙食费。\\n：《中华人民共和国社会保险法》第三十六条法律依据：：《中华人民共和国社会保险法》第三十六条\\n职工因工作原因受到事故伤害或者患职业病，且经工伤认定的，享受工伤保险待遇；其中，经劳动能力鉴定丧失劳动能力的，享受伤残待遇。\\n工伤认定和劳动能力鉴定应当简捷、方便。\\n第三十七条\\n职工因下列情形之一导致本人在工作中伤亡的，不认定为工伤：\\n（一）故意犯罪；\\n（二）醉酒或者吸毒；\\n（三）自残或者自杀；\\n（四）法律、行政法规规定的其他情形。\\n第三十八条\\n因工伤发生的下列费用，按照国家规定从工伤保险基金中支付：\\n（一）治疗工伤的医疗费用和康复费用；\\n（二）住院伙食补助费；\\n（三）到统筹地区以外就医的交通食宿费；\\n（四）安装配置伤残辅助器具所需费用；\\n（五）生活不能自理的，经劳动能力鉴定委员会确认的生活护理费；\\n（六）一次性伤残补助金和一至四级伤残职工按月领取的伤残津贴；\\n（七）终止或者解除劳动合同时，应当享受的一次性医疗补助金；\\n（八）因工死亡的，其遗属领取的丧葬补助金、供养亲属抚恤金和因工死亡补助金；\\n（九）劳动能力鉴定费。', '法律分析：死亡赔偿金属于对死者亲属的精神抚慰金。这种精神抚慰金以死者亲属由死亡事件所受的精神痛苦为填补对象。在司法实践中，这种赔偿的请求权人应以死者的近亲属为限。不具有近亲属关系其他利害关系人，无权请求死亡赔偿。法律依据：《中华人民共和国 国家赔偿法 》 第二十七条 造成死亡的，应当支付死亡赔偿金、丧葬费，总额为国家上年度职工年平均工资的二十倍。', '法律分析：死亡赔偿金是物质损害赔偿金，是对因受害人死亡造成其家庭收入减少、蒙受经济损失的一种物质补偿；而精神损害抚慰金是为了填补、抚慰受害人家属因失去亲人遭受痛苦而对其进行的精神上的赔偿。法律依据：《中华人民共和国国家赔偿法》 第三十四条 侵犯公民生命健康权，造成死亡的，应支付死亡赔偿金、丧葬费。由此可见，死亡赔偿金是不法致人死亡时特有的财产损害项目，是对受害者近亲属的赔偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好律师，继父如何在法律上解除与继子的抚养关系？","answer":"'你好，在继子女未成年时，经生父母、继父母协商一致，并经有识别能力的继子女同意，可以协议解除继父母子女间的权利义务关系。在继子女成年后，成年继子女与继父母关系恶化，双方协商一致同意的也可解除。由继父母抚养长大的继子女，对年老体弱、生活困难的继父母，应给予其必要的晚年生活费。谢谢', '法院认为，如果继父母与成年继子女关系恶化或者有其他原因，可参照养父母和养子女相关规定，通过协商或诉讼解除关系。', '你好具体情况说一下帮你解决！', '您好 按您的表述 你们之间没有形成扶养关系 你对他没有尽抚养义务 那么他对您也没有赡养的义务 因此不需要解除的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在香港打黑工做牢四十天，现在大陆入境处以我坐牢为由不给我批单程证","answer":"'你好，在香港打黑工坐牢已经在香港入境处和中国公安厅入黑名单了，甚至留有案底，内地公安不给批单程证。', '你现在还在香港吗？40天期满了吗？香港那边有没有给你出什么文件给你', '你好！这个留有案底，内地公安不给批单程证。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你‘好我问一下泸县农村建房现在政策一人一户牢批多少平方","answer":"'你好，地方政策性的问题，由当地的乡政府解答', '你好，政策性问题建议咨询当地政府。谢谢', '具体可以看政府下发的政策文件', '具体情况具体分析。\\n对于农村建房超面积罚多少，具体应根据宅基地的面积标准以及当地政府根据当地的土地资源情况、民生民情以及人口的数量来确定，处罚收费标准如下：\\n1.对于农村建房面积超出20平方米以下的部分，将不收取任何处罚费用。\\n2.对于农村建房面积超出20-70平方米的部分，按每年3元\/平方的标准费用收取。\\n3.对于农村建房面积超出标准面积的，每增加50平方米，都将按照在收费标准上提高3元\/平方进行计算。\\n4.若房屋的总面积严重超出标准范围之内的，政府有权利将多出的宅基地面积执行回收处理。法律依据：《中华人民共和国土地管理法》 第六十二条 农村村民一户只能拥有一处宅基地，其宅基地的面积不得超过省、自治区、直辖市规定的标准。\\n人均土地少、不能保障一户拥有一处宅基地的地区，县级人民政府在充分尊重农村村民意愿的基础上，可以采取措施，按照省、自治区、直辖市规定的标准保障农村村民实现户有所居。\\n农村村民建住宅，应当符合乡（镇）土地利用总体规划、村庄规划，不得占用永久基本农田，并尽量使用原有的宅基地和村内空闲地。编制乡（镇）土地利用总体规划、村庄规划应当统筹并合理安排宅基地用地，改善农村村民居住环境和条件。\\n农村村民住宅用地，由乡（镇）人民政府审核批准；其中，涉及占用农用地的，依照本法第四十四条的规定办理审批手续。\\n农村村民出卖、出租、赠与住宅后，再申请宅基地的，不予批准。\\n国家允许进城落户的农村村民依法自愿有偿退出宅基地，鼓励农村集体经济组织及其成员盘活利用闲置宅基地和闲置住宅。\\n国务院农业农村主管部门负责全国农村宅基地改革和管理有关工作。', '法律分析：1、农村宅基地是按户计算的，实行的一户一宅制度。要想申请宅基地，就应该先分户，当然要符合分户条件。\\n2、在自家田地里建房，\\n首先要符合申请宅基地的条件，\\n其次要经过度村委会、乡镇政府及县主管部门审批，并要办理农用地转用审批手续。如果当地建筑管理较松，也许在未经过以上审批的情况下也可能建造房屋，但这样建造的房屋是不合法的。法律依据：《中华人民共和国户籍登记条例》 第三十五条 对户口迁出的规定公民迁出本户口管辖区，由本人或者户主在迁出前向户口登记机关申报迁出登记，领取迁移证件，注销户口。公民由农村迁往城市，必须持有城市劳动部门的录用证明，学校的录取证明，或者城市户口登记机关的准予迁入的证明，向常住地户口登记机关申请办理迁出手续。公民迁往边防地区，必须经过常住地县、市、市辖区公安机关批准。', '你好 需要依据拆迁协议、拆迁公告和被拆迁房屋产权等情况来确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，男方给我开了亲属卡，有一次给我转了8000我退了，第二次转了10000我也退了，第三次转的时候我收了，我说不用，他说他心甘情愿拿给我买手机。现在分手了，他要求我还钱，我需要还吗","answer":"'你好，基于恋爱结婚为目的的赠与，他要求返还，可以考虑返还他。', '您好，如果是恋爱期间的话，一般具有赠予性质的转账无需返还。', '你好！赠予部分你可以拒绝退还的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"朋友车上找出刀具说是我的我去了警察局做了笔录刀是我和另外一个人去买的她付的钱现在我15岁警察拿走我手机他说一个星期后来拿一个星期后我刚好满16周岁他会不会就是想拖到我16岁拘留我","answer":"'你好，处罚是以行为是的年龄进行处理。由于可能涉及刑事犯罪，具体请电话或者当面沟能。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我一个朋友是加拿大公民，在中国上海工作了十多年，去年7月回到了加拿大，现在找了一份工作，需要他在中国工作期间无犯罪记录，现在人不在上海，不知道如何办理","answer":"'你好，外国人开无犯罪记录证明。一、在本人所属国家办理无犯罪记录公证，证明其在本国居住期间无刑事犯罪记窢哗促狙讵缴存斜担铆录，并同时附中文译本；\\n二、持上述公证书到其所属国外交部授权机构、以及中国驻该国领事馆认证；\\n三、到其在中国居留期间居住地派出所，出具无犯罪记录证明；\\n四、持该证明到公证处办理在中国居留期间无犯罪记录的公证。\\n五、持经过认证的外国公证文书和中国公证处的公证书，就可以办理有关事项。以上说明的是在中国境内需要使用无犯罪记录公证的程序。如果该证明要在国外使用，还需要经中国省级外事办、外国人所属国驻中国领事馆认证后，附外文译本，方可在国外使用。', '《公安机关办理犯罪记录查询工作规定》第五条规定：在中国境内居留180天（含）以上的外国人申请查询，由居住地县级以上公安出入境管理部门受理；委托他人查询的，由委托人户籍地或者居住地受理。第六条规定：公民在户籍地申请查询的，应当提交本人有效身份证明和查询申请表；在居住地申请查询的，应当提交本人有效身份证明、居住证和查询申请表。外国人申请查询的，应当提交本人有效身份证明和查询申请表。委托他人查询的，还应当提交委托书和受托人有效身份证明。', '您好，可以委托亲友或者代理人代办，委托非直系亲属代办的需提供委托公证书，委托直系亲属代办的需提供亲属关系材料等', '最终审判结果可能不同于您的期望结果，您需要做好心理准备。', '您好，有什么事情是我们可以介入的呢', '您好，可以委托律师办理无犯罪证明', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在外地打建筑工，说好年底结算，没有结算，第二年工友去世了，找不到当事人，其妻不在家，儿子也不认账请问一下这个问题怎么办呢？","answer":"'你好，大概多少金额呢？工地是在哪个地方', '建议搜集证据用法律保护自己的合法权益', '你好金额很大的话你们可以起诉的', '你好，你可以保留证据起诉追回', '你好，这种情况建议起诉处理。', '你好，可以通过法律起诉处理', '你好，请问涉及多少金额呢', '有没有实际凭证 什么状况', '你好你这边证据都有吗', '法律分析：建议协商解决，收集有利证明，协商不成可根据证据的情况决定是否起诉。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '协商不成的可以提起诉讼。关于人身损害赔偿的解决的基本途径是协商和法律诉讼。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。\\n造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '协商不成、可以通过法律途径维权', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"彩礼是登记前给的。出了一部分用于婚后买房首付，登记在两人名下按份共有，没写比例，男方出首付5万，女方出15万，贷款18万，现在想要离婚，这个房子应该怎么分？","answer":"'你好，夫妻共同财产和家庭共同财产，坚持男女平等，保护妇女、儿童的合法权益，照顾无过错方，尊重当事人意愿，有利生产、方便生活的原则，合情合理地予以解决。', '一方提出离婚财产的分割如下：\\n1、夫妻共同财产，一般应均等分割；\\n2、已登记结婚尚未共同生活，按照习俗给付的彩礼的，或婚前给付导致给付人生活困难的，离婚时可以请求对方退还彩礼；\\n3、生产经营的收益，夫妻有平等分割的权利；\\n4、对不宜分割使用的夫妻共有的房屋，应根据双方住房情况和照顾抚养子女或无过错方等原则分给一方所有。分得房屋的一方对另一方应给予相当于该房屋一半价值的补偿，在双方条件相同的情况下应照顾女方。\\n离婚的方法有：\\n1、协议离婚，需要双方就是否离婚、子女抚养权、财产分割等内容达成一致，形成纸质离婚协议，并将双方户口本原件、身份证原件、结婚证原件带到任何一方户籍所在地民政局办理手续；\\n2、诉讼离婚，需携带诉状、身份证原件等向法院提起诉讼。\\n法律依据：\\n：《中华人民共和国民法典》第一千零六十二条\\n夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有：\\n（一）工资、奖金、劳务报酬；\\n（二）生产、经营、投资的收益；\\n（三）知识产权的收益；\\n（四）继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外；\\n（五）其他应当归共同所有的财产。\\n夫妻对共同财产，有平等的处理权。\\n第一千零六十三条\\n下列财产为夫妻一方的个人财产：\\n（一）一方的婚前财产；\\n（二）一方因受到人身损害获得的赔偿或者补偿；\\n（三）遗嘱或者赠与合同中确定只归一方的财产；\\n（四）一方专用的生活用品；\\n（五）其他应当归一方的财产。', '一方提出离婚财产分割：夫妻共同财产，一般应均等分割；已登记结婚尚未共同生活，按照习俗给付的彩礼的，或婚前给付导致给付人生活困难的，离婚时可以请求对方退还彩礼；生产经营的收益，夫妻有平等分割的权利；对不宜分割使用的夫妻共有的房屋，应根据双方住房情况和照顾抚养子女或无过错方等原则分给一方所有。分得房屋的一方对另一方应给予相当于该房屋一半价值的补偿，在双方条件相同的情况下应照顾女方。\\n根据2021年实施的《民法典》第一千零八十七条的规定，离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。法律依据：《民法典》第一千零八十七条\\n离婚时，夫妻的共同财产由双方协议处理；协议不成的，由人民法院根据财产的具体情况，按照照顾子女、女方和无过错方权益的原则判决。', '彩礼钱买的房子离婚怎么判应当分情况讨论。房子作为夫妻双方共同财产分配。一方婚前付清了全部房款，并取得房产证的，婚前财产属于夫妻个人财产，离婚时，另一方无权要求分割。一方婚前付了全部房款，婚后取得房产证的这和第一种情况本质上是相同的，房产证取得的时间不同。这种情况下，也是婚前财产，属于一方所有的财产。法律依据：2021年生效的《民法典》 第一千零六十二条\\n夫妻在婚姻关系存续期间所得的下列财产，为夫妻的共同财产，归夫妻共同所有\\n(一)工资、奖金、劳务报酬；\\n(二)生产、经营、投资的收益；\\n(三)知识产权的收益；\\n(四)继承或者受赠的财产，但是本法第一千零六十三条第三项规定的除外；\\n(五)其他应当归共同所有的财产。\\n夫妻对共同财产，有平等的处理权。\\n《民法典》 第一千零六十三条\\n下列财产为夫妻一方的个人财产：一方的婚前财产。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好，请问如果丈夫将夫妻共同财产多次偷借他人我自己又没留好证据的情况下，能用法律武器捍卫我的权利吗？","answer":"'你好，夫妻对共同所有的财产，有平等的处理权。也就是夫妻双方对共同财产享有占有、使用、收益和处分的权利，一方不得擅自处理。处理即是处分权。在处分时，应当征得全体共有人的同意。一方未经另一方同意，擅自处分共同财产的属于无效民事行为，夫妻一方可追回。', '你好，民事案子是谁主张谁举证，所以你要保留好证据材料。', '你好，搜集证据然后上法院起诉追回来。Emma', '你好，可申请仲裁要求补偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"失信被执行人在越南，请问可以买越南国内本地来往的机票吗","answer":"'你好，失信被执行人禁止高消费。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"别人家失火 给我用 环了两间房怎么办，怎么处理上面有补助不","answer":"'你好，失火原因是？可以主张赔偿的，是否有先关补助咨询村委会、街道办事处或者政府部门。', '你好，这个具体问题具体分析，可以见面详细沟通一下', '结合具体的情况导致损害的原因 过火还是隔离', '你好，可以要求失火方进行赔偿', '要求对方赔偿损失，恢复原状', '你好，建议协商解决，根据实际损失赔偿', '可以收集证据起诉', '消防部门如何认定的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，交了团购费和首付 但是还没开盘，没签合同，请问能退吗？","answer":"'你好，如何没有签任何协议，是可以要求退回款项的', '您好，合同具体什么内容呢？需要确定一下，', '保留证据可以帮你协商', '不一定，可以与对方协商一下是否可以退回，如果协商不成起诉处理，准备民事起诉书(1个被告2份，2个被告3份，类推，都须原告签字或盖章)，主要证据材料目录及复印件。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第四百九十五条 当事人约定在将来一定期限内订立合同的认购书、订购书、预订书等，构成预约合同。当事人一方不履行预约合同约定的订立合同义务的，对方可以请求其承担预约合同的违约责任。\\n第五百八十七条 债务人履行债务的，定金应当抵作价款或者收回。给付定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，无权请求返还定金；收受定金的一方不履行债务或者履行债务不符合约定，致使不能实现合同目的的，应当双倍返还定金。', '保单没有签合同是不会生效的，所以是属于犹豫期内的退保，当然能够全额退款，在退款的时候，原则上来说，在犹豫期退保，可退回除工本费外的全部保费。至于退保流程，一般有以下几个程序：①领取并如实填写退保申请单，提交退保申请；②携带本人身份证、保单及缴费收据前往保险公司柜台办理退保；③按照工作人员的提示填写相关资料完成办理。关于犹豫期退保问题，可以参考：\\n扩展阅读：\\n【保险】怎么买，哪个好，手把手教你避开保险的这些\"坑\"', '1.可以，但是有一个前提条件，就是要先跟对方进行沟通，在征得对方同意以后才可以办理退房手续。2.这种情况下，有可能需要承担一定的违约责任，赔偿对方的损失，首付款应该是不能全部退还的，会扣除一部分。3.想直接退房，肯定是不行的，所以大家在购买之前，一定要考虑清楚了。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我17周岁 想结婚 父母离婚 母亲单方面同意 父亲说属于拐卖幼女 如果结婚了犯法吗","answer":"'你好，如你所述不符合结婚年龄。', '双方自愿则较难认定', '你好，建议家人之间好好沟通解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，对方盗窃雇我车拉货，我知情的情况下，但是我只挣了运输费，需要承担怎样的刑罚？","answer":"'你好，如你所述涉嫌共同犯罪。', '法律分析：盗窃一般判多少罚金，需根据具体情况来决定，具体如下：\\n1、行为人构成盗窃罪，依法被判处罚金刑的，应当在一千元以上盗窃数额的二倍以下判处罚金；\\n2、没有盗窃数额或者盗窃数额无法计算的，应当在一千元以上十万万元以下判处罚金。\\n盗窃，是指以非法占有为目的，采用秘密手段非法窃取公私财物的行为。对于盗窃行为，如果盗窃金额达到当地所规定的盗窃数额较大标准，或属于多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，构成盗窃罪，应承担刑事责任。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百六十四条 盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。', '根据过错承担责任', '协商不成、可以通过法律途径处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 如果在购物平台上发现有人用我们营业执照的厂名放在鞋子的鞋垫上 这算是侵权吗","answer":"'你好，如对方冒充构成侵权', '营业执照办下来了是否算侵权，需要具体分析。商标等侵权与公司营业执照办理没有关系。关键是宣传，招牌和产品。如果都是使用和别人一样的商标名字，就有可能造成侵权，但是也要看对方的注册商标保护类别和当事人的经营范围是不是相同，也就是保护范围的问题。如果和都是相同，才会构成侵权。法律依据：《中华人民共和国公司法》\\n第二十条\\n公司股东应当遵守法律、行政法规和公司章程，依法行使股东权利，不得滥用股东权利损害公司或者其他股东的利益，不得滥用公司法人独立地位和股东有限责任损害公司债权人的利益。公司股东滥用股东权利给公司或者其他股东造成损失的，应当依法承担赔偿责任。公司股东滥用公司法人独立地位和股东有限责任，逃避债务，严重损害公司债权人利益的，应当对公司债务承担连带责任。', '如果你的产品确实是正品，则对方的投诉属于恶意投诉，涉嫌不正当竞争', '您好，具体情况具体分析', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我是学生，一名高中生住校期间把脚崴了，错位了，然后就去看了一个专门治这个的地方，应该不是正规的，就是那种很有技术的那种老人，被他扭一下骨头就正了，加上敷药的钱一共是180，请问这个钱可以找谁要吗","answer":"'你好，如对方未达到伤残，出院后是没有护理费的，如双方协商不成，可走法律途径解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，是这样的，我买的房合同是去年8月底交的房，由于我没时间回去收房，物业那边按合同从去年8月底就开始给我算物业费了，还有物业费的违约金也一起给我算进去了，请问这是合理的收费吗，还说要给我发律师函。","answer":"'你好，如果不是因为房屋质量问题没收房是需要正常支付物业费的。', '你好，是的，是需要缴纳物业费的。', '你好，请问你们合同怎么约定的呢', '可以给你提供专业的法律服务', '你好这个是可以去申请的', '只有律师才能发律师函，一般人如果需要，应聘请律师后，由律师了解案情后起草并签字发出律师函。', '请律师写律师函如何收费这个问题就需要结合具体内容，内容复杂程度，以及律师的知识投入和精力商议价格。', '当事人如需委托律师签发《律师函》，需提供全面、完整、具体的事实情况，以便律师准确地判断当事人发送律师函所要达到的目的，从而根据当事人不同的需求，起草并签发不同内容的《律师函》。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"眼看土地要被征收，建水库。在老人去世前女儿们让老人立下遗嘱把土地都留给她女儿们。 主要是土地承包经营权是我对象的名字，老人家有权利立遗嘱吗？","answer":"'你好，如果不是老人不是土地的权利人，那就无权立遗嘱。', '有土地承包经营权证吗？去农业农村局问问看看档案啥的', '您好，具体当时是谁在承包', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我借给别人钱好几万，对方老拖着不给咋办","answer":"'你好，如果不给，那只能依法诉讼解决，只有法院可以处理，判决胜诉后就可以申请强制执行了，现在执行力度越来越大，具体情况可以电话或者微信联系哈', '你好，及时催要，必要时可以通过法律途径维护合法权益', '可以到法院起诉要求归还，然后申请强制执行。', '这种情况，你可以提起民事诉讼来主张权利。', '您好，有没有对方身份信息，有没有欠条', '有欠条没有，目前是否还可以联系上对方', '多长时间了呢，你这边的借款，', '一、借给别人钱一直不还怎么办\\n1、借给别人钱一直不还可以通过以下方式处理：\\n（1）借钱不还老拖着的，当事人可以先找对方进行协商；\\n（2）协商不成的，可以申请仲裁或者直接提起诉讼，起诉的法定条件为，原告要与案件有直接利害关系，要有明确的被告，要有具体的诉讼请求及事实和理由等。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百二十二条\\n起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n第一百二十三条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。\\n书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。\\n二、欠钱不还起诉需要什么材料\\n欠钱不还起诉需要的材料有：\\n1、起诉书；\\n2、身份信息证明；\\n3、借贷纠纷的证据：如借条、欠条、借贷合同、还款承诺书等；\\n4、请求诉前财产保全或者财产保全的，提供可财产保全财物的存放地点、数量价值，银行存款开户行、账户。', '法律分析：别人借钱不还针对不同情况提出不同的解决方案，一般认为主要的解决方法有：\\n1、对方有归还诚意，但暂时无还款或一次性全额还款能力的，可考虑给予适当合理的宽限时间或分期还款。\\n2、对方有归还诚意，但限于客观原因无法还款，基于诉讼时效的考虑应当尽快安排起诉事宜。\\n3、对方无归还诚意，但有偿还能力的，建议采取适当的方式给予压力，迫使还款。如非诉手段无法实现催款效果，则建议立即采取诉讼方式且考虑采取诉讼保全。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第五百二十九条 债权人分立、合并或者变更住所没有通知债务人，致使履行债务发生困难的，债务人可以中止履行或者将标的物提存。\\n第五百三十条 债权人可以拒绝债务人提前履行债务，但是提前履行不损害债权人利益的除外。\\n债务人提前履行债务给债权人增加的费用，由债务人负担。', '法律分析： 借钱给别人别人不还的办法：当事人可以再次协商处理。若双方无法达成协商的，可以通过调解、仲裁、诉讼等途径解决。且出借人在要求借款人履行还款义务的同时，还可以要求借款人承担相应的违约责任。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第二百三十三条 物权受到侵害的，权利人可以通过和解、调解、仲裁、诉讼等途径解决。\\n第六百六十七条 借款合同是借款人向贷款人借款，到期返还借款并支付利息的合同。\\n第六百六十八条 借款合同应当采用书面形式，但是自然人之间借款另有约定的除外。借款合同的内容一般包括借款种类、币种、用途、数额、利率、期限和还款方式等条款。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，可以问律师吗。我有一笔钱不好要，不到shi wan","answer":"'你好，如果不给，那只能依法诉讼解决，只有法院可以处理，判决胜诉后就可以申请强制执行了，现在执行力度越来越大，具体情况可以电话或者微信联系哈', '可以，您这边是个人欠款还是什么钱，多长时间了，是否有欠条', '因为什么原因不好要？对方是没有支付能力还是有钱不还？', '你好。可以接受委托。不好要的原因是什么？', '你好，可以委托代理起诉，判决后执行', '你好，可以详细说明款项及欠款情况', '您好，可以问啊，说下具体情况', '可以委托律师代理追讨钱款。', '法律分析：请律师交了钱不尽力可以去司法部门投诉。律师承办业务，应当维护当事人合法权益，不得利用提供法律服务的便利牟取当事人争议的权益或者不当利益。如果存在不尽力的情形，可以和律师协商解除委托合同，协商不成的，可以提供证据去当地司法局投诉并责令改正或者做出赔偿。法律依据：《律师执业管理办法》 第二十四条 律师执业必须遵守宪法和法律，恪守律师职业道德和执业纪律。律师执业必须以事实为根据，以法律为准绳。律师执业应当接受国家、社会和当事人的监督。', '法律分析：请律师交了钱不尽力可以去司法部门投诉。律师承办业务，应当维护当事人合法权益，不得利用提供法律服务的便利牟取当事人争议的权益或者不当利益。如果存在不尽力的情形，可以和律师协商解除委托合同，协商不成的，可以提供证据去当地司法局投诉并责令改正或者做出赔偿。法律依据：《律师执业管理办法》 第二十四条 律师执业必须遵守宪法和法律，恪守律师职业道德和执业纪律，做到依法执业、诚信执业、规范执业。 律师执业必须以事实为根据，以法律为准绳。 律师执业应当接受国家、社会和当事人的监督。', '法律分析：请律师交了钱不尽力可以去司法部门投诉。律师承办业务，应当维护当事人合法权益，不得利用提供法律服务的便利牟取当事人争议的权益或者不当利益。如果存在不尽力的情形，可以和律师协商解除委托合同，协商不成的，可以提供证据去当地司法局投诉并责令改正或者做出赔偿。法律依据：《律师执业管理办法》第二十四条 律师执业必须遵守宪法和法律，恪守律师职业道德和执业纪律，做到依法执业、诚信执业、规范执业。 律师执业必须以事实为根据，以法律为准绳。 律师执业应当接受国家、社会和当事人的监督。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在平台买了个限定版的数码产品给我发的是普通版的","answer":"'你好，如果与网上描述的不符，可以要求对方更换或者直接解除合同要求退款', '请说明详细情况，会为你解答', '有对方的相关信息吗？可以找平台协商处理或者报警处理', '建议三方协商解决', '你好，要看证据情况才能确定的哦', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在平台上买了个限定版的数码产品发过来是普通的","answer":"'你好，如果与网上说明的产品不符，可以要求对方更换或者要求退款退货', '有对方的相关信息吗？可以找平台协商处理或者报警处理', '建议三方协商解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"没有领结婚证之前老公带了贷款，逾期没有还，现在对小孩有影响吗？","answer":"'你好，如果个人征信有问题的话是会影响到孩子的', '你应该起诉他还款', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"退费 中介因厨房卫生不干净 扣除一部分押金","answer":"'你好，如果仅仅因为卫生问题，没有财物损坏一般不应当扣除押金。可以与其协商。', '你好，对于这样的事情，协商不成，需要去法院起诉', '您好，合同上有关于这方面的具体约定吗', '可以主张赔偿，如对此有相关约定的，可以按照约定主张退款，如产生纠纷的，可以到法院起诉。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第四十八条 经营者提供商品或者服务有下列情形之一的，除本法另有规定外，应当依照其他有关法律、法规的规定，承担民事责任：\\n（七）服务的内容和费用违反约定的；\\n（八）对消费者提出的修理、重作、更换、退货、补足商品数量、退还货款和服务费用或者赔偿损失的要求，故意拖延或者无理拒绝的；\\n（九）法律、法规规定的其他损害消费者权益的情形。经营者对消费者未尽到安全保障义务，造成消费者损害的，应当承担侵权责任等。\\n第五十三条 经营者以预收款方式提供商品或者服务的，应当按照约定提供。未按照约定提供的，应当按照消费者的要求履行约定或者退回预付款；并应当承担预付款的利息、消费者必须支付的合理费用。', '如果中介违反了合同约定，是可以要求减免中介费的。 另外，如果合同没有约定，可以与中介协商减少费用。 如有必要，建议向当地律师详细咨询。', '主要看中介合同是如何约定的，如果中介违反了合同约定，是可以要求减免中介费的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们15年认识的，孩子现在7岁了老公做亲子鉴定孩子不是他的","answer":"'你好，如果他起诉离婚，这样的情况你属于过错方。', '您好，现在男方是什么意思呢？是想离婚还是。', '你好·，方便信息聊聊吗，信息留言刚刚看到', '你好，一般协商不成的话，得诉讼解决了', '然后你这边的问题或是诉求是什么呢', '您好，请问还在抚养费上有纠纷吗？', '亲子鉴定孩子不是他的，详细沟通', '目前双方是要走离婚诉讼程序吗？', '你好，这种情况可以问你要赔偿的', '你好那你想要主张的是什么呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"对方说要找人来打我，然后我找人来接我放学，最后我走了，我找的人和对面发生口角打起来了，和自己有关系吗，责任划分是什么","answer":"'你好，如果任何一方有受伤，因为是你联系的人，所以你是有一定过错责任的。', '法律分析：根据鉴定结果要求对方承担以下责任：\\n1、如果构成轻伤或轻伤以上，打人者就涉嫌故意伤害罪，依法应被追究刑事责任。处三年以下有期徒刑，拘役，管制。\\n2、如果伤情鉴定为轻微伤，只能要求民事赔偿，受害者可直接向法院起诉要求人身损害赔偿；同时可以要求给予行政处罚。\\n3、公安机关立案后，受害者还可以提起刑事附带民事诉讼要求赔偿。当然也可以直接向法院起诉要求人身损害赔偿。\\n4、人身损害赔偿项目包括：医疗费、护理费、误工费、住院伙食补助费、营养费、交通费、伤残赔偿金、精神损害抚慰金等。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '责任的承担应按过失的大小来划分，需要根据具体情况来定，建议委托律师来保障您的最大权益。', '人身损害赔偿案件的归责原则是处理人身损害赔偿案件的基本准则。在审判实践中非常重要，归责原则主要包括：过错责任原则；过错推定责任原则；无过失责任原则；公平责任原则。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好！在实习合同中规定，若乙方解除协议，需提前10天通知甲方，同时支付违约金两千元人民币及甲方为乙方支付的其他费用，是否合理呢？","answer":"'你好，如果你不同意这个条款，可以与对方协商处理。', '你好,约定违约金的条款是违法的，该条款无效。', '你好，建议协商，协商不成可以起诉他', '你好，具体看合同的约定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"合同马上到期，公司提前30天通知，说是不续签了，仅剩6天，又突然说可以续签，这样合法么","answer":"'你好，如果你不相干了，可以主张不续签主张补偿', '劳动合同续签是指合同期限届满后双方都有继续保持劳动关系的意愿经协商一致继续签订劳动合同的法律行为。那么劳动合同到期的续签过程是什么呢? 1、劳动合同提前30天通知劳动合同期限届满或其他法律、协议终止条件任何一方要求续签劳动合同应提前30天向另一方发出续签劳动合同通知并及时与另一方协商依法续签劳动合同。2、7天内收到另一方的书面答复应自收到通知之日起7天内书面答复。3、公司不能支付经济补偿,公司发出续签劳动合同的意图,维持或改善劳动合同约定的条件.4、劳动合同条款和原劳动合同条款不大的.双方可以在原劳动合同期限内续签。', '劳动合同期限届满或其他的法定、约定终止条件出现，任何一方要求续订劳动合同，应当提前30日向对方发出《续订劳动合同通知书》，并及时与对方进行协商，依法续订劳动合同。', '劳动合同到期后可以续签，劳动合同履行期届满前，用人单位应当遵循严格的续签程序，否则可能导致用人单位应当续签而未续签劳动合同的事实劳动关系。 首先，用人单位应当对劳动者的劳动合同进行综合评估后再决定该劳动合同是否续签以及按照什么劳动条件进行续签。用人单位在评估时应考虑如下因素，比如，劳动者在该用人单位连续工作年限可能即将满十年的;用人单位已经与劳动者连续两次签订过固定期限劳动合同的。其次，用人单位以书面方式征求劳动者意见和劳动者以书面方式对是否续签劳动合同进行意思表示。最后，用人单位和劳动者都同意续签劳动合同的，应当在原劳动合同届满前完成劳动合同的续签。如果用人单位或劳动者任何一方决定不再续签劳动合同的，务必要在原劳动合同期限届满前办妥劳动合同的终止手续。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"家里漏水 找师傅弄好了 隔一段时间还是漏 现在师傅不接电话不处理怎么办","answer":"'你好，如果你们是私下交易比较难维权。', '你好！你可以先找物业管理部门沟通协商解决，再找维修人士检查一下漏水问题，属于物业维修让物业维修属于自己的原因赶紧找维修人士维修。', '法律分析：门面漏水房东不处理，承租人可以自行维修，但是可以要求房东承担维修义务。如果房屋租赁合同明确约定房东不负有维修义务，则以房屋租赁合同的约定为准。承租人在租赁物应该维修时，能够要求出租人在合理限期内处理。出租人没有履行修理义务的，承租人能够维修，维修金额由出租人承担。因维修租赁物干扰到承租人使用的，应该相应降低租金或是延长租期。法律依据：《中华人民共和国民法典》第七百一十二条 出租人应当履行租赁物的维修义务，但是当事人另有约定的除外。第七百一十三条第一款 （一）承租人在租赁物需要维修时可以请求出租人在合理期限内维修。出租人未履行维修义务的，承租人可以自行维修，维修费用由出租人负担；\\n（二）因维修租赁物影响承租人使用的，应当相应减少租金或者延长租期。', '如果卫生间漏水是自身造成的，那么当事人应尽快找专业人员解决漏水的问题；如果是因本身质量问题，可以联系房东或小区管理人员，若卫生间漏水造成了财产损失，可依法向有关人员申请赔偿。如拒不赔偿，可以向法院起诉。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百二十二条\\n起诉必须符合下列条件：\\n（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；\\n（二）有明确的被告；\\n（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；\\n（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。\\n第一百二十三条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。\\n书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好在吗，我丈夫和我8年没在一起了，他又和其他人在一起，还生了两个孩子，请问我去起诉他，他犯重婚罪吗？","answer":"'你好，如果你们没离婚，他和其他人领了结婚证，或者与他人以夫妻共同名义生活的，就构成重婚罪。', '重婚罪的认定在实务中是比较困难的，若他和第三人长期以夫妻名义共同生活，则可能构成。', '你好！重婚需要符合法律规定的要件，虽然他和别人生了孩子，但是不一定构成重婚罪。', '如果你方调查的证据充分，那就可以起诉他承担重婚罪', '可以起诉要求追究他的重婚罪，也可以起诉离婚。', '如果他们是以夫妻关系同居，可能涉嫌重婚罪！', '你好，你想追究对方民事责任还是刑事责任？', '你好，可以协助起诉的，需要沟通下情况', '你好，没有离婚和他人举行婚礼是重婚', '你好，他如果没离婚就去和别人生活', '你好，可能会涉及重婚罪你可以起诉', '可以处理，这边你们办离婚证没得', '你好需要收集重婚罪的证据的。', '要了解具体情况才能正确回复', '你好你的问题可以为你解答', '中间有没有协商，详细沟通', '你好，你们是分居状态吗', '你好那现在什么阶段啊', '能说说他现在的情况吗', '重婚罪起诉可以直接向人民法院提起自诉。\\n也可以向公安机关报案，公安机关应当依法立案，人民检察院应当依法提起公诉。\\n根据《刑法》第二百五十八条，有配偶而重婚的，或者明知他人有配偶而与之结婚的，处二年以下有期徒刑或者拘役。\\n根据本条的规定，重婚罪是指有配偶而重婚，或者明知他人有配偶而与之结婚的行为。本条规定了两种重婚行为：\\n一种是“有配偶而重婚”，是指已经结婚的人，在婚姻关系存续期间，又与他人结婚。\\n另一种是“明知他人有配偶而与之结婚”，是指本人明知他人有配偶而仍然与之结婚。\\n这里规定的“明知”是本罪的罪与非罪的重要界限，如果行为人是蒙受欺骗，不知道对方已有配偶而与之结婚的，则不构成本罪。\\n本条所规定的“结婚”，既包括骗取合法手续登记结婚，又包括虽未登记结婚，但以夫妻名义共同生活。法律依据：《刑法》第二百五十八条\\n有配偶而重婚的，或者明知他人有配偶而与之结婚的，处二年以下有期徒刑或者拘役。', '重婚罪起诉按以下程序走：重婚罪的被害人可以直接向人民法院提起刑事自诉。被害人向公安机关报案的，公安机关应当依法立案，人民检察院应当依法提起公诉。\\n认定重婚罪，需要满足以下两个条件：\\n首先，重婚罪的前婚是属于合法婚姻。\\n其次，重婚罪的后婚可以是法律婚姻，也可以是法律上认可的事实婚姻关系。\\n根据《中华人民共和国刑法》第二百五十八条规定，有配偶而重婚的，或者明知他人有配偶而与之结婚的，处二年以下有期徒刑或者拘役。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百五十八条有配偶而重婚的，或者明知他人有配偶而与之结婚的，处二年以下有期徒刑或者拘役', '重婚罪的起诉主体有两个，一个是被害人，另一个是检察院。重婚罪的被害人可以直接向人民法院提起刑事自诉。行为人构成重婚罪的，处二年以下有期徒刑或者拘役。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百五十八条\\n有配偶而重婚的，或者明知他人有配偶而与之结婚的，处二年以下有期徒刑或者拘役。\\n第十四条\\n明知自己的行为会发生危害社会的结果，并且希望或者放任这种结果发生，因而构成犯罪的，是故意犯罪。\\n故意犯罪，应当负刑事责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"收到应诉通知书但是姓名上的字和家庭地址有误可以不用理睬吗？","answer":"'你好，如果你已经签收相关法律文书，你应当应诉，不应诉会对你不利。谢谢', '你好，首先查看身份证号和名字是否有误，信息不付可以不用理会', '身份证号码是相对的吗，有无联系法官具体的问题', '你好收到应诉传票的话建议积极应诉！', '法律分析：填写当事人送达地址确认书是法院诉讼程序的要求，法院会提供送达地址确认书的表格，只需要按照内容填写就可以。但是需要注意以下几个方面：\\n1、填写的地址应该是能确保能收到法院信件的地址，因为如果提供的地址错误，法院按此地址邮寄的信件被退回的，将被视为已经送达，会对当事人产生不利的影响。\\n2、如果以后地址发生变更的，应该及时到法院更正送达地址。法律依据：《最高人民法院关于以法院专递方式邮寄送达民事诉讼文书的若干规定》第三条 当事人起诉或者答辩时应当向人民法院提供或者确认自己准确的送达地址，并填写送达地址确认书。当事人拒绝提供的，人民法院应当告知其拒不提供送达地址的不利后果，并记入笔录。\\n《最高人民法院关于以法院专递方式邮寄送达民事诉讼文书的若干规定》第四条 送达地址确认书的内容应当包括送达地址的邮政编码、详细地址以及受送达人的联系电话等内容。\\n当事人要求对送达地址确认书中的内容保密的，人民法院应当为其保密。\\n当事人在第一审、第二审和执行终结前变更送达地址的，应当及时以书面方式告知人民法院。\\n《最高人民法院关于以法院专递方式邮寄送达民事诉讼文书的若干规定》第五条 当事人拒绝提供自己的送达地址，经人民法院告知后仍不提供的，自然人以其户籍登记中的住所地或者经常居住地为送达地址；法人或者其他组织以其工商登记或者其他依法登记、备案中的住所地为送达地址。', '先确认是否送达错误', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"厂里检测出错了，然后自己发现跟班长讲，就全部返工，没事吧","answer":"'你好，如果你愿意返工，那就没问题的，只是不知道厂里有没有关于出错会惩罚的规章制度', '劳动者要在准备好相关证据之后向当地的劳动行政部门举报，如果查实公司有违反劳动法律、法规规定的，由劳动行政部门给予警告，责令改正；对劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。\\n《中华人民共和国劳动法》第八十八条法律依据：《中华人民共和国劳动法》第八十八条\\n《中华人民共和国劳动法》第八十八条\\n各级工会依法维护劳动者的合法权益，对用人单位遵守劳动法律、法规的情况进行监督。\\n任何组织和个人对于违反劳动法律、法规的行为有权检举和控告。\\n第八十九条\\n用人单位制定的劳动规章制度违反法律、法规规定的，由劳动行政部门给予警告，责令改正；对劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。', '劳动者要在准备好相关证据之后向当地的劳动局投诉，如果查实公司有违反劳动法律、法规规定的，由劳动局给予警告，责令改正；对劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。\\n《中华人民共和国劳动法》第八十八条法律依据：《中华人民共和国劳动法》第八十八条\\n《中华人民共和国劳动法》第八十八条\\n各级工会依法维护劳动者的合法权益，对用人单位遵守劳动法律、法规的情况进行监督。\\n任何组织和个人对于违反劳动法律、法规的行为有权检举和控告。\\n第八十九条\\n用人单位制定的劳动规章制度违反法律、法规规定的，由劳动行政部门给予警告，责令改正；对劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。', '劳动者要在准备好相关证据之后向当地的劳动局投诉，如果查实公司有违反劳动法律、法规规定的，由劳动局给予警告，责令改正；对劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。法律依据：《中华人民共和国劳动法》第八十八条\\n各级工会依法维护劳动者的合法权益，对用人单位遵守劳动法律、法规的情况进行监督。\\n任何组织和个人对于违反劳动法律、法规的行为有权检举和控告。\\n第八十九条\\n用人单位制定的劳动规章制度违反法律、法规规定的，由劳动行政部门给予警告，责令改正；对劳动者造成损害的，应当承担赔偿责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"关于社保。在外省。买了职工社保和医保怎么转移？","answer":"'你好，如果你所在地不支持,那就需要带上相关资料回到老家的医保局申请办理了。', '手机就可以办理了 提交个申请就好了', '你好！你可以向社保局申请的', '法律分析：在外省交的社保，用户可以通过之前外省交社保的所属社保部门进行转移，具体如下：\\n1、养老保险：用户需在之前的所属社保部门提供基本养老保险参保缴费凭证和解除劳动关系证明，并填写转移接续申请表。在转入的社保部门申请转入。之后等待两个地区的工作人员进行审核即可。\\n2、医疗保险：用户可以通过之前的所属社保部门将医疗保险账户内的余额进行划转。有些地区是自动划转的，用户无需办理。\\n3、工伤保险和生育保险无法转移。\\n4、失业保险：由前社保缴纳中心出具用户参保及缴费情况证明，用户凭借该证明到迁入地失业保险经办机构接续失业保险关系即可。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》 第七十四条 社会保险经办机构通过业务经办、统计、调查获取社会保险工作所需的数据，有关单位和个人应当及时、如实提供。 社会保险经办机构应当及时为用人单位建立档案，完整、准确地记录参加社会保险的人员、缴费等社会保险数据，妥善保管登记、申报的原始凭证和支付结算的会计凭证。\\n社会保险经办机构应当及时、完整、准确地记录参加社会保险的个人缴费和用人单位为其缴费，以及享受社会保险待遇等个人权益记录，定期将个人权益记录单免费寄送本人。 用人单位和个人可以免费向社会保险经办机构查询、核对其缴费和享受社会保险待遇记录，要求社会保险经办机构提供社会保险咨询等相关服务。', '社保转移的手续如下：\\n1、让现单位所属社保中心开具一张同意接受的函件；\\n2、劳动者持接受函（或转出函）到原单位社保所属机构办理转移；\\n3、原单位社保机构同意转出的，办理转出手续。法律依据：《社会保险法》第四条\\n中华人民共和国境内的用人单位和个人依法缴纳社会保险费，有权查询缴费记录、个人权益记录，要求社会保险经办机构提供社会保险咨询等相关服务。 个人依法享受社会保险待遇，有权监督本单位为其缴费情况。\\n《劳动合同法》第四十九条\\n国家采取措施，建立健全劳动者社会保险关系跨地区转移接续制度。', '转移社保的具体手续如下：\\n1、让现单位所属社保中心开具一张同意接受的函件；\\n2、劳动者持接受函（或转出函）到原单位社保所属机构办理转移；\\n3、原单位社保机构同意转出的，办理转出手续。法律依据：《社会保险法》第四条\\n中华人民共和国境内的用人单位和个人依法缴纳社会保险费，有权查询缴费记录、个人权益记录，要求社会保险经办机构提供社会保险咨询等相关服务。个人依法享受社会保险待遇，有权监督本单位为其缴费情况。\\n《劳动合同法》第四十九条\\n国家采取措施，建立健全劳动者社会保险关系跨地区转移接续制度。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，就是我有个亲戚用我的名字开了一个公司，但公司一切事物我都不参与。如果以后出了事对我有影响没","answer":"'你好，如果你是公司的法定代表人，公司存在违法行为，是需要承担法律责任的。', '肯定有影响，所以一般不要借名给他人。', '你好这个是有影响的建议不当。', '对外法人是要承担法律责任的', '你好你们需要签一个协议保证', '是有影响的，建议签个协议', '你好你的问题可以为你解答', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"朋友用我的名义去买车，现在钱也不还，打电话也不理，该怎么办？","answer":"'你好，如果你是贷款人，你需要承担还款责任，承担后再向你朋友追偿。', '您好，是可以去法院起诉对方还款', '建议你及时起诉你朋友维权吧。', '买车不给车也不退钱寻找方法如下：\\n1、与经营者协商和解；\\n2、请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；\\n3、向有关行政部门投诉；\\n4、根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；\\n5、向人民法院提起诉讼。\\n投诉需要哪些材料\\n1、投诉方和被投诉方的基本信息，包括投诉方的姓名、身份证号码、地址、邮政编码、联系电话等。被投诉方的单位名称、地址、邮政编码、联系人、联系电话等；\\n2、损害事实发生的时间、地点、过程及与经营者协商的情况；\\n3、有关证据；\\n4、明确、具体的诉求。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十六条\\n因当事人一方的违约行为，损害对方人身权益、财产权益的，受损害方有权选择请求其承担违约责任或者侵权责任。\\n第一百八十七条\\n民事主体因同一行为应当承担民事责任、行政责任和刑事责任的，承担行政责任或者刑事责任不影响承担民事责任；民事主体的财产不足以支付的，优先用于承担民事责任。', '一、买车不给车也不退钱找谁\\n1、买车不给车也不退钱寻找方法如下：\\n（1）与经营者协商和解；\\n（2）请求消费者协会或者依法成立的其他调解组织调解；\\n（3）向有关行政部门投诉；\\n（4）根据与经营者达成的仲裁协议提请仲裁机构仲裁；\\n（5）向人民法院提起诉讼。\\n2、法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百八十六条\\n因当事人一方的违约行为，损害对方人身权益、财产权益的，受损害方有权选择请求其承担违约责任或者侵权责任。\\n第一百八十七条\\n民事主体因同一行为应当承担民事责任、行政责任和刑事责任的，承担行政责任或者刑事责任不影响承担民事责任；民事主体的财产不足以支付的，优先用于承担民事责任。\\n二、投诉需要哪些材料\\n1、投诉方和被投诉方的基本信息，包括投诉方的姓名、身份证号码、地址、邮政编码、联系电话等。被投诉方的单位名称、地址、邮政编码、联系人、联系电话等；\\n2、损害事实发生的时间、地点、过程及与经营者协商的情况；\\n3、有关证据；\\n4、明确、具体的诉求。', '朋友以你的名义贷款买的车，你就是贷款人，具有还款的义务。你还款以后，可以向你朋友追偿。你朋友无法还款那么就相当于是你自己贷款买车了，处理的方式有很多，具体如下：\\n1、你可以与你朋友，还有出借人协商，变更贷款协议。这样车子就是你的了，后续的贷款由你偿还；\\n2、让对方把车强制收回就好了，反正车不是你开，首付也不是你付，但是你的征信会受到影响；\\n3、最后期限还是还不上，银行会收回汽车进行拍卖，用拍卖所得还剩下的贷款，如果拍卖所得不足贷款额，当事人要补足，如果多出贷款额，银行还会把多出的部分退给。当然，如果拒不执行，银行会去起诉，法院会判强制执行；\\n4、联系你的朋友，问一下他的态度，如果你朋友对你持消极态度，那你可以直接起诉他。\\n按揭买车是指申请购买汽车的借款人先付一部分首付，剩余部分由贷款人向购车者分期发放贷款。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我老公不识字，不会算账，2021年被人忽悠进赌场，老板借钱让他在老板的赌场里赌钱，一下子输掉1万多。我老公害怕没敢告诉我，这两天赌场老板打电话要钱我才知道，怎么办","answer":"'你好，如果你有证据证明是赌债借款，如聊天记录或录音等材料，则不用偿还，赌债不受法律保护。', '您好 赌博是违法行为 可以报警处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"农信发来一条信息让我还贷款，可是我从来没有贷款过","answer":"'你好，如果你没有贷款可以忽略不计的，不用理会', '可以收集相关证据报警处理', '只能通过协商处理了', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"村上征收的土地没有用完，我和领居一家一块都种了三年，前几天去种的时候发现我的一块地被领居种了，找了领居本人和村委会都未得到解决，现在怎么办","answer":"'你好，如果你的土地被别人侵占，你可以找有关主管部门调解，也可以起诉。', '你好，请问村委会有提出解决方案吗？1', '你好 ，发生土地征用纠纷问题可以向上一级政府部门投诉或直接向法院起诉维护村民的合法权益，必要时考虑委托专业的律师帮忙处理，能更好维护您的合法权益。', '你好，在征地时，有土地权属纠纷的，建议向当地乡级人民政府或者县级以上人民政府申请处理，避免耽误征地拆迁补偿。', '你好，如果土地是以家庭为单位承包经营，征地补偿就属于家庭共同共有，村委会不宜分割，直接交给户主就行。如果征地补偿款是按照人头分配的，家庭成员之间有矛盾，那么是谁的就交给谁比较合适，未成年人的交给他的监护人。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"工伤住院，现在公司是说费用什么的全包赔偿出院后说不开伤认定书，也不谈赔偿，如果我们出院了觉得赔偿不合理还可以开工伤认定书吗","answer":"'你好，如果你这边确实属于工伤的，在法定时间内申请工伤认定。', '你好，请说说具体情况，我会尽可能的帮助你', '你好，这个是可以申请工伤认定的', '你好，请问是因什么原因工伤？', '法律分析：可以自己去做鉴定。因工受伤被称为工伤，根据劳动法规定，工伤可以向公司提出赔偿。法律依据：《中华人民共和国社会保险法》\\n第三十八条 因工伤发生的下列费用，按照国家规定从工伤保险基金中支付：\\n(一) 治疗工伤的医疗费用和康复费用;\\n(二) 住院伙食补助费;\\n(三) 到统筹地区以外就医的交通食宿费;\\n(四) 安装配置伤残辅助器具所需费用;\\n(五) 生活不能自理的，经劳动能力鉴定委员会确认的生活护理费;\\n(六) 一次性伤残补助金和一至四级伤残职工按月领取的伤残津贴;\\n(七) 终止或者解除劳动合同时，应当享受的一次性医疗补助金;\\n(八) 因工死亡的，其遗属领取的丧葬补助金、供养亲属抚恤金和因工死亡补助金;\\n(九) 劳动能力鉴定费。\\n第三十九条 因工伤发生的下列费用，按照国家规定由用人单位支付：\\n(一) 治疗工伤期间的工资福利;\\n(二) 五级、六级伤残职工按月领取的伤残津贴;\\n(三) 终止或者解除劳动合同时，应当享受的一次性伤残就业补助金。', '法律分析：当我们受到工伤的时候，就可以向公司申请一定的赔偿；在这些赔偿中，主要包括误工费和营养损失费用。这两项费用是工伤中，最为基础的费用，我想这也是最为合理的两项费用；所以在我们因公受伤以后，有权利向公司索要这些费用。法律依据：《工伤保险条例》\\n第三十条 职工因工作遭受事故伤害或者患职业病进行治疗，享受工伤医疗待遇。职工治疗工伤应当在签订服务协议的医疗机构就医，情况紧急时可以先到就近的医疗机构急救。治疗工伤所需费用符合工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准的，从工伤保险基金支付。工伤保险诊疗项目目录、工伤保险药品目录、工伤保险住院服务标准，由国务院社会保险行政部门会同国务院卫生行政部门、食品药品监督管理部门等部门规定。职工住院治疗工伤的伙食补助费，以及经医疗机构出具证明，报经办机构同意，工伤职工到统筹地区以外就医所需的交通、食宿费用从工伤保险基金支付，基金支付的具体标准由统筹地区人民政府规定。工伤职工治疗非工伤引发的疾病，不享受工伤医疗待遇，按照基本医疗保险办法处理。工伤职工到签订服务协议的医疗机构进行工伤康复的费用，符合规定的，从工伤保险基金支付。\\n第三十一条 社会保险行政部门作出认定为工伤的决定后发生行政复议、行政诉讼的，行政复议和行政诉讼期间不停止支付工伤职工治疗工伤的医疗费用。', '要根据事故情况等判断', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"未成年和被判五年以下的这种案底工厂能查到吗","answer":"'你好，如果公司做背调的话都是可以查出来的', '您好，你问的这个问题，稍后我给你解答', '你好，具体什么情况 有什么可以帮助', '你好，未成年不需要查啊，案底的话', '你好！这个是可以查到的。', '未满十八岁参加聚众斗殴的案底，按照规定应当封存，一般工厂不能查出来的。\\n但是，如果参军、考军校、考公务员政审就能够查出来的。', '未满十八岁参加聚众斗殴的案底，按照规定应当封存，一般工厂不能查出来的。\\n但是，如果参军、考军校、考公务员政审就能够查出来的。', '未满十八岁参加聚众斗殴的案底，按照规定应当封存，一般工厂不能查出来的。\\n但是，如果参军、考军校、考公务员政审就能够查出来的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"请问，借卡给他人自己收好处1千元算诈骗吗？","answer":"'你好，如果别人拿你的银行卡用来洗钱，你可能涉嫌帮信罪的。', '借卡给他人自己收好处1千元不算诈骗，涉嫌帮信罪', '有可能涉嫌诈骗罪，或者帮信罪的了。', '您好，对方有把卡用于洗钱或诈骗吗', '你好，债权债务合同纠纷', '法律分析：借钱不还属于民事纠纷，不构成诈骗。诈骗罪是指以非法占有为目的，用虚构事实或隐瞒真相的方法，骗取数额较大的公私财物的行为。如果债务人在借钱的时候，根本就没有还钱的打算的，骗了钱用于其他方面用途的，那就是诈骗。法律依据：《中华人民共和国刑法》\\n第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。\\n第一百九十二条 以非法占有为目的，使用诈骗方法非法集资，数额较大的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金额巨大或者有其他严重情节的，处七年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。\\n单位犯前款罪的，对单位判处罚金，并对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依照前款的规定处罚。', '法律分析：如果对方是以欺诈的手段借钱而且故意不还的话，那么就可以构成诈骗罪，诈骗罪就是以非法占有为目的以诈骗的方式进行获取非法利益的行为。\\n法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或单处罚金额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。', '一般不算诈骗，属于经济纠纷。可以和银行协商还款，分期支付。\\n如果属于恶意透支，持卡人以非法占有为目的，超过规定限额或者规定期限透支，并且经发卡银行两次催收后超过3个月仍不归还的，就涉嫌信用卡诈骗了，可能要承担刑事责任。法律依据：《刑法》第一百九十六条，有下列情形之一，进行信用卡诈骗活动，数额较大的，处五年以下有期徒刑或者拘役，并处二万元以上二十万元以下罚金；\\n数额巨大或者有其他严重情节的，处五年以上十年以下有期徒刑，并处五万元以上五十万元以下罚金；\\n数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处五万元以上五十万元以下罚金或者没收财产：\\n（一）使用伪造的信用卡，或者使用以虚假的身份证明骗领的信用卡的；\\n（二）使用作废的信用卡的；\\n（三）冒用他人信用卡的；\\n（四）恶意透支的。\\n前款所称恶意透支，是指持卡人以非法占有为目的，超过规定限额或者规定期限透支，并且经发卡银行催收后仍不归还的行为。\\n【盗窃罪】盗窃信用卡并使用的，依照本法第二百六十四条的规定定罪处罚。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想问下，就是我要回去结婚了，然后工作的地方不批辞工","answer":"'你好，如果劳动辞职不批职员也可以离职，这是由于在《劳动合同法》之中规定了劳动者离职需要告知单位，但是并没有规定单位批准离职请求之后才可以离职。比如对于正式职员，在提出离职请求后的第三十日，若是请求没有被批准，依旧可以办理离职手续。', '您好，如果提前一个月告知将要离职，一个月后可自行离开且不服任何责任。', '你好，我想问下，就是我要回去结婚了，然后工作的地方不批辞工', '您好有签劳动合同吗工龄多久公司以什么原因拒绝', '您好根据您的描述提前一个月通知后正常离开', '你好 你是否有提前一个月提交书面文件', '你好，广东相关规定劳动者的婚假是3天', '你好，你的这个情况下建议直接依法申诉', '你好，你要寻求法律帮助吗', '结婚是可以请结婚假的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，离婚协议上写的孩子所有费用由女方支付，男方不支付一分钱，这种协议有效吗？还有如果女方带孩子能不能变更孩子的监护权为女方","answer":"'你好，如果协议是双方自愿签署且已经办理了离婚登记，则协议对男女双方具有法律约束力。想要变更抚养权需要满足法定条件。', '有效，可以要求变更抚养权，也可以要求支付抚养费', '可以要求变更抚养权。协议符合法律规定。', '你好，孩子多大了呢？双方沟通了吗', '你好欢迎咨询，可以协助处理的。', '你好，可以的，可让男方出抚养费', '你好，协议书是已经签定了吗', '你好，你是咨询监护协议问题', '你好 可以到法院起诉对方', '你好可以申请变更的哈', '离婚后双方协议变更抚养权有效。抚养权协议中，除了约定抚养权归谁，还应该将是否需要支付抚养费、抚养费的数额及支付方式，对方探视的频率、方式等相关事项一并约定清楚，以免后续因此而产生新的纠纷。\\n《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民法典〉婚姻家庭编的解释（一）》第五十七条规定，父母双方协议变更子女抚养关系的，人民法院应予支持。\\n第五十六条，具有下列情形之一，父母一方要求变更子女抚养关系的，人民法院应予支持：\\n（一）与子女共同生活的一方因患严重疾病或者因伤残无力继续抚养子女；\\n（二）与子女共同生活的一方不尽抚养义务或有虐待子女行为，或者其与子女共同生活对子女身心健康确有不利影响；\\n（三）已满八周岁的子女，愿随另一方生活，该方又有抚养能力；\\n（四）有其他正当理由需要变更。法律依据：《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民法典〉婚姻家庭编的解释（一）》第五十七条、第五十六条', '抚养变更协议应当写明双方变更抚养的原因，具体的变更方式，以及抚养费的承担与支付等\\n一切都可以孩子父母双方自愿协商一致，为各自真实意思表示为准，只要不违反不危害孩子健康成长和法律规定即可\\n变更抚养权协议书还需要法院裁定认可，才能发生法律效力，得到法律保护\\n根据《最高人民法院关于适用〈民法典〉婚姻家庭编的解释（一）》第五十七条规定，父母双方协议变更子女抚养关系的，人民法院应予支持法律依据：《民法典》第一千零八十四条父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除\\n离婚后，子女无论由父或者母直接抚养，仍是父母双方的子女\\n离婚后，父母对于子女仍有抚养、教育、保护的权利和义务\\n离婚后，不满两周岁的子女，以由母亲直接抚养为原则\\n已满两周岁的子女，父母双方对抚养问题协议不成的，由人民法院根据双方的具体情况，按照最有利于未成年子女的原则判决\\n子女已满八周岁的，应当尊重其真实意愿\\n《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民法典〉婚姻家庭编的解释（一）》第五十七条父母双方协议变更子女抚养关系的，人民法院应予支持', '法律分析：根据双方的理由（自行或无任何理由直接撰写本协议），子女父母应自愿协商达成协议，并以其真实意思为准，只要不违反不损害孩子健康成长的法律法规。孩子的监护权由父亲和母亲改为母亲和父亲。监护权变更后，无监护权的一方如何支付抚养费。监护权变更后，如何探望没有监护权的孩子以及其他协议等。监护协议的变更需要得到法院的认可，才能具有法律效力，得到法律保护。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零八十六条 离婚之后，不直接来抚养子女的父或母，有探望子女的权利，另一方有协助的义务。行使探权利的方式、时间由当事人协议，协议不成时，由人民法院判决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"公司和我们签了3年合同，我们已经做了一年半，现炒了我们，公司应该我们补偿多少","answer":"'你好，如果双方协商一致解除合同，经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。这里所称的月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资，按应发工资计算。', '你好，按照员工在本公司工作的年限，以每满一年支付1个月工资，六个月以上不满一年的，按一年计算；', '你好！若公司与你协商解除劳动合同,应支付每工作一年一个月工资作为补偿金', '您好，如果是协商一致辞退的，每工作满一年支付一个月工资标准的补偿金。', '你好，如果公司涉嫌无故辞退，那么可以通过法律手段来维护合法权益', '你好，用人单位跟员工解除劳动关系，按实际工龄支付经济补偿金', '你好！具体要了解清楚情况才能给与有价值的回复', '你好，公司属于违法解雇，需要赔偿经济补偿金', '如果是非法解雇的，可以主张双倍经济补偿金', '我们可以帮助到你，现在说要你离职的吗', '您好，可以补偿一个月的经济补偿金', '你好，可以通过仲裁主张经济补偿。', '你好，非法辞退可以要求双倍赔偿', '你好，按工作年限赔偿，谢谢', '你好，入职的时间有多久了呢', '您 好，可以申请劳动仲裁', '可以到劳动监察大队反应', '应该可以补偿二个月工资', '可向劳动局申请仲裁', '你好，可以向劳动局投诉的', '你好，可以向劳动局投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"前男友，不知道什么时候偷拍我隐私照片，威胁我怎么办","answer":"'你好，如果受到威胁或者胁迫可以报警处理。如果侵犯个人隐私可以诉讼解决。', '你好，可以收集证据起诉对方侵犯隐私', '你好，你是咨询偷拍隐私照片的问题', '你好，这种你可以报警的哈', '你好，是可以报警处理的', '法律分析：有人拿照片威胁自己的可以报警，公安机关可以根据治安管理处罚法的规定，对对方处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十二条 有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：\\n（一）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；\\n（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的；\\n（三）捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的；\\n（四）对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的；\\n（五）多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的；\\n（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。', '前男友用私照威胁你，你可以直接报警，女孩子要学会保护自己，通过公安机关处理，是最明智的选择，可以保证自己的正常利益不受损，遇到这种事情一定不要妥协。', '法律分析：被人用不雅照威胁的，构成敲诈勒索的，应当及时报警，由警方锁定嫌疑人，尽可能的使嫌疑人停止侵害，减少损失的扩大。乱发别人照片可能属于侵犯隐私权。如果是以营利为目的乱发别人照片，可能侵犯公民肖像权。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千零一十九条 任何组织或者个人不得以丑化、污损，或者利用信息技术手段伪造等方式侵害他人的肖像权。未经肖像权人同意，不得制作、使用、公开肖像权人的肖像，但是法律另有规定的除外。未经肖像权人同意，肖像作品权利人不得以发表、复制、发行、出租、展览等方式使用或者公开肖像权人的肖像。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我和前妻离婚时楼给了我，没有提家具家电，现在过了大半年还可以管我要家具家电吗","answer":"'你好，如果可以移动，不是房子附着物，可以要求分配的', '你好，当时没有分配的，现在可以分配。', '你好，有离婚协议的按照协议履行。', '你好，可另行签订协议', '你好，你可以主张的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"有人发朋友圈骂我，然后不是指名道姓，但是别人也可以看得出来是在骂我，我可以报警吗","answer":"'你好，如果可以通过内容推定是在侮骂你，你可以要求对方立即删除，如果不删除，可以直接向法院起诉，要求对方停止侵害，赠礼道歉，赔偿损失等。', '不归警察管，你可以法院起诉', '在朋友圈里骂人有公然侮辱性质的，这是违法的，法律是不允许的。轻者，由公安机关治安管理人员处罚。情节严重的，依法追究刑事责任。如果骂人是在一个群体或朋友圈中，且该群体与被骂者（地域群体、生活群体等）关系密切，则要看骂人的内容。如果是真的批评，没有谣言，没有侮辱性的话，那就不是犯罪。如果是捏造事实、谣言诽谤，情节不严重的，就是对他人名誉权的侵犯。访问人数达到5000人，或者转发人数达到500人的，可以构成诽谤。如果这是事实，但辱骂的内容是侮辱性的。如果是一般的侮辱性言词，尚未造成严重后果的，属于侵权行为，可以拘留、罚款。如果造成严重后果（如被害人自杀、精神障碍等），可能构成侮辱罪。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十二条 有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：\\n(一)写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的(二)公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的(三)捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的(四)对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的(五)多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的(六)偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。\\n《中华人民共和国刑法》 第二百四十六条 以暴力或者其他方法公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人，情节严重的，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利。\\n前款罪，告诉的才处理，但是严重危害社会秩序和国家利益的除外。\\n通过信息网络实施第一款规定的行为，被害人向人民法院告诉，但提供证据确有困难的，人民法院可以要求公安机关提供协助。', '法律分析：可以报警。可能会受到治安处罚，情节严重还可能触犯刑法。可能构成侮辱罪，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利。但是需要注意的是一般辱骂行为侵犯了对方的名誉权，构成民事侵权责任。法律另有其他规定的，应当依照其规定。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十二条 有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：\\n（一）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；\\n（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的；\\n（三）捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的；\\n（四）对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的；\\n（五）多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的；（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。', '可以报警。可能会受到治安处罚，情节严重还可能触犯刑法。可能构成侮辱罪，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利。但是需要注意的是一般辱骂行为侵犯了对方的名誉权，构成民事侵权责任。法律另有其他规定的，应当依照其规定。法律依据：《中华人民共和国治安管理处罚法》 第四十二条 有下列行为之一的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款：\\n（一）写恐吓信或者以其他方法威胁他人人身安全的；\\n（二）公然侮辱他人或者捏造事实诽谤他人的；\\n（三）捏造事实诬告陷害他人，企图使他人受到刑事追究或者受到治安管理处罚的；\\n（四）对证人及其近亲属进行威胁、侮辱、殴打或者打击报复的；\\n（五）多次发送淫秽、侮辱、恐吓或者其他信息，干扰他人正常生活的；（六）偷窥、偷拍、窃听、散布他人隐私的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好本组全体村民所永包的土地于2ooo1年转包给乙方经营到2o41年才到期，现在乙方又没有经过我们同意又转租给丙方全部用来做堆放石料场地，这样就把我们的土地给毁了，请问我们怎么样办？","answer":"'你好，如果合同约定不得转租，以对方违约解除承包合同。并要求承租人承担相应的违约责任。也可以改变土地用途为由解除承包经营合同，并要求承担相应的损害赔偿。请电话或者当面沟通。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好！员工离职后，拒不上交工装和单位门禁卡，我方也没有扣留员工任何费用，这种情况怎么办？谢谢！","answer":"'你好，如果员工没有缴纳服装费等，可以到法院起诉要求返还的', '可以起诉对方要求返还公司物品', '离职手续都办完了？社保停了没', '您好， 可以向该员工索要赔偿', '你好这个可以和员工协商下', '法律分析：如果用人单位拒绝，劳动者可以向劳动监察大队投诉;也可以向当地人力资源与社会保障局申请劳动仲裁要求企业解除劳动合同关系。《中华人民共和国劳动合同法》 第七十七条 劳动者合法权益受到侵害的，有权要求有关部门依法处理，或者依法申请仲裁、提起诉讼。用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：(一)未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的; (二)未及时足额支付劳动报酬的; (三)未依法为劳动者缴纳社会保险费的; (四)用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的; (五)因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的。用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》\\n第三条 订立劳动合同，应当遵循合法、公平、平等自愿、协商一致、诚实信用的原则。依法订立的劳动合同具有约束力，用人单位与劳动者应当履行劳动合同约定的义务。\\n第十条 建立劳动关系，应当订立书面劳动合同。已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自用工之日起建立。\\n第三十六条 用人单位与劳动者协商一致，可以解除劳动合同。', '讨薪属于劳动争议，当劳动争议发生后，当事人与用人单位进行协商，也可以向本单位劳动争议调解委员会申请调解；调解不成，当事人一方要求仲裁的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。当事人一方也可以直接向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。对仲裁裁决不服的，可以向人民法院提起诉讼。', '用人单位拖欠或克扣工资，劳动者可以向劳动监察大队投诉或者直接申请劳动仲裁维权。维权时应注意收集整理必要的证据，如工作服、工资条、工牌证人等。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"因为刷单银行卡被冻结，请问什么时候可以解冻呢","answer":"'你好，如果因刷单而被冻结银行卡的，持卡人可以先到银行相关机构解释原因，提供个人身份证原件、储蓄卡等资料，然后在银行申请解除冻结业务。如果刷卡金额很大，涉及相关司法案件，持卡人需要到司法部门咨询，司法案件处理后，可以向司法部门申请解冻银行卡。谢谢', '因为刷单银行卡被冻结，请问什么时候可以解冻呢 要看具体情况', '因为刷单银行卡被冻结，案件审结可以申请', '具体需要到当地银行营业网点咨询', '由冻结性质而定。暂时冻结，申请解冻，一般可以即时解冻或7个工作日内解冻。\\n银行卡被冻结的解冻时间，一般分为以下几种情况：\\n1、密码输错三次导致银行卡冻结的。一般24小时之后自动解冻。如果着急使用银行卡，可携带本人身份证件。到银行柜台办理解冻。\\n2、如果银行卡内余额不足100元且长期不使用或者银行卡丢失并办理挂失而被冻结的，是没有解冻周期的，需携带本人身份证件到银行柜台办理。\\n\\n扩展资料：\\n冻结财产的规定：\\n第五条：人民法院对被执行人下列的财产不得查封、扣押、冻结：\\n（一）被执行人及其所扶养家属生活所必需的衣服、家具、炊具、餐具及其他家庭生活必需的物品；\\n（二）被执行人及其所扶养家属所必需的生活费用。当地有最低生活保障标准的，必需的生活费用依照该标准确定；\\n（三）被执行人及其所扶养家属完成义务教育所必需的物品。', '由冻结性质而定。暂时冻结，申请解冻，一般可以即时解冻或7个工作日内解冻。\\n银行卡被冻结的解冻时间，一般分为以下几种情况：\\n1、密码输错三次导致银行卡冻结的。一般24小时之后自动解冻。如果着急使用银行卡，可携带本人身份证件。到银行柜台办理解冻。\\n2、如果银行卡内余额不足100元且长期不使用或者银行卡丢失并办理挂失而被冻结的，是没有解冻周期的，需携带本人身份证件到银行柜台办理。\\n扩展资料：\\n冻结财产的规定：\\n第五条：人民法院对被执行人下列的财产不得查封、扣押、冻结：\\n（一）被执行人及其所扶养家属生活所必需的衣服、家具、炊具、餐具及其他家庭生活必需的物品；\\n（二）被执行人及其所扶养家属所必需的生活费用。当地有最低生活保障标准的，必需的生活费用依照该标准确定；\\n（三）被执行人及其所扶养家属完成义务教育所必需的物品。', '一、银行卡被冻结多久才能解冻\\n1、银行卡被冻结多久才能解冻，视情况而定：\\n（1）密码输错三次导致银行卡冻结的，一般24小时之后自动解冻。如果着急使用银行卡，可携带本人身份证件。到银行柜台办理解冻；\\n（2）如果银行卡内余额不足100元且长期不使用或者银行卡丢失并办理挂失而被冻结的，是没有解冻周期的，需携带本人身份证件到银行柜台办理。\\n2、法律依据：《公安机关办理刑事案件程序规定》第二百四十三条\\n冻结存款、汇款、证券交易结算资金、期货保证金等财产的期限为六个月。每次续冻期限最长不得超过六个月。\\n对于重大、复杂案件，经设区的市一级以上公安机关负责人批准，冻结存款、汇款、证券交易结算资金、期货保证金等财产的期限可以为一年。每次续冻期限最长不得超过一年。\\n第二百四十六条\\n对冻结的债券、股票、基金份额等财产，应当告知当事人或者其法定代理人、委托代理人有权申请出售。\\n权利人书面申请出售被冻结的债券、股票、基金份额等财产，不损害国家利益、被害人、其他权利人利益，不影响诉讼正常进行的，以及冻结的汇票、本票、支票的有效期即将届满的，经县级以上公安机关负责人批准，可以依法出售或者变现，所得价款应当继续冻结在其对应的银行账户中；没有对应的银行账户的，所得价款由公安机关在银行指定专门账户保管，并及时告知当事人或者其近亲属。\\n二、银行卡被冻结的原因有哪些\\n1、银行卡出现过异常交易，比如恶意套现、伪造信息、密码连续错误等，为避免银行资金损失扩大，银行卡有可能被银行冻结；\\n2、银行卡如果密码连续三次输入，银行系统将自动锁定银行卡密码，类似于冻结，但不冻结，以保护持卡人的资金安全，预防银行卡丢失或被盗用等。 24小后将自动解开，可以继续使用；\\n3、银行卡过期而未重新申请新卡，银行将在到期后冻结过期的银行卡；\\n4、涉嫌银行资金损失，如果持续报告银行卡有多处损失，银行会因涉嫌恶意举报而被冻结；\\n5、司法冻结。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我是一个大学生被弄了法人占了90的股份现在被起诉了收到传票了去工商局问过了被起诉不能变更法人。我想问下真的变更不了法人吗","answer":"'你好，如果在诉讼过程中对方申请保全限制法人变更的话是没办法变更的。', '您好，你是什么性质的公司？建议进一步咨询。', '委托律师应诉，争取打赢官司。', '你好，你可以起诉变更法人代表', '你好可以帮你维权可以帮你', '诉讼期间变更法人的应作以下处理：\\n1、企业法人解散的，依法清算并注销前，以该企业法人为当事人；\\n2、企业法人合并而变更法人的，以合并后的企业为诉讼当事人；\\n3、企业法人分立而变更法人的。以分立后的企业为共同诉讼人；\\n4、其他处理方式。法律依据：《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民事诉讼法〉的解释》第五十一条\\n在诉讼中，法人的法定代表人变更的，由新的法定代表人继续进行诉讼，并应向人民法院提交新的法定代表人身份证明书。原法定代表人进行的诉讼行为有效。\\n第六十三条\\n企业法人合并的，因合并前的民事活动发生的纠纷，以合并后的企业为当事人；企业法人分立的，因分立前的民事活动发生的纠纷，以分立后的企业为共同诉讼人。\\n第六十四条\\n企业法人解散的，依法清算并注销前，以该企业法人为当事人；未依法清算即被注销的，以该企业法人的股东、发起人或者出资人为当事人。', '法律分析：可以变更法人。当法人的变更涉及到股权转让时，须由出质人和质权人协商同意，才能变更法人。当法人变更不涉及质押的股权时，无需征得质权人同意，即可变更法人。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》 第四百四十三条 以基金份额、股权出质的，质权自办理出质登记时设立。基金份额、股权出质后，不得转让，但是出质人与质权人协商同意的除外。出质人转让基金份额、股权所得的价款，应当向质权人提前清偿债务或者提存。', '法人不可以随便更改股权。\\n私自变更股权的处理，要根据具体情况而定，在涉嫌职务侵犯罪的时候就需要负刑事责任。\\n股权转让是公司法赋予股东的一项重要权利。股权转让分为股东之间的股权转让和股东向股东以外的第三人转让股权两种形式。\\n公司法定代表人。公司法定代表人的变更，必须根据公司法和公司章程的规定，依法定程序进行变更，否则无效。作为股东依法享有股东权益。如要退出，可以采取向股东或股东以外的人依法转让股权来进行。\\n法律依据：《中华人民共和国公司法》\\n第七十一条\\n【股权转让】有限责任公司的股东之间可以相互转让其全部或者部分股权。\\n股东向股东以外的人转让股权，应当经其他股东过半数同意。股东应就其股权转让事项书面通知其他股东征求同意，其他股东自接到书面通知之日起满三十日未答复的，视为同意转让。其他股东半数以上不同意转让的，不同意的股东应当购买该转让的股权;不购买的，视为同意转让。\\n经股东同意转让的股权，在同等条件下，其他股东有优先购买权。两个以上股东主张行使优先购买权的，协商确定各自的购买比例;协商不成的，按照转让时各自的出资比例行使优先购买权。\\n公司章程对股权转让另有规定的，从其规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我朋友在校期间被辅导员不公平对待，在进行沟通交流时被辅导员态度影响到，导致他轻生了。现在辅导员和学校需要负责吗","answer":"'你好，如果学校没有注到安全义务，则需要学校承担责任。', '你好，你是咨询你朋友在学校遇到了不公平的待遇', '学校跟相关人员肯定是要承担一定责任的', '你好，这种情况是需要负责的', '你好，这个手里有证据吗', '你好那现在什么战况呢', '你好，可以起诉解决即可', '你好，是可以向教育局反映的，希望能帮到你', '学校是否有责任是根据过错承担来判断的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好！朋友欠我钱无法偿还，准备把他家小产权房抵押过户给我，法律上有效吗？","answer":"'你好，如果实在没有办法了，最好要有村委会同意和见证人', '您好，这种房子不能过户，抵押无效。', '小产权如果被拆除就无法实现债权', '有没有办理抵押登记', '你好：可以起诉解决，要求归还', '你好，可以签订一份代为抵偿协议', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是精神病人打人，但是被打人逃了，这种情况和她监护人说，监护人不但不管，还言语威胁被打人怎么处理","answer":"'你好，如果对你人身受到了攻击和伤害，可以报警处理。Emma', '你好，这个是可以起诉要求赔偿的', '报警处理，申请伤情鉴定：', '你好：可以起诉解决看证据了', '你好：可以起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，学校安排学生北京实习，实习了半个月，又让学生去其他学校，学生不去就让学生辞职回家，这合理吗？","answer":"'你好，如果对学校的实习安排不满意，可以与学校的领导沟通', '你好，可以向教育局进行投诉。谢谢', '具体安排的是什么工作', '法律分析：1、实习生实习是学校根据教育大纲安排的实习内容和时间，实习生应当按照学校的要求实习期满。2、实习生到单位实习，不属于单位职工，与单位没有劳动关系，也没有劳务关系，离职不需要递交辞职报告。随时可以离职（其实单位没有你的岗位和职位）。其实离职都说不上，更不要说辞职了，只能说实习期满离开或实习终止离开，是离开不是离职。3、实习生离开实习单位应当礼貌离开，向单位领导和实习师傅打招呼，表示给人家添麻烦了，感谢人家的关心与教诲。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第二十四条 “当事人双方可以协商解除劳动合同”。这种“协商解除劳动合同”正常而便捷的方式就是递交辞职报告和批准辞职请求。由此可见，在现代社会人才流动的过程中，辞职报告的写作和求职信一样具有同样重要的意义。', '向当地教育管理部门投诉', '按照学校规定办理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我目前担任建工社群销售岗位，基于公司业务需求，现对您的工作内容进行调整，安排您担任营养师岗位的社群销售，工作地点、基本薪资不变，以便更好支持业务发展。 这个可以拒绝么？","answer":"'你好，如果对工作岗位的调整不服，可以申请劳动仲裁的', '公司内部调岗，你不想接受新职位，可以跟公司协商', '你好，根据个人的工作发展方向自主决定。谢谢', '你好，公司调整你的工作岗位要征得你的同意', '之前的合同是怎么进行约定的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我发生了交通事故，开的是三轮车但是对方全责，对方是小轿车，我想问一下这个医院的医药费是对方全部都需要出的吗？","answer":"'你好，如果对方全责，可以起诉对方及保险公司，在医院的诊疗费用对方应当承担', '你好，对方全责需要承担全部医药费。谢谢', '根据你花费的医药费和责任比例赔偿', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，被别人偷拍并且上传抖音过后，作品被删除了还能不能追究他的法律责任","answer":"'你好，如果对方已经删除没有造成其他影响就可以啊', '你好，对方有获利情况吗，获利了可以追究', '你好！你可以去法院起诉对方侵权 的。', '你好，起诉的话讲究证据，请问有截图吗', '您好，需要有证据证明可以起诉V', '你好，这是可以的，你需要帮助吗', '你好，可以向消费者协会投诉了', '你好：可以起诉解决看证据了', '你好，建议收集证据起诉', '你好，可以协商解决，也可以起诉处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"写了借条，出借人没有付钱，现在去法院起诉还款","answer":"'你好，如果对方没有实际交付给你借款金额，你们之间不存在借贷关系。', '您好我写了借条，出借人没有付钱，现在可以去法院起诉还款', '如果只有借条的情况下法院是会驳回原告的诉讼请求的', '你好，这个情况确实可以收集证据来进行起诉', '你好，根据你描述是报警划分责任的', '建议你走法律程序。属于违法行为', '你好，没有付款就是没有生效的。', '你好！你可以去法院起诉对方的。', '有什么法律问题可以跟我们沟通。', '您好，建议委托律师出庭应诉。', '你好，开庭的时间是什么时候呢', '已经起诉了吗，到哪个阶段了', '有相关证据可以收集并提供', '他人借钱不还，债权人向法院起诉的程序是先向法院提交起诉状和证据材料；然后由法院决定是否受理；决定受理的，再开庭审理，由当事人陈述、质证；最后由法院作出判决。如果法院决定不予受理的，则作出不予受理的裁定。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百二十条\\n起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。\\n第一百二十三条\\n人民法院应当保障当事人依照法律规定享有的起诉权利。对符合本法第一百一十九条的起诉，必须受理。符合起诉条件的，应当在七日内立案，并通知当事人；不符合起诉条件的，应当在七日内作出裁定书，不予受理；原告对裁定不服的，可以提起上诉。\\n第一百三十九条\\n当事人在法庭上可以提出新的证据。\\n第一百四十八条\\n人民法院对公开审理或者不公开审理的案件，一律公开宣告判决。当庭宣判的，应当在十日内发送判决书；定期宣判的，宣判后立即发给判决书。宣告判决时，必须告知当事人上诉权利、上诉期限和上诉的法院。', '借了钱不还，债权人起诉方法为：1、持转账记录、借条、起诉状到债务人常住户口所在地人民法院提起民事借贷纠纷诉讼；2、立案庭在当事人履行必须的手续和交齐有关证据材料之后七天内，对符合立案条件的，办理立案手续；3、人民法院在立案之日起五天内将传票、起诉状副本送达给被告；4、被告作出答辩；5、双方当事人等待法院排期开庭，审理案件。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第一百二十条 起诉应当向人民法院递交起诉状，并按照被告人数提出副本。书写起诉状确有困难的，可以口头起诉，由人民法院记入笔录，并告知对方当事人。\\n第一百二十五条 人民法院应当在立案之日起五日内将起诉状副本发送被告，被告应当在收到之日起十五日内提出答辩状。答辩状应当记明被告的姓名、性别、年龄、民族、职业、工作单位、住所、联系方式；法人或者其他组织的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务、联系方式。人民法院应当在收到答辩状之日起五日内将答辩状副本发送原告。被告不提出答辩状的，不影响人民法院审理。', '债权人依据借条起诉后，对方没钱还款的，债权人可以在判决生效后依法申请法院强制执行。如果对方确实没钱的，法院可以中止执行，在任何时候发发现对方有财产的，再恢复执行。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第二百三十六条\\n发生法律效力的民事判决、裁定，当事人必须履行。一方拒绝履行的，对方当事人可以向人民法院申请执行，也可以由审判员移送执行员执行。\\n第二百五十四条\\n人民法院采取本法第二百四十二条、第二百四十三条、第二百四十四条规定的执行措施后，被执行人仍不能偿还债务的，应当继续履行义务。债权人发现被执行人有其他财产的，可以随时请求人民法院执行。\\n第二百五十六条\\n有下列情形之一的，人民法院应当裁定中止执行：\\n（一）申请人表示可以延期执行的；\\n（二）案外人对执行标的提出确有理由的异议的；\\n（五）人民法院认为应当中止执行的其他情形。中止的情形消失后，恢复执行。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，就是前天一个郑州邮政的分拣联系到我，一天210的工作，首先让我们去了一个叫郑州二七人民医院的地方体检，然后到医院门口让我们扫了一个码，选择第一个198元的员工体检，说是可以报销的，但是我们体检过后并没有安排工作，而且体检费也没有报销，我们应该怎么处理呀","answer":"'你好，如果对方违约，可以到法院起诉的', '是还没有收到安排工作通知还是入职不了', '你好，可以向劳工局进行投诉。谢谢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"盗窃工地电线价值200元公安机关已经量刑，但工地要求我赔偿工地所有被盗的电线10万元我该怎么办","answer":"'你好，如果工地的电线价值200元的，你只是盗窃一次的，尚未达到盗窃罪的立案标准。', '您好，价值两百元的电线让您赔偿十万不合理，您可以不给，等法院判决吧', '在法庭上，需要使用第三人称来描述事件，并尽可能提供客观的证据。', '您好，不合理的要求可以拒绝，让对方起诉，让法院判决', '工地单方主张没有用，除非是已生效判决要求赔偿。', '您好，是否已经开庭审判？您简单描述帮您分析', '您好，建议和律师详细沟通规避法律风险', '你好，这种要求不合理，不用管他。', '您好，这个可以拒绝赔偿。', '您好您可以聘请律师维权', '可以沟通详细的情况的', '法律分析：工地偷盗电线怎么量刑 工地偷盗电线是属于违法犯罪的行为,怎样量刑要依据偷盗电线的价值而定,如果数额达到较大的,处三年以下有期徒刑、拘役或者管制。法律另有其他规定的，应当依照其规定。法律依据：《中华人民共和国刑法》 第二百六十四条 盗窃公私财物，数额较大的，或者多次盗窃、入户盗窃、携带凶器盗窃、扒窃的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。', '盗窃数额巨大，法定刑在三年至十年有期徒刑的量刑标准：10000元以上不满17000元的，处有期徒刑三年至四年;17000元以上不满24000元的，处有期徒刑四年至五年;24000元以上不满31000元的，处有期徒刑五年至六年;31000元以上不满38000元的，处有期徒刑六年至七年;38000元以上不满45000元的，处有期徒刑七年至八年;45000以上不满52000元的，处有期徒刑八年至九年;52000元以上不满60000元的，处有期徒刑九年至十年。', '需视具体案情确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"工资原来一个月6000多最后发了2000多没到发工资走的","answer":"'你好，如果工资被拖欠，你们可以向当地的劳动局投诉。', '法律分析：发生工资纠纷可以通过以下途径解决：（1）到本地人力资源或社会保障劳动监察大队进行举报；（2）到人力资源或社会保障局劳动争议仲裁委员会申请仲裁；（3）向法院提起诉讼等。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。\\n《劳动保障监察条例》 第二十六条 用人单位有下列行为之一的，由劳动保障行政部门分别责令限期支付劳动者的工资报酬、劳动者工资低于当地最低工资标准的差额或者解除劳动合同的经济补偿；逾期不支付的，责令用人单位按照应付金额50％以上1倍以下的标准计算，向劳动者加付赔偿金：（一）克扣或者无故拖欠劳动者工资报酬的（二）支付劳动者的工资低于当地最低工资标准的；（三）解除劳动合同未依法给予劳动者经济补偿的。', '因支付工资发生的争议的解决途径：与用人单位协商；向基层人民调解组织、企业劳动争议调解委员会或在乡镇、街道设立的具有劳动争议调解职能的组织申请调解；向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服，向人民法院提起诉讼。法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第五条\\n发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '法律分析：可以协商通过其他方式支付相应工资，建议尽快办理好工资卡。\\n不给发工资怎么办具体回答如下：1．到劳动行政部门举报（通常是劳动管理监察大队）。2．也可以直接申请仲裁（仲裁费用200-300元，如果你胜了全部由公司负担）。3．如果对仲裁结果不满意可以在拿到仲裁书后15天之内到法院起诉。4．根据国家规定在仲裁或诉讼的时候，你可以要求除在规定的时间内全额支付劳动者工资报酬外，还需加发相当于工资报酬百分之二十五的经济补偿金。法律依据：《中华人民共和国劳动法》 第五十条 工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"年龄未满二十岁有担保人中介公司找银行放五万贷款是违法的吗","answer":"'你好，如果已满18岁，在法律意义上是成年人了，贷款行为不违法。中介也不违法。', '属于违规的，可以投诉举报', '银行贷款担保人有年龄要求', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"离婚，双方协议把房子留给孩子，但是父亲缺不过户","answer":"'你好，如果已经协议离婚并且办理离婚登记，对方不履行协议的情况下可以起诉要求对方办理过户。', '您好，可到法院起诉，要求配合办理过户手续', '你好，你可以按照协议起诉过户', '你好这个可以根据协议去起诉的', '要了解具体情况才能正确回复', '有没有约定 什么状况 了', '你好那这个协议现在签没有', '夫妻离婚房子留给孩子，可以通过赠与的方式留给孩子。具体的办理流程是：\\n(1)房屋赠与人与受赠人订立房屋赠与的书面合同，即赠与书；\\n(2)房屋赠与的双方当事人凭房屋所有权证、赠与合同等材料，按规定缴纳有关税费；\\n(3)办理公证，根据国家及本市的有关规定，房屋赠与必须办理公证手续；\\n(4)办理房屋所有权转移登记手续；\\n(5)赠与人将房屋交付受赠人。\\n这里的交付以办理房屋产权转移登记为准。如果未办理产权转移登记手续，但当事人之间订立了书面赠与合同，且赠与人已将房屋产权证原件交给受赠人的，根据最高人民法院的规定，也应当认定赠与成立。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第六百五十七条 赠与合同是赠与人将自己的财产无偿给予受赠人，受赠人表示接受赠与的合同。\\n第六百五十八条 赠与人在赠与财产的权利转移之前可以撤销赠与。\\n经过公证的赠与合同或者依法不得撤销的具有救灾、扶贫、助残等公益、道德义务性质的赠与合同，不适用前款规定。', '夫妻离婚房子留给孩子，可以通过赠与的方式留给孩子。具体的办理流程是：\\n(1)房屋赠与人与受赠人订立房屋赠与的书面合同，即赠与书；\\n(2)房屋赠与的双方当事人凭房屋所有权证、赠与合同等材料，按规定缴纳有关税费；\\n(3)办理公证，根据国家及本市的有关规定，房屋赠与必须办理公证手续；\\n(4)办理房屋所有权转移登记手续；\\n(5)赠与人将房屋交付受赠人。\\n这里的交付以办理房屋产权转移登记为准。如果未办理产权转移登记手续，但当事人之间订立了书面赠与合同，且赠与人已将房屋产权证原件交给受赠人的，根据最高人民法院的规定，也应当认定赠与成立。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十七条 自婚姻登记机关收到离婚登记申请之日起三十日内，任何一方不愿意离婚的，可以向婚姻登记机关撤回离婚登记申请。\\n前款规定期限届满后三十日内，双方应当亲自到婚姻登记机关申请发给离婚证；未申请的，视为撤回离婚登记申请。\\n第一千零七十八条 婚姻登记机关查明双方确实是自愿离婚，并已经对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的，予以登记，发给离婚证。', '法律分析：夫妻离婚房子留给孩子，可以通过赠与的方式留给孩子。具体的办理流程是：\\n(1)房屋赠与人与受赠人订立房屋赠与的书面合同，即赠与书；\\n(2)房屋赠与的双方当事人凭房屋所有权证、赠与合同等材料，按规定缴纳有关税费；\\n(3)办理公证，根据国家及本市的有关规定，房屋赠与必须办理公证手续；\\n(4)办理房屋所有权转移登记手续；\\n(5)赠与人将房屋交付受赠人。\\n这里的交付以办理房屋产权转移登记为准。如果未办理产权转移登记手续，但当事人之间订立了书面赠与合同，且赠与人已将房屋产权证原件交给受赠人的，根据最高人民法院的规定，也应当认定赠与成立。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零七十六条 夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第六百五十七条 赠与合同是赠与人将自己的财产无偿给予受赠人，受赠人表示接受赠与的合同。\\n第六百五十八条 赠与人在赠与财产的权利转移之前可以撤销赠与。\\n经过公证的赠与合同或者依法不得撤销的具有救灾、扶贫、助残等公益、道德义务性质的赠与合同，不适用前款规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"拼多多极速退款不退货，平台给退款成功违法吗，","answer":"'你好，如果已经申请了退款建议您及时进行退货。', '法律分析：极速退款后不退货是否违法要根据货物的标的额来确定，如果数额较大，可以通过诉讼方式解决，如果数额太小，通过购物平台内部解决即可。不退货的话，退款申请就会超时，因为不退货超时了，网购平台就会认为买方不想退了，从而关闭退款申请，然后继续自动确认收货计时。之后网购平台就会要求返回之前垫付的钱。如果不退回钱就会影响其个人信用。且在网购平台客服人员发出还款通知后，7天内仍未还款的，系统将经过评估取消该买家的极速退款特权，同时还将影响买家在网购平台上的个人信用评价。法律依据：《中华人民共和国消费者权益保护法》\\n第二十四条 经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。没有国家规定和当事人约定的，消费者可以自收到商品之日起七日内退货；七日后符合法定解除合同条件的，消费者可以及时退货，不符合法定解除合同条件的，可以要求经营者履行更换、修理等义务。依照前款规定进行退货、更换、修理的，经营者应当承担运输等必要费用。\\n第二十五条 经营者采用网络、电视、电话、邮购等方式销售商品，消费者有权自收到商品之日起七日内退货，且无需说明理由。 根据以上规定，对于通过网络、电视、电话、邮购等方式销售商品的，七日内无理由退货。否则要有双方的合同或约定。', '法律分析：对于买家退款不退货的行为是违法的。卖家可以找买家进行协商，协商不成的可以向人民法院提起诉讼。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第五百七十七条 当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，应当承担继续履行、采取补救措施或者赔偿损失等违约责任。\\n第五百八十三条 当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定的，在履行义务或者采取补救措施后，对方还有其他损失的，应当赔偿损失。\\n第五百八十四条 当事人一方不履行合同义务或者履行合同义务不符合约定，给对方造成损失的，损失赔偿额应当相当于因违约所造成的损失。\\n包括合同履行后可以获得的利益，但不得超过违反合同一方订立合同时预见到或者应当预见到的因违反合同可能造成的损失\"之规定，损失赔偿不是必然要约定的，如合同中未约定损失赔偿，但，违约方给守约方造成损失的，仍应当赔偿。对于金钱给付义务中，因迟延支付，最直接也最易被预见的应当就是利息损失，即该笔款项被占用后，债权人无法进行存款获取利息收入等增值行为，或债权人因急用该笔资金未得而不得不向第三人借款而必须支付利息。', '退款成功后不退货的，犯法，此时货物属于不当得利，受损失的人有权请求其返还不当利益。不当得利是指没有合法依据，有损于他人而取得利益。不当得利的法律事实发生以后，就在不当得利人与利益所有人（受害人）之间产生了一种权利义务关系，即利益所有人有权请求不当得利人返还不应得的利益，不当得利者有义务返还。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一百一十八条\\n民事主体依法享有债权。\\n债权是因合同、侵权行为、无因管理、不当得利以及法律的其他规定，权利人请求特定义务人为或者不为一定行为的权利。\\n第一百二十二条\\n因他人没有法律根据，取得不当利益，受损失的人有权请求其返还不当利益。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在闲鱼平台卖了一个东西，在交易过程中被人骗了，损失了10块钱，虽然钱不多但是骗子态度嚣张，我就向平台举报，现在客服人员给我来电让我必须和骗子和解不然就要对我进行处罚，我是受害者现在却被平台威胁不善了这件事就要被处罚，能不能有什么解决办法，谢谢您了","answer":"'你好，如果平台威胁你，可以去消费者协会进行投诉。', '网购时被骗的，应这样处理：\\n1、报警处理，在警方及银行的帮助下可以采取暂扣汇出款项追回钱财；\\n2、请求消费者协会调解，或者拨打12315热线寻求帮助；\\n3、向人民法院提起诉讼，要求对方赔偿经济损失。法律依据：《刑法》第二百六十六条\\n诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '您被对方骗了，举报很有可能会把钱要回来的。您不举报这个钱肯定不会回来。多提供一些证据，这样处理起来会快一些。如果闲鱼上买家在确认收货后是没有投诉的，如果是商品存在问题，卖家没有如实描述也不协商退货。你可以向淘小二投诉卖家，让淘小二给你们协商。所以说，举报成功后钱有可能是退回来吧，如果不行，还可以走司法程序。法律依据：《刑法》第二百六十六条 诈骗公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大或者有其他特别严重情节的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。本法另有规定的，依照规定。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我弟结婚不到一年，没有孩子，女方经常没事儿找事儿，我弟想离婚，","answer":"'你好，如果感情破裂，可以考虑离婚，但是还是建议慎重考虑，加强磨合', '您好！领取结婚证又共同生活的彩礼不予退还！', '你好，可以直接起诉要求对方办理离婚手续', '你好，可以协议离婚或法院起诉离婚解决', '你好，这个情况可以起诉要求离婚的', '可协议离婚可诉讼离婚', '一方不离婚另一方要离婚的可以到法院起诉通过诉讼方式离婚。坚持离婚的一方可持诉状、结婚证、本人身份证、未成年孩子的户口或者出生医学证明，以及其他诸如可以证明属于夫妻共有财产的房产证、车辆登记证书等证据起诉到居住地法院要求法院判决离婚。\\n《中华人民共和民法典》第一千零七十九条法律依据：《中华人民共和民法典》第一千零七十九条\\n《中华人民共和民法典》第一千零七十九条\\n夫妻一方要求离婚的，可以由有关组织进行调解或者直接向人民法院提起离婚诉讼。\\n人民法院审理离婚案件，应当进行调解；如果感情确已破裂，调解无效的，应当准予离婚。\\n有下列情形之一，调解无效的，应当准予离婚：\\n(一)重婚或者与他人同居；\\n(二)实施家庭暴力或者虐待、遗弃家庭成员；\\n(三)有赌博、吸毒等恶习屡教不改；\\n(四)因感情不和分居满二年；\\n(五)其他导致夫妻感情破裂的情形。', '没有夫妻生活的人想离婚的，可以随时提起离婚，双方都同意离婚的，则可以签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。婚姻登记机关查明双方确实是自愿离婚，并已经对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的，予以登记，发给离婚证。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零七十六条\\n夫妻双方自愿离婚的，应当签订书面离婚协议，并亲自到婚姻登记机关申请离婚登记。\\n离婚协议应当载明双方自愿离婚的意思表示和对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的意见。\\n第一千零七十八条\\n婚姻登记机关查明双方确实是自愿离婚，并已经对子女抚养、财产以及债务处理等事项协商一致的，予以登记，发给离婚证。', '您好，建议协商解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我医保是家里人交的，我已经成年了，我在外面用医保的话家里人会收到信息吗","answer":"'你好，如果成年以后用的是自己的医保卡，家人是不知道的，并且发生过的账单家人也没有办法查询的，需要携带本人身份证件才能查询的哦，所以亲不必担心哦，成年以后家长不能查看自己的医保卡哦。', '你好！如果在外面看病的话，使用到了医保卡家里面的人也会收到短信的，因为本身就是出于一种对医疗卡的负责态度。', '你好，这个建议咨询医保部门处理的。', '您好，医保卡是绑定手机，会收到信息', '若是一开始是在老家缴纳医保的话，最终显示参保地的还是老家，这个不用担心的，医保电子凭证是全国通用的。比如你在工作之前，在老家缴纳了城乡居民医保，后来工作在单位缴纳了职工医保，那么你的医保电子凭证显示的参保地就是老家。医保电子凭证由国家医保信息平台统一生成，标准全国统一，跨区域互认。参保人可以在全国已上线医保电子凭证的地区办理有关医保业务，可以说“一码在手，医保无忧”。\\n若是一开始是在老家缴纳医保的话，最终显示参保地的还是老家，这个不用担心的，医保电子凭证是全国通用的。比如你在工作之前，在老家缴纳了城乡居民医保，后来工作在单位缴纳了职工医保，那么你的医保电子凭证显示的参保地就是老家。医保电子凭证由国家医保信息平台统一生成，标准全国统一，跨区域互认。参保人可以在全国已上线医保电子凭证的地区办理有关医保业务，可以说“一码在手，医保无忧”。法律依据：医保电子凭证有什么作用?\\n医保电子凭证具有身份凭证、信息记录、自助查询、医保结算、办理医保业务等功能，确保基本医疗保险参保人能够在互联网上高效、安全地享受医疗保障部门的各项公共服务。\\n医保电子凭证具有身份凭证、信息记录、自助查询、医保结算、办理医保业务等功能，确保基本医疗保险参保人能够在互联网上高效、安全地享受医疗保障部门的各项公共服务。\\n看完以上的介绍，相信大家对于医保电子凭证的参保地怎么是老家这个问题有了更清晰的了解。激活医保电子凭证之后，可以不用实体卡，看病的时候打开自己的二维码即可进行报销与结算了。方法一：网上变更：\\n看完以上的介绍，相信大家对于医保电子凭证的参保地怎么是老家这个问题有了更清晰的了解。激活医保电子凭证之后，可以不用实体卡，看病的时候打开自己的二维码即可进行报销与结算了。方法一：网上变更：\\n主要是通过国家医保官方APP、微信或者支付宝进行参保地变更的操作，但是并非所有地区都支持办理变更手续的。\\n主要是通过国家医保官方APP、微信或者支付宝进行参保地变更的操作，但是并非所有地区都支持办理变更手续的。\\n以支付宝为例，进入医保电子凭证页面之后，找到参保地，点击之后会弹出一个“切换参保地”，然后将参保地进行切换选择。\\n以支付宝为例，进入医保电子凭证页面之后，找到参保地，点击之后会弹出一个“切换参保地”，然后将参保地进行切换选择。\\n注意：网上变更须看当地有无该项服务。一般是登录社保服务平台，在基础信息进行变更申请。若无此项，须带上个人资料去变更。\\n注意：网上变更须看当地有无该项服务。一般是登录社保服务平台，在基础信息进行变更申请。若无此项，须带上个人资料去变更。\\n方法二：线下变更：\\n方法二：线下变更：\\n需要前往当地医保经办机构办理参保地变更手续。一般是由于你同时在多地参保，建议选择参加职工医保的所在城市进行使用，可以在“个人中心”页面点击“参保账户”选择参保地进行更改。\\n需要前往当地医保经办机构办理参保地变更手续。一般是由于你同时在多地参保，建议选择参加职工医保的所在城市进行使用，可以在“个人中心”页面点击“参保账户”选择参保地进行更改。', '土工有医保的证明', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"房产证是我母亲的名字，我母亲去世了，我父亲又找了个后妈，后妈以后能分房产吗？","answer":"'你好，如果房产是母亲的，又没有遗嘱直接给你房子，你和你父亲都是继承人，你父亲去世后没有遗嘱，你和你后妈会继承你父亲继承的那部分。', '您的继母与父亲办理了结婚登记的，将来你的继母可以继承您父亲的遗产。', '你好，是否能分财产是要根据分财产的原因、具体情形进行判断。', '你好，继母在你父亲自愿赠与房产时可以拥有房产的产权。', '您好，这需要根据您的具体案情来进行判断呀。', '你好，你后妈可以分割你父亲的那部分遗产', '可以依法继承房产，你也可以起诉继承', '房产证上是母亲的名字，如果房子是父母在婚姻存续期间购买的，那么即使没有父亲的名字，该房屋也是夫妻共同财产，父母各一半。父亲去世，如果没有遗赠或者遗嘱，那么则发生法定继承。法定继承将对父亲的那一半房产进行平等分配，也就是如果爷爷奶奶在，爷爷、奶奶、妈妈、父母的子女，所有这些人加在一起有几个人分几份继承父亲的份额。如果妈妈要处理该房屋，则需要爷爷奶奶和子女放弃继承，妈妈获得该房屋的全部份额。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百二十七条 遗产按照下列顺序继承：（一）第一顺序：配偶、子女、父母；（二）第二顺序：兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。继承开始后，由第一顺序继承人继承，第二顺序继承人不继承；没有第一顺序继承人继承的，由第二顺序继承人继承。本编所称子女，包括婚生子女、非婚生子女、养子女和有扶养关系的继子女。本编所称父母，包括生父母、养父母和有扶养关系的继父母。本编所称兄弟姐妹，包括同父母的兄弟姐妹、同父异母或者同母异父的兄弟姐妹、养兄弟姐妹、有扶养关系的继兄弟姐妹。', '具体情况如何的呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"父母買房給小儿子房産証寫的也是小儿子，大哥想要分一半行嗎","answer":"'你好，如果房子是父母全款支付，并且只写了小儿子的名字，就相当于是把这套房子直接赠予了小儿子。这种情况下，其他人是无权要求分割的。', '您好，如果大哥有实际出资一半，在起诉时可以将房子的一半价值判给大哥。', '你好，请问房产在哪里？家中有几个兄弟姐妹？父母是否还健在？', '你好，不可以，也是赠送给小儿子。', '如果是赠与给个人，则不能分', '你好 具体问题可以详细沟通', '需要父母同意，可以写协议', '你好这个是可以去申请的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"楼上漏水导致家里的抽油烟机坏了如何进行索赔。","answer":"'你好，如果房屋漏水是因为公共部位的原因导致，如阳台、屋顶、墙面等，那就属于物业公司负责维修的范围；如果房屋漏水是由于业主自用部位使用不当，如防水、违章改造等，则由业主承担责任;如果是房屋质量问题的话，就可以向开发商进行索赔。在保修期内，如果不是人为的原因造成的漏水，开发商要承担全部责任。', '您好，需要提供是楼上漏水导致损坏的证据，以及您这边维修的费用凭证，去法院起诉处理', '你好，可以与楼上住户协商具体的赔偿方案，1', '建议保留好证据，协商不成可以向法院起诉。', '能跟对方协商处理吗？物业没有调解处理', '你好，可以要求相关维修费用的赔偿', '您好，您这边可以找楼上赔偿', '楼上漏水到自己家的索赔方式。如下：1、楼上漏水到自己家，应当先确定具体责任人；2、确定具体责任人后，可以先通过与责任人协商沟通的方式进行索赔；2、若无法通过协商沟通的方式索赔的，可以申请居民委员会介入调解处理；3、楼上漏水到自己家，也可以直接向人民法院提起诉讼，通过诉讼的方式来索赔，要求责任人赔偿因漏水导致的损失。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；（二）有明确的被告；（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '法律分析：楼上漏水到自己家的索赔方式。如下：1、楼上漏水到自己家，应当先确定具体责任人；2、确定具体责任人后，可以先通过与责任人协商沟通的方式进行索赔；2、若无法通过协商沟通的方式索赔的，可以申请居民委员会介入调解处理；3、楼上漏水到自己家，也可以直接向人民法院提起诉讼，通过诉讼的方式来索赔，要求责任人赔偿因漏水导致的损失。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：（一）原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织；（二）有明确的被告；（三）有具体的诉讼请求和事实、理由；（四）属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '受漏水损害的一方应首先请房屋质量检验部门对房屋漏水原因和如何补漏作出鉴定报告；鉴定出来后，如果是相邻方的原因，可凭报告要求相邻方立即或及时给予修补，并可向相邻方提出对修补期间造成的损害作出赔偿的要求。如果相邻方不配合，受损一方可将争议提交到法院。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千一百八十二条 侵害他人人身权益造成财产损失的，按照被侵权人因此受到的损失或者侵权人因此获得的利益赔偿；被侵权人因此受到的损失以及侵权人因此获得的利益难以确定，被侵权人和侵权人就赔偿数额协商不一致，向人民法院提起诉讼的，由人民法院根据实际情况确定赔偿数额。\\n第一千一百八十四条 侵害他人财产的，财产损失按照损失发生时的市场价格或者其他合理方式计算。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"一个人没有把别一个人的手机频摔碎而那个人说要他陪钱构不构成","answer":"'你好，如果把对方摔破需要承担责任。谢谢', '建议报警处理，如果构成轻伤对方有被追究刑事责任的可能', '看情节严重程度来定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，想问一下，我们学校让我交了技能培训的钱，但是我技能考试学校没有给我报名报上，所以它的技能培训的钱可以退钱吗","answer":"'你好，如果按照以上情况应当及时退费。', '这个是可以要求学校进行退费处理的。', '法律分析：可以退。但是培训机构不会主动退钱，可向其申请退款。法律依据：《关于规范校外培训机构发展的意见》 第九条 （九）规范收费管理。严格执行国家关于财务与资产管理的规定，收费时段与教学安排应协调一致，不得一次性收取时间跨度超过3个月的费用。对于培训对象未完成的培训课程，有关退费事宜严格按双方合同约定以及相关法律规定办理。', '可以退。但是培训机构不会主动退钱，可向其申请退款。法律依据：《关于规范校外培训机构发展的意见》 第九条 （九）规范收费管理。严格执行国家关于财务与资产管理的规定，收费时段与教学安排应协调一致，不得一次性收取时间跨度超过3个月的费用。对于培训对象未完成的培训课程，有关退费事宜严格按双方合同约定以及相关法律规定办理。', '一般是可以退费的，至于退多少每个驾校都不一样，这个还是要看你和驾校之前的一个协议是如何定的，如果不满意的话，可以向有关部门反映；', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"手机分期逾期两千多对方给我家人打电话说要起诉我，没给我打电话，我该怎么办","answer":"'你好，如果接到了法院的传票，就说明已经被人起诉到法院，做了被告。这时，应该按照法院的指示和法律规定，积极应诉，同样运用法律来保护自己的合法权益。\\n一、签收法院送达的各种诉讼文书，包括应诉通知书、开庭传票、举证通知书等。\\n二、当事人可以自己进行诉讼，也可以根据需要委托一到二名诉讼代理人。\\n三、提交答辩状。法律规定，被告要在收到起诉状副本后十五日内提交答辩状。\\n四、收集、提交证据。一定要详细阅读法院的《举证通知书》，严格按照法院的要求进行举证。', '手机分期逾期不还之日起3年内，对方有权决定是否起诉。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》第十三条，民事诉讼应当遵循诚实信用原则。当事人有权在法律规定的范围内处分自己的民事权利和诉讼权利。', '手机分期逾期被起诉了，当事人应当积极应诉，尽快偿还欠款，如果暂时无力偿还，可以与债权人协商延期偿还，否则根据生效的法律判决文书债务人依然不履行义务的，债权人可以向法院申请强制执行。法律依据：《民事诉讼法》第二百四十三条\\n发生法律效力的民事判决、裁定，当事人必须履行。一方拒绝履行的，对方当事人可以向人民法院申请执行，也可以由审判员移送执行员执行。\\n调解书和其他应当由人民法院执行的法律文书，当事人必须履行。一方拒绝履行的，对方当事人可以向人民法院申请执行。\\n第二百四十五条\\n对公证机关依法赋予强制执行效力的债权文书，一方当事人不履行的，对方当事人可以向有管辖权的人民法院申请执行，受申请的人民法院应当执行。\\n公证债权文书确有错误的，人民法院裁定不予执行，并将裁定书送达双方当事人和公证机关。', '法律分析：手机分期逾期被起诉了怎么办：如果手机分期逾期被起诉的，当事人最好委托律师担任自己的诉讼代理人。分期付款买手机不还的后果可能有以下三个： 如果在应该还款的时候逾期不还就可能使得分期付款公司拨打联系人的电话，告知同事或者同学等催促还款; 如果逾期的话分期付款公司就会把不良的征信上传到人行的个人征信系统中，对个人信誉造成不良的影响; 如果逾期严重或者所欠的金额数目巨大的话就可能会被起诉到人民法院，被强制还款。法律依据：《中华人民共和国民法典》第五百八十六条 当事人可以约定一方向对方给付定金作为债权的担保。定金合同自实际交付定金时成立。 定金的数额由当事人约定;但是，不得超过主合同标的额的百分之二十，超过部分不产生定金的效力。实际交付的定金数额多于或者少于约定数额的，视为变更约定的定金数额。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我在邮政银行存了一笔钱，一年两万，可是我现在没钱了，需要三个月才可以存上怎么办","answer":"'你好，如果无法协商，建议，搜集证据起诉解决', '你好，可以找银行协商，协商不成可以起诉', '你好，可以先挂失', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的京牌指标有偿给别人用现在我需要收回指标请问用什么方法","answer":"'你好，如果明确车管所那边是你本人签字，那就是有效的', '具体是哪方面的法律问题可以留言', '你好，建议协商，如果协商不成可以起诉对方', '您好，协商不成，可以通过诉讼解决', '协商不成的话可以起诉解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"大车司机开车途中病亡，老板未购买保险和社保，怎么赔偿","answer":"'你好，如果是为用人单位送货，并且按月在用人单位领取工资，和用人单位存在劳动关系，用人单位应该比照工伤保险条例赔付标准对死者家属进行赔付。谢谢', '需要您说西情况是怎么回事。', '这个可以去公司咨询赔偿问题，如果协商无果，或者协商达不成一致，那么只能用法律来维护自己的合法权益了。对于社保一类的公司是必须要交的，如果不交属于违法现象，可以去劳动局咨询相关政策，然后保留证据，再去法律起诉！让法律来解救这件事！', '这个可以去公司咨询赔偿问题，如果协商无果，或者协商达不成一致，那么只能用法律来维护自己的合法权益了。对于社保一类的公司是必须要交的，如果不交属于违法现象，可以去劳动局咨询相关政策，然后保留证据，再去法律起诉！让法律来解救这件事！', '应当按照工亡的标准进行全额赔偿；\\n一、工亡待遇：\\n1、丧葬补助金为6个月的统筹地区上年度职工月平均工资；\\n2、供养亲属抚恤金按照职工本人工资的一定比例发给由因工死亡职工生前提供主要生活来源、无劳动能力的亲属。标准为：配偶每月40%，其他亲属每人每月30%，孤寡老人或者孤儿每人每月在上述标准的基础上增加10%。核定的各供养亲属的抚恤金之和不应高于因工死亡职工生前的工资。供养亲属的具体范围由国务院社会保险行政部门规定；\\n3、一次性工亡补助金标准为上一年度全国城镇居民人均可支配收入的20倍。\\n二、如果该单位未缴纳工伤保险，也不支付工亡待遇，你可以申请劳动仲裁，要求支付，如何申请劳动仲裁：', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在地里拴着的狗咬到了人，我是种大棚的，咬到的人是过来玩的，这样是谁的责任","answer":"'你好，如果是他自己挑逗的，那么责任由他自己承担。谢谢', '你好，如果对方没有故意挑逗狗，需要狗主人承担赔偿责任', '陌生人如果无过错，狗的主人需要承担责任', '你好，这个是可以报警认定责任的', '拴着还能咬到，这个是怎么回事', '一旦被动物咬伤，需要引起重视，及时治疗，同事及时向动物饲养人或者管理人寻求赔偿。属于流浪动物的，应该找原饲养人承担侵权责任。未对动物采取安全措施造成他人损害的，无免责事由，仅在被侵权人故意或者重大过失的情形下，动物饲养人或者管理人才可以依法减轻或者不承担其动物饲养责任。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千二百四十五条 饲养的动物造成他人损害的，动物饲养人或者管理人应当承担侵权责任；但是，能够证明损害是因被侵权人故意或者重大过失造成的，可以不承担或者减轻责任。', '关于动物咬伤人后的维权，一般依据中华人民共和国侵权责任法以及相关司法解释之规定，具体情况具体分析，最好委托当地专业律师详谈帮助解决为好。', '关于动物咬伤人的责任承担问题，要看受害人是否有过错，如果存在故意挑逗宠物的情况，可以视情形减轻或者免除饲养人的赔偿责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我家人帮别人贷款当事人跑路现在有银行卡被冻结的风险。可以微信更名变成我绑定我的银行卡嘛 这样还有被冻结的风险嘛","answer":"'你好，如果是以您的名义贷款的，您需要承担偿还责任，您偿还后可向对方追偿。', '法律分析：银行卡被冻结如果持卡人开通了短信服务，一般会有短信通知；如果没有开通短信通知，用户不会收到短信提醒。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第一百条 人民法院对于可能因当事人一方的行为或者其他原因，使判决难以执行或者造成当事人其他损害的案件，根据对方当事人的申请，可以裁定对其财产进行保全、责令其作出一定行为或者禁止其作出一定行为；当事人没有提出申请的，人民法院在必要时也可以裁定采取保全措施。\\n人民法院采取保全措施，可以责令申请人提供担保，申请人不提供担保的，裁定驳回申请。\\n人民法院接受申请后，对情况紧急的，必须在四十八小时内作出裁定；裁定采取保全措施的，应当立即开始执行。', '法律分析：银行卡被冻结如果持卡人开通了短信服务，一般会有短信通知；如果没有开通短信通知，用户不会收到短信提醒。银行卡被冻结一般只是冻结的支付功能，并没有冻结用户转钱进来，如果只是临时冻结，用户还是可以操作转钱进来的。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第一百条 人民法院对于可能因当事人一方的行为或者其他原因，使判决难以执行或者造成当事人其他损害的案件，根据对方当事人的申请，可以裁定对其财产进行保全、责令其作出一定行为或者禁止其作出一定行为;当事人没有提出申请的，人民法院在必要时也可以裁定采取保全措施。人民法院采取保全措施，可以责令申请人提供担保，申请人不提供担保的，裁定驳回申请。人民法院接受申请后，对情况紧急的，必须在四十八小时内作出裁定;裁定采取保全措施的，应当立即开始执行。\\n第一百零一条 利害关系人因情况紧急，不立即申请保全将会使其合法权益受到难以弥补的损害的，可以在提起诉讼或者申请仲裁前向被保全财产所在地、被申请人住所地或者对案件有管辖权的人民法院申请采取保全措施。申请人应当提供担保，不提供担保的，裁定驳回申请。人民法院接受申请后，必须在四十八小时内作出裁定;裁定采取保全措施的，应当立即开始执行。申请人在人民法院采取保全措施后三十日内不依法提起诉讼或者申请仲裁的，人民法院应当解除保全。', '当然会被冻结的，第一这属于夫妻共同贷款，那么偿还也就是夫妻双方共同的义务，在一方没有能力偿还的情况下自然也就意味着另一方需要偿还，这个时候无论夫妻双方哪一方有财产都会被冻结并强制执行的！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"B2 驾照不想学了，但是已经考完科目二了，还能退剩余钱吗？","answer":"'你好，如果是你的原因，有可能不退款的，建议协商解决', '你好，建议和驾校根据签订的合同协商退款。谢谢', '你好，可以和驾校协商退一部分钱', '与驾校进行经协商解决', '【\\n法律分析\\n】\\n是可以退的，每个驾校都有着不同的退费标准，因为是自己想退费，就是属于一种违约行为，需要承担违约的全部后果，能够退的学费由驾校来确定，在扣除建档费，体检费，报名费等等后退还。在办理退费的时候需要扣除一定的费用，比如说建档费，每一个驾校的退费标准也不同的，具体是要以当地的驾校为准，在驾校完成的项目越少，所能够退回的费用就越多。\\n【\\n法律依据：\\n】\\n《机动车驾驶员培训管理规定》 第二条 从事机动车驾驶员培训业务的，应当遵守本规定。\\n机动车驾驶员培训业务是指以培训学员的机动车驾驶能力或者以培训道路运输驾驶人员的从业能力为教学任务，为社会公众有偿提供驾驶培训服务的活动。包括对初学机动车驾驶人员、增加准驾车型的驾驶人员和道路运输驾驶人员所进行的驾驶培训、继续教育以及机动车驾驶员培训教练场经营等业务。', '报了驾照不想考了可以退钱的。\\n要分情况讨论。\\n如果学员由于个人原因，例如疾病，工作调动，单方面终止学车，假如学员一点没有学，驾校一般都会全额退还，但假如学员已经考了科目一或者科目二，那就退费就得看这个驾校的退费规则了，毕竟不同地区不同驾校的并没有统一的退费标准，很难去界定。', '法律分析：可以退钱，学员体检合格且参加过科目一考试的学员，本人直接到驾校报名大厅办理退学手续，扣除已培训学时费后退还余额。法律依据：《机动车驾驶证申领和使用规定》\\n第五十七条 机动车驾驶人应当于机动车驾驶证有效期满前九十日内，向机动车驾驶证核发地或者核发地以外的车辆管理所申请换证。申请时应当填写申请表，并提交以下证明、凭证：\\n（一）机动车驾驶人的身份证明；\\n（二）机动车驾驶证；\\n（三）县级或者部队团级以上医疗机构出具的有关身体条件的证明。属于申请残疾人专用小型自动挡载客汽车的，应当提交经省级卫生主管部门指定的专门医疗机构出具的有关身体条件的证明。\\n第五十八条 机动车驾驶人户籍迁出原车辆管理所管辖区的，应当向迁入地车辆管理所申请换证。机动车驾驶人在核发地车辆管理所管辖区以外居住的，可以向居住地车辆管理所申请换证。申请时应当填写申请表，提交机动车驾驶人的身份证明和机动车驾驶证，并申报身体条件情况。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"劳动合同期满后，不续签合同，劳动合同终止了，需要经济赔付吗？","answer":"'你好，如果是公司不续签的话，公司是要支付经济补偿金的。', '您好，劳动合同终止，用人单位不续签，可以要求经济补偿。', '你好，合同到期不续签公司需要支付经济补偿金', '公司应当给予你相应的工龄补偿金。', '\"劳动合同到期怎么赔偿金额? 劳动合同到期不续签是否需要赔偿，得分两种情况来看： (一)如果单位不续签，需要进行经济补偿。 (二)如果员工不续签，要看具体情况又细分为两种情况： 1、如果单位维持或者提高原来劳动条件，员工仍然不续签的，则不进行经济补偿。 2、如果单位降低原来劳动条件，员工不续签的，则单位还要进行经济补偿。 劳动合同到期不续签需要怎么赔偿： 劳动合同法第47条规定：经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满1年支付1个月工资的标准向劳动者支付。6个月以上不满1年的，按1年计算;不满6个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。\"', '劳动合同到期终止劳动关系，用人单位一般应当支付解除劳动关系的经济补偿金，但是用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的除外', '依照原工作年限来计算', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"自己应聘的工作公司签劳务合同，每年一签做了三年了公司公司解雇需要补偿吗","answer":"'你好，如果是公司的行为构成了单方面解除劳动合同，可以按照工作n年x月平均工资获得经济补偿金。', '如果公司违法解雇，需要支付赔偿金，标准是工作一年给两个月的工资。', '你好，可以具体说一下你的情况，以便更好的帮助到你', '我们可以帮助到您 ，现在工作多久了呢', '你好，被辞退可以主张经济补偿金了', '你好，现在是想主张赔偿还是什么呢', '你好，被公司解雇是可以得到补偿的', '您好 公司解雇需要补偿吗 需要', '您好 需要根据实际情况来定V', '你好！劳务关系是没有有赔偿的。', '你好，需要，如果是违法解雇的话', '你好是劳动关系是需要补偿的', '正常情况是按照一年一个月赔', '您 好，可能申请劳动仲裁', '具体是怎样的纠纷情况？', '如果符合法定的情形，劳动者能获得经济补偿金，例如用人单位依法实施经济性裁员、无过错性辞退劳动者；劳动者依法单方面与单位解约；单位主动提议与劳动者解约并经双方协商一致等。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》第四十六条\\n有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：\\n（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；\\n（二）用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；\\n（三）用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的；\\n（四）用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的；\\n（六）依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的；\\n（七）法律、行政法规规定的其他情形。\\n第四十七条\\n经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。', '首先要明确劳务合同与劳动合同的区别，劳动合同是带有国家强制保护性质的用工关系，因此，如果劳动合同用人单位解除劳动合同的，应当支付经济补偿金。而劳务合同实质是民事雇佣关系，是以提供的实际劳务而获得劳务费的，因此，一方提前解除劳务合同，只承担约定的违约责任，而没有法定的经济补偿金。如果没有违约责任的约定，显然不会有补偿的。', '法律分析：三年劳动合同解聘需要赔偿。用人单位除依法无需支付经济补偿金的情形外，其他情况下：1、如果双方协商一致解除合同，经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付；2、如果单位没有正当合法理由单方辞退，需要按上面标准支付双倍的赔偿金。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法》 第四十六条 有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：\\n（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；\\n（二）用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；\\n（三）用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的；\\n（四）用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的；\\n（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；\\n（六）依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的；\\n（七）法律、行政法规规定的其他情形。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们公司没有版权，我是员工，公安局罚我钱，这是正常的吗？","answer":"'你好，如果是公司的违法行为，一般只能处罚公司。', '公司是没有罚款的权力的。但公司经常通过内部规章制度对员工扣发奖金和工资，这一块法律并没有禁止。 劳动法提倡用人单位不能仅仅为了处罚职工就订立规章制度，而应当依据劳动法依法建立和完善规章制度，保障劳动者享有劳动权利和履行劳动义务。劳动者如有一般性违纪情况，应主要通过批评教育等来解决。如职工严重违反劳动纪律或用人单位规章制度的，用人单位可以依法解除其劳动合同。 员工工作时出现过错，公司想要处罚员工的，可以采取以下办法： 1、在劳动合同中约定员工未完成劳动定额或承包任务，公司可以发放最低工资。 2、在员工手册、规章制度中明确违纪处罚规定，并经公司员工同意。法律依据：《工资支付暂行规定》第十六条\\n因劳动者本人原因给用人单位造成经济损失的，用人单位可按照劳动合同的约定要求其赔偿经济损失。经济损失的赔偿，可从劳动者本人的工资中扣除。但每月扣除的部分不得超过劳动者当月工资的20%。若扣除后的剩余工资部分低于当地月最低工资标准，则按最低工资标准支付。\\n第十五条\\n用人单位不得克扣劳动者工资。有下列情况之一的，用人单位可以代扣劳动者工资：\\n（一）用人单位代扣代缴的个人所得税；\\n（二）用人单位代扣代缴的应由劳动者个人负担的各项社会保险费用；\\n（三）法院判决、裁定中要求代扣的抚养费、赡养费；\\n（四）法律、法规规定可以从劳动者工资中扣除的其他费用。', '罚款属于行政处罚手段之一，而公司不属于行政机关，所以不能对员工罚款。\\n员工工作时出现过错，公司想要处罚员工的，可以采取以下办法：\\n1、在劳动合同中约定员工未完成劳动定额或承包任务，公司可以发放最低工资。\\n不过这里要注意的是，员工未按约定完成工作任务，公司发放最低工资时，不能低于当地最低工资标准。否则的话，这个条款不具有法律效力。\\n2、在员工手册、规章制度中明确违纪处罚规定，并经公司员工同意。\\n虽然按规定公司没有罚款的权利，但是可以在员工手册或是规章制度中规定，一旦员工出现违纪情况，可以向员工说明违纪及处罚情况。\\n不过，这些处罚规定必须向员工们公示，并经员工同意，否则对员工无效。\\n3、以奖代惩，跟员工约定奖金的获得规则，比如“全勤奖”。\\n为促进员工积极性，公司可以设定奖金，若是员工未达到获奖资格，公司就不会发奖金。所以，这其实也是罚款的另一种方式。', '版权侵权的处罚方式：\\n1、行政处罚。由查获的知识产权管理部门对行为人处警告、没收违法所得及工具、赔偿损失、罚款等；\\n2、刑事处罚。由审理的人民法院根据具体情况，对行为人处相应的刑事处罚。\\n2021年6月1日生效的《中华人民共和国著作权法》第五十二条法律依据：2021年6月1日生效的《中华人民共和国著作权法》第五十二条\\n2021年6月1日生效的《中华人民共和国著作权法》第五十二条\\n有下列侵权行为的，应当根据情况，承担停止侵害、消除影响、赔礼道歉、赔偿损失等民事责任：\\n（五）剽窃他人作品的；\\n（十一）其他侵犯著作权以及与著作权有关的权益的行为。\\n第五十三条\\n有下列侵权行为的，应当根据情况，承担本法第五十二条规定的民事责任；侵权行为同时损害公共利益的，由主管著作权的部门责令停止侵权行为，予以警告，没收违法所得，没收、无害化销毁处理侵权复制品以及主要用于制作侵权复制品的材料、工具、设备等，违法经营额五万元以上的，可以并处违法经营额一倍以上五倍以下的罚款；没有违法经营额、违法经营额难以计算或者不足五万元的，可以并处二十五万元以下的罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任：\\n（八）制作、出售假冒他人署名的作品的。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，请问孩子在医院生下来孩子在这个医院出了生命事故，我该怎么办","answer":"'你好，如果是出现医疗事故，可以申请对医疗事故鉴定，再根据医疗事故要求医院承担赔偿责任，如需帮助可电话联系', '你好，首先建议复印、封存产科及儿科的所有病历。同时，建议尸检查明死亡原因，并委托专业医疗律师进行维权。', '应当起诉！我专做医疗案件，国内接案。如需帮助可将患者所有病历发给我，免费帮你分析下医院责任及诉讼风险', '属于医疗过错可以起诉医院要求赔偿，具体可电联', '您好 是可以走诉讼的 医疗事故', '你好，如果是属于医疗事故可以要求赔偿补偿', '你好如果是医疗事故可以要求医院赔偿', '您好，一般来说建议起诉合理维权。', '你好，具体是出生多久出的事故。', '可以去做医疗事故鉴定来确定责任', '申请医疗鉴定确定', '可以报警或起诉对方', '你好，申请医疗事故鉴定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我和我对象没结婚，现在闹别扭了怎么办","answer":"'你好，如果是单纯的个人感情矛盾，双方互相沟通即可。谢谢', '涉及到彩礼的问题还是什么其它的情况呢', '你好：可以起诉解决', '你好，家庭内部问题建议协商解决', '你好 可以起诉离婚的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我们谈了一个月都满16岁了 我把她第一次拿了 她现在要我赔钱要是我不赔钱违法吗","answer":"'你好，如果是双方自愿行为是不违反法律的。谢谢', '你也不要提起裤子不认账，男人需要负责任的', '你好，这个如果是自愿的就不犯法', '你好具体情况说一下帮你解决！', '这个一般是不构成犯罪的情况的', '可以通过法律途径来处理的', '你好，发生关系时多少岁', '你好，你要告他们什么呢', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想咨询一下关于这个两人合资开店的事宜怎么去分配呢，我代表A：房子、货源、所有的一切都是A出的，B只投了1W,两人都负责销售。","answer":"'你好，如果是合伙一般需要按照合伙协议处理，或者平均处理。', '房子、货源等，需要评估作价。 亲兄弟明算账。', '这个合伙人可以根据双方约定进行分配。', '应该有合伙协议，约定分配比例', '你好，以公司章程约定为准', '你好，依据双方之间协议约定办理', '可以按照协议分配', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"您好 付费球场 篮球场打球别人摔骨折了 我们要负责不","answer":"'你好，如果是因为场地问题出现人身损害的因负有责任', '您好，请具体案情详细说说.E', '需要看具体情况和因果关系', '打篮球把别人撞伤了，如果是合理冲撞的，一般不需要赔偿对方。如果是由于个人的故意或者重大过失导致另一方被撞受伤的，则撞人的这一方要赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用。法律依据：《民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '打篮球把别人撞伤了，如果是合理冲撞的，一般不需要赔偿对方。如果是由于个人的故意或者重大过失导致另一方被撞受伤的，则撞人的这一方需要赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用。法律依据：《民法典》第一千一百七十九条\\n侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '责任的承担应按过失的大小来划分，需要根据具体情况来定，建议委托律师来保障您的最大权益。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"超市促销员上班期间试用护肤品，超市要罚款200，合理么？","answer":"'你好，如果是客户要求试用的，不需要赔偿的', '你好，超市方是否有相关的管理规定。谢谢', '你好，可以和超市协商下', '这个罚款的话，要根据你造成损失的大小来看。如果这个不良品对公司的损失不大的话，那200元罚的比较重。如果对公司造成很大影响的话，罚200元也是很正常的。如果一年中经常这样的话，那确实属于不太合法的，但只有一次罚的比较重，就没什么了。你既然选择了那个公司，就要接受公司里面的制度，简单点说，公司就是为老板谋利益的，很少会考虑到员工的利益。里面也有很多不合理的条款，但你不能说它违法，只能默默遵守这些不平等的条约呢。', '您好，可以申请仲裁维权', '你好，建议双方沟通协商处理', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"父亲突发脑出血，哥哥二十多年没有照顾过父亲，我和父亲一直生活一起，我的钱都由父亲帮忙存放，哥哥现在要分钱，可以吗","answer":"'你好，如果是属于遗产的部分可以分割 不属于遗产的部分不能分割', '你好你父亲的财产有一部分可以给你哥具体情况电话沟通', '是可以进行协商分割的这个情况，现在是怎么进行分割的', '你好，个人财物可以不分给哥哥。谢谢', '现在具体什么情况，详细说一下！', '夫妻一方重病另一方不拿钱的处理：夫妻之间有互相扶养的义务。一方不履行扶养义务时，需要扶养的一方，有要求对方付给扶养费的权利。夫妻一方重病另一方不拿钱的，情节严重可构成遗弃罪，不履行扶养义务的一方，需要承担相应的刑事责任。法律依据：根据2021年1月1日生效的《民法典》第一千零五十五条\\n夫妻在婚姻家庭中地位平等。\\n第一千零五十九条\\n夫妻有相互扶养的义务。\\n需要扶养的一方，在另一方不履行扶养义务时，有要求其给付扶养费的权利。', '你好，建议协商解决', '是可以通过诉讼解决的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"孩子目前上高中，目前发现孩子在游戏上充值了有几千块钱","answer":"'你好，如果是成年人的充值一般是不会退还的，未成年的话可以和平台沟通协商进行退款', '你好，建议投诉。如果不能协商解决，可以诉讼解决。', '你好，建议找客服人员协商处理', '这需要看具体金额多少', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"孩子在tt语音充值，他们只退一部分，合理吗？可以要求全部退还吗","answer":"'你好，如果是未成年的话是可以要求退款的', '你好，如果认为不合理，可以到法院起诉', '您好，请问孩子是未成年吗？', '法律分析：孩子充值是可以要求全额退回的，但是因为难以证明是孩子充值的还是大人充值的，所以建议协商解决，必要时可以报警要求警方帮忙介入协调，实在不行建议起诉要求撤销合同。法律依据：《中华人民共和国未成年人保护法》 第七十四条 网络产品和服务提供者不得向未成年人提供诱导其沉迷的产品和服务。网络游戏、网络直播、网络音视频、网络社交等网络服务提供者应当针对未成年人使用其服务设置相应的时间管理、权限管理、消费管理等功能。以未成年人为服务对象的在线教育网络产品和服务，不得插入网络游戏链接，不得推送广告等与教学无关的信息。', '法律分析：能否退还要看孩子年龄大小以及充值金额。如果孩子在八周岁以下，那么无论冲多少钱都可以退还；如果孩子为八周岁以上十八周岁以下的未成年人，充值金额和自己的年龄、智力相适应的不能要求退还，不相适应的可以要求退还。\\n因为我国法律规定，不满八周岁的未成年人为无民事行为能力人，实施的民事法律行为一律无效。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第十九条 八周岁以上的未成年人为限制民事行为能力人，实施民事法律行为由其法定代理人代理或者经其法定代理人同意、追认；但是，可以独立实施纯获利益的民事法律行为或者与其年龄、智力相适应的民事法律行为。', '你好，建议投诉。如果不能协商解决，可以诉讼解决。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我爷爷手上事因为我爷爷去世多年了现在找想找回来为什么他归还","answer":"'你好，如果是死者的债务，由继承人在继承遗产的范围内承担清偿责任。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我的民事经济纠纷案件遇到法院内部人员截留重要依据。使案件难以往下进行。请求法律帮助。谢谢！","answer":"'你好，如果是法院工作人员存在枉法行为可以投诉举报', '你好。 具体是什么经济纠纷呢', '可以描述案件具体情况', '你好，可公告送达', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 开庭前被告偿还了欠款 诉讼费用还需要我支付么","answer":"'你好，如果是法院调解了，可以根据和解的结果处理', '你看你那边能撤诉不？能够撤诉就不用交诉讼费', '你是被告吗还是怎么了，已经开过了吗', '您好 一般情况是需要支付的', '您好，开庭前是可以撤诉的', '你好，可以不交诉讼费的', '你好，可以双方协商承担', '那您现在是要撤诉对吗', '开庭前还款诉讼费由原告支付，判决后诉讼费用由败诉方承担。诉讼费是指当事人为向人民法院提起诉讼程序应当缴纳的费用，包括案件受理费和其他诉讼费用。当事人应当向人民法院交纳的诉讼费用包括：（一）案件受理费；（二）申请费；（三）证人、鉴定人、翻译人员、理算人员在人民法院指定日期出庭发生的交通费、住宿费、生活费和误工补贴。法律依据：《民事诉讼法》第一百一十八条，当事人进行民事诉讼，应当按照规定交纳案件受理费。财产案件除交纳案件受理费外，并按照规定交纳其他诉讼费用。当事人交纳诉讼费用确有困难的，可以按照规定向人民法院申请缓交、减交或者免交。收取诉讼费用的办法另行制定。', '欠钱不还起诉流程和费用。诉讼费先由原告在起诉时预交，待案件审结后根据案件情况再确定诉讼费的承担问题。如果是被告败诉，就由被告承担全部诉讼费;如果是双方各有胜负，诉讼费由双方分担或是由法院确定如何分担。\\n诉讼费先由原告在起诉时预交，待案件审结后根据案件情况再确定诉讼费的承担问题。如果是被告败诉，就由被告承担全部诉讼费;如果是双方各有胜负，诉讼费由双方分担或是由法院确定如何分担。\\n1写好起诉状。\\n2携带证据和起诉状到法院立案并交诉讼费。\\n3法院审查确定后，会安排开庭审理民事案件审理时间简易程序三个月内审结，普通程序六个月内审结。\\n4法院判决，如对方上诉就要经历二审程序。\\n5判决生效后可以申请法院执行局执行判决。', '欠钱不还起诉流程和费用。\\n诉讼费先由原告在起诉时预交，待案件审结后根据案件情况再确定诉讼费的承担问题。如果是被告败诉，就由被告承担全部诉讼费;如果是双方各有胜负，诉讼费由双方分担或是由法院确定如何分担。\\n1写好起诉状。\\n2携带证据和起诉状到法院立案并交诉讼费。\\n3法院审查确定后，会安排开庭审理民事案件审理时间简易程序三个月内审结，普通程序六个月内审结。\\n4法院判决，如对方上诉就要经历二审程序。\\n5判决生效后可以申请法院执行局执行判决。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"别人冒用我银行卡逃税我申诉了对方要我身份证可以给吗","answer":"'你好，如果是税务机关邀您配合，建议您配合税务机关调查。', '你好，不要随意向陌生人透露你的个人基本信息', '你好，建议报警处理', '可以报警处理、积极提供证据线索', '您好，可以立即报警解决！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"从京东商城买了一个儿童平板，用了两天发现不合适要退货，结果商家说外包装损坏不让退货退款，打电话给京东售后，京东也是这一种的说法。请问这个有没有违法？我要如何做才能退货退款？","answer":"'你好，如果是自营商家的话，可以要求客服介入的，那如果是他们自己的店铺的话，也是可以要求京东的客服介入的，不过能不能维权是一回事，因为支不支持他们都有明文规定什么样的类型不能够退货，什么样的类型可以退货。', '你这边花了多少钱买这个东西 我们可以帮你申请退费', '你好！你可以向平台申诉的', '根据我国最新的消费者权益保护法的规定，消费者在收到商品后7日内，有权退货退款，且无需说明理由。但无理由退货的商品亦有边界，消费者定做的商品、鲜活易腐商品、消费者拆封的音像制品、计算机软件、交付的报纸、期刊等商品不再无条件退货之列，网络购物中，需要退款可与商家联系，商家同意后购物款会返回到原支付账户，协商不成请与平台客服联系。法律依据：《消费者权益保护法》第二十四条 经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。没有国家规定和当事人约定的，消费者可以自收到商品之日起七日内退货；七日后符合法定解除合同条件的，消费者可以及时退货，不符合法定解除合同条件的，可以要求经营者履行更换、修理等义务。', '法律分析：根据我国最新的消费者权益保护法的规定，消费者在收到商品后7日内，有权退货退款，且无需说明理由。但无理由退货的商品亦有边界，消费者定做的商品、鲜活易腐商品、消费者拆封的音像制品、计算机软件、交付的报纸、期刊等商品不再无条件退货之列，网络购物中，需要退款可与商家联系，商家同意后购物款会返回到原支付账户，协商不成请与平台客服联系。法律依据：《消费者权益保护法》第二十四条 经营者提供的商品或者服务不符合质量要求的，消费者可以依照国家规定、当事人约定退货，或者要求经营者履行更换、修理等义务。\\n没有国家规定和当事人约定的，消费者可以自收到商品之日起七日内退货；七日后符合法定解除合同条件的，消费者可以及时退货，不符合法定解除合同条件的，可以要求经营者履行更换、修理等义务。', '消费者在遇到退款问题时，可以选择和商家进行协商处理，协商不成，可以报消费者协会调解处理，调解不成的，可以向相关人民法院提起诉讼处理。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在公司不到一个月，还没有转正但是签过合同了，我父亲突然离世，需要赶会老家，可以直接提出离职吗","answer":"'你好，如果是试用期，可以提前3天通知公司解除合同，父亲突然离世，依法可以请假，你可以先请假，再离职。《国家劳动总局、财政部关于国营企业职工请婚丧假和路程假问题的通知》职工本人结婚或职工的直系亲属(父母、配偶和子女)死亡时,可以根据具体情况,由单位酌情给予1-3天的婚丧假。另外可根据路程远近,给予路程假。', '你好，如果是突发的情况，建议说明情况再离开', '完全可以的啊，告诉公司一声即可的。', '您好，这个可以跟公司经行协商的', '你这种情况是可以提离职的', '员工与公司因履行劳动合同发生纠纷，双方可以协商解决，也可以请求工会或者本单位劳动争议调解委员会调解，协商和调解不成，申请劳动争议仲裁；也可以直接申请劳动争议仲裁。', '劳动者解除劳动合同的需要提前一个月以书面形式通知用人单位。', '那你可向劳动部门投诉的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"超市里200块钱的东西，自助结账是只有一块，顾客有责任吗","answer":"'你好，如果是超市自己的贴错价格标签，不能追究顾客的责任，但可以联系顾客协商补差价。谢谢', '可以要求超市赔偿的', '您好，建议你和对方协商解决', '可以向消费者协会投诉', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我酒后骑自行车刮到了很贵的车辆，私了财力不足，如果积极配合调解，交警会拘留我吗。","answer":"'你好，如果是醉驾的话是需要拘留的', '你好！调解成功一般不会拘留的', '看对方车主意愿 尽量和解', '你好，由交管部门来定责', '你好，涉嫌交通肇事罪，积极协商赔偿，取得受害人亲属谅解，争取从轻处罚', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"土地确权后，有人使用黑手强迫我们分割，怎么办？","answer":"'你好，如果有人利用职权从事违法犯罪活动，报警或者向监察委举报，以及请求当地政府帮助。也可以直接向法院起诉。请电话或者当面沟通。', '你好，如果被别人欺负，建议向辖区派出所报警处理', '报警处理，把事实描述清楚', '土地确权后有纠纷的解决方法：1、当事人双方在自愿，不损害他人利益的情况下，根据法律法规的相关规定，直接商量出解决纠纷的方法；2、可以申请由人民政府出面进行调解，做出行政裁决；3、提出行政复议或者向人民法院起诉。当事人对人民政府做出的裁决不服的，可根据《行政复议条例》和《行政诉讼法》的相关规定，可以在接到处理决定书之日起十五日内向作出处理决定的上级人民政府国土资源行政主管部门申请行政复议。\\n法律依据：《中华人民共和国土地管理法》第十六条规定，土地所有权和使用权争议，由当事人协商解决;协商不成的，由人民政府处理。单位之间的争议，由县级以上人民政府处理;个人之间、个人与单位之间的争议，由乡级人民政府或者县级以上人民政府处理。当事人对有关人民政府的处理决定不服的，可以自接到处理决定通知之日起三十日内，向人民法院起诉。在土地所有权和使用权争议解决前，任何一方不得改变土地利用现状。', '土地确权时确权不了当事人可以通过协商解决，也可以请求村民委员会、乡镇人民政府等调解解决，以节省人力、财力和时间，提高办事效率，降低社会影响。当事人不愿协商、调解或者协商、调解不成的，可以向农村土地仲裁机构申请仲裁，也可以直接向人民法院起诉。法律依据：《土地管理法》第十四条\\n土地所有权和使用权争议，由当事人协商解决；协商不成的，由人民政府处理。\\n单位之间的争议，由县级以上人民政府处理；个人之间、个人与单位之间的争议，由乡级人民政府或者县级以上人民政府处理。\\n当事人对有关人民政府的处理决定不服的，可以自接到处理决定通知之日起三十日内，向人民法院起诉。\\n在土地所有权和使用权争议解决前，任何一方不得改变土地利用现状。', '你好，土地确权问题涉及的问题复杂，建议向律师咨询。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"同居五年多，结婚一年多，离婚了要退彩礼吗","answer":"'你好，如果有办理结婚登记且共同居住，离婚女方不存在过错的情况下，男方主张退还彩礼可能不被支持。', '你好 根据你的离婚原因和彩礼具体数额来定退多少彩礼', '退的可能性并不大！但是起诉立案问题不大', '你好，看实际情况，说一下你的情况', '你好，这个是不需要的，有孩子吗', '你好，婚后有没有在一起同居生活', '你好，结婚不满一年需要退还彩礼', '你好，你是咨询退彩礼的问题', '要了解具体情况才能正确回复', '你好，你是男方还是女方？', '这种情况一般无需退还彩礼', '办结婚证没有 什么状况', '你好，你们彩礼怎么给呢', '你好，结婚证已经领取吗', '婚姻的存续期间长短与是否需要退还彩礼是无关的。可以返还彩礼的情况有双方办理结婚登记手续但确未共同生活以及婚前给付并导致给付人生活困难的，离婚时应当返还彩礼。法律依据：《最高人民法院关于适用婚姻家庭编的解释（一）》第五条\\n当事人请求返还按照习俗给付的彩礼的，如果查明属于以下情形，人民法院应当予以支持：\\n（一）双方未办理结婚登记手续；\\n（二）双方办理结婚登记手续但确未共同生活；\\n（三）婚前给付并导致给付人生活困难。\\n适用前款第二项、第三项的规定，应当以双方离婚为条件。', '看是否领证是否共同生活', '你好，这种情况彩礼是否退还需要看是否一起生活', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我在物流公司上班。脚被叉车压骨折了，应该息样陪偿","answer":"'你好，如果有工伤就走工伤赔偿', '属于工伤，可以申工伤认定。', '你好请先申报工伤认定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好 我想问一下 朋友租的房子当时他没钱 他签的合同我付的钱 那这个钱我能要回来吗","answer":"'你好，如果有证据证明是你借给朋友的钱或者你替他垫付，是可以要回来的。', '您好，您有相关的证据吗，具体他欠您多少钱呢', '可以依据合同约定，要求对方还给你租金', '你好，有相关凭证吗', '需要结合具体的合同内容确定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"父亲去世了 我想继承父亲的遗产 但是父亲再与继母共同生活期间产生的债务该如何偿还","answer":"'你好，如果有遗产，看有没有遗嘱，如果没有合法有效的遗嘱，则按照法定继承，则你享有继承权，致于债务问题要看是否是夫妻共同债务，是否属于你父亲应该偿还的债务很重要，建议你来所当面详细咨询。', '你好，这种情况下，应该债务分担50%后，剩余的遗产分割', '您好，这种情况一般用他们共同财产偿还。', '应当先偿还一半债务再继承', '父亲去世后债务需要继承了遗产的妻子和子女承担。如果是共同债务，应该由生存方前夫或前妻偿还债务，承担连带责任；债权人有权要求借款人的继承人在所继承的借款人的遗产范围内承担偿还责任。如果不能还款可以起诉继承人要求清偿债务，继承人应当在继承遗产之前，在遗产范围内清偿被继承人的债务。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千一百六十一条\\n继承人以所得遗产实际价值为限清偿被继承人依法应当缴纳的税款和债务。超过遗产实际价值部分，继承人自愿偿还的不在此限。\\n继承人放弃继承的，对被继承人依法应当缴纳的税款和债务可以不负清偿责任。', '父亲欠的债务继承其遗产债务是需要还的，情况如下：\\n1、如果父亲过世了，子女继承了父亲遗产，则需要在遗产实际价值范围内承担偿还责任；\\n2、清偿被继承人应当缴纳的税款和债务时，应当为缺乏劳动能力又没有生活来源的继承人保留必要的遗产；\\n3、超过遗产实际价值部分，继承人自愿偿还的不限制。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千一百六十一条\\n继承人以所得遗产实际价值为限清偿被继承人依法应当缴纳的税款和债务。超过遗产实际价值部分，继承人自愿偿还的不在此限。\\n继承人放弃继承的，对被继承人依法应当缴纳的税款和债务可以不负清偿责任。', '法律分析：去世后的个人债务，有遗产的从遗产中清偿，没有遗产的，债权人的债权难以实现。遗产由继承人继承了的，继承人应当用所继承的遗产先清偿剩余债务。如果遗产金额少于所欠债务的，对于超出部分，继承人不用偿还其超出债务。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千一百六十一条 继承人以所得遗产实际价值为限清偿被继承人依法应当缴纳的税款和债务。超过遗产实际价值部分，继承人自愿偿还的不在此限。继承人放弃继承的对被继承人依法应当缴纳的税款和债务可以不负清偿责任。\\n第一千一百六十三条 既有法定继承又有遗嘱继承、遗赠的，由法定继承人清偿被继承人依法应当缴纳的税款和债务;超过法定继承遗产实际价值部分，由遗嘱继承人和受遗赠人按比例以所得遗产清偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"上班未满一个月离职 规定的休息日老板说没有工资","answer":"'你好，如果未满一个月是按照实际出勤天数计算工资的。', '用人单位拖欠或克扣工资，劳动者可以向劳动监察大队投诉或者直接申请劳动仲裁维权。维权时应注意收集整理必要的证据，如工作服、工资条、工牌证人等。', '讨薪属于劳动争议，当劳动争议发生后，当事人与用人单位进行协商，也可以向本单位劳动争议调解委员会申请调解；调解不成，当事人一方要求仲裁的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。当事人一方也可以直接向劳动争议仲裁委员会申请仲裁。对仲裁裁决不服的，可以向人民法院提起诉讼。', '劳动者可以向当地劳动监察部门投诉，或申请劳动仲裁解决。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我被人打骨折了，当时也报案了，当时有疫情民警就让村职书去了他去的时候已经打完了，我在他家院子里面，","answer":"'你好，如果构成轻伤或轻伤以上，打人者就涉嫌故意伤害罪，依法应被追究刑事责任。处三年以下有期徒刑，拘役，管制。如果伤情鉴定为轻微伤，只能要求民事赔偿，受害者可直接向法院起诉要求人身损害赔偿；同时可以要求给予行政处罚。公安机关立案后，受害者还可以提起刑事附带民事诉讼要求赔偿。当然也可以直接向法院起诉要求人身损害赔偿。', '被人打了不是民事诉讼纠纷而是刑事责任\\n1.先报警去医院治疗申请司法伤痕鉴定（轻微伤才能构成刑事犯罪）\\n2.未达到轻微不构成刑事犯罪的情况下由出警民警调解无论是否达成一致出警民警都会出一份办案回执单给你\\n3.不能构成刑事犯罪的拿着出警民警出示的办案回执单去法院诉讼，向法院提交医院医院治疗费用单，要求其赔偿医疗费营养费护理费，单位工作证明要求赔偿误工费 ，殴打他人造成人身伤害侵犯健康权要求赔偿精神损失费', '你好，可以报警处理的', '您好，建议与对方协商处理，如果您有受伤的可以起诉对方要求承担医疗费用等', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，帮信罪取保出来后面检察院收监了，还有可能出来吗？","answer":"'你好，如果检察院批准逮捕，后期可能取保的概率很小。具体情况还是要看案件进展和涉嫌犯罪情况予以确认。', '你好，取保后再次收监，可以申请二次取保，还有机会。', '你好，刑事案件是比较严重的，判缓的话有可能监外执行', '你好，还是存在可以继续取保的可能性的哈。', '收监了就是可能要审判了，提前安排的', '还未判决就收监意味着有可能实刑', '你好，你是咨询帮信罪的问题啊', '你好，这个是要看案件的情节的', '你好，当事人目前是取保了吗', '你好 你的问题可以为你解答', '看情况，一般不严重，会出来', '涉及多少流水，个人获利多少', '你好，这边有去问过情况了吗', '你好，现在是什么状况了呢', '你好，涉及的金额是多少呢', '你好，具体要看检察院量刑', '你好你的问题可以为您解答', '-哪里的检察院，具体情况', '可以争取，这要看具体案情', '收监后出来就不容易了', '帮信罪取保候审判实刑后当庭予以收监。羁押罪犯的公安机关在收到人民法院对被判处死刑缓期两年执行、无期徒刑、有期徒刑罪犯的执行通知书、判决书生效之日起一个月内应当将罪犯送交监狱执行刑罚。\\n收监的流程是什么\\n1、审查人民法院的刑事判决书是否已发生法律效力，人民检察院的起诉书副本、人民法院的判决书、执行通知书、结案登记表是否齐备，记载是否有误；\\n2、检查罪犯是否患有严重疾病；\\n3、进行人身和物品检查；\\n4、对收监的罪犯填写罪犯入监登记表。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第二百六十八条\\n【监外执行的终止】对暂予监外执行的罪犯，有下列情形之一的，应当及时收监：\\n（一）发现不符合暂予监外执行条件的；\\n（二）严重违反有关暂予监外执行监督管理规定的；\\n（三）暂予监外执行的情形消失后，罪犯刑期未满的。\\n对于人民法院决定暂予监外执行的罪犯应当予以收监的，由人民法院作出决定，将有关的法律文书送达公安机关、监狱或者其他执行机关。\\n不符合暂予监外执行条件的罪犯通过贿赂等非法手段被暂予监外执行的，在监外执行的期间不计入执行刑期。罪犯在暂予监外执行期间脱逃的，脱逃的期间不计入执行刑期。\\n罪犯在暂予监外执行期间死亡的，执行机关应当及时通知监狱或者看守所。', '取保候审期间被取保候审人被收监后是否还会出来需要根据案件的实际情况而定。一般情况下，在取保候审期间违反法律规定，或者是经侦查机关审查后，认为可能会判实刑的，会收监处理。法律依据：《刑事诉讼法》第七十九条\\n人民法院、人民检察院和公安机关对犯罪嫌疑人、被告人取保候审最长不得超过十二个月，监视居住最长不得超过六个月。\\n在取保候审、监视居住期间，不得中断对案件的侦查、起诉和审理。对于发现不应当追究刑事责任或者取保候审、监视居住期限届满的，应当及时解除取保候审、监视居住。解除取保候审、监视居住，应当及时通知被取保候审、监视居住人和有关单位。', '取保候审期间被取保候审人被收监后是否还会出来需要根据案件的实际情况而定。一般情况下，在取保候审期间违反法律规定，或者是经侦查机关审查后，认为可能会判实刑的，会收监处理。\\n法律依据：\\n《刑事诉讼法》第七十九条人民法院、人民检察院和公安机关对犯罪嫌疑人、被告人取保候审最长不得超过十二个月，监视居住最长不得超过六个月。在取保候审、监视居住期间，不得中断对案件的侦查、起诉和审理。对于发现不应当追究刑事责任或者取保候审、监视居住期限届满的，应当及时解除取保候审、监视居住。解除取保候审、监视居住，应当及时通知被取保候审、监视居住人和有关单位。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我弟弟货款还不上，找我有用吗，和我有关系吗","answer":"'你好，如果没有作为担保人，不会有牵连。债权债务关系具有相对性。', '你好，这事没有直接关系。Emma', '可以报警处理，也可以起诉', '你好，可以起诉的', '你好，请问是否以你的名义或者你作为担保人呢？如果没有的话是不需要负责的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"老师，你好，在工厂工作17年，因个人原因没有交社保，退休之后是不是啥也没有","answer":"'你好，如果没有你自己不交社保的证据，抓紧仲裁，要求赔偿金和补交社保。', '你好！用人单位依法应当给你社保，未交社保无法享受退休待遇。', '没有缴纳社保的退休后不享受养老金。', '凡到了退休年龄不去办理退休手续的，公司就没有义务再交社保了。劳动者达到法定退休年龄后仍在用人单位工作，用人单位是否有继续为劳动者缴纳社保的法定义务的问题，其实质就是劳动者达到法定退休年龄后仍在用人单位工作的是劳动关系还是劳务关系的问题。劳动者符合享受养老保险待遇条件或已经领取退休金的。此种情形下，按照现行法律规定，职工与用人单位之间已经不再是劳动关系，而是自动转化为劳务关系，用人单位已经没有义务再继续为职工缴纳社会保险了。法律依据：《中华人民共和国劳动合同法实施条例》第二十一条 劳动者达到法定退休年龄的，劳动合同自动终止。', '法律分析：根据现行社保政策规定，劳动者达到法定退休年龄后，用人单位是无法继续为劳动者缴纳社保的，从而单位也就没有这个义务缴纳社保。\\n法律依据：《劳动合同法实施条例》第二十一条规定：劳动者达到法定退休年龄的，劳动合同终止。', '单位一直不交社保，用人单位与劳动者建立劳动关系之日起30日内《包含试用期》都应当为劳动者缴纳社保，员工可要求用人单位补缴五险。如果用人单位用各种理由推托迟迟不予缴纳，劳动者可持本人身份证原件以及与用人单位存在事实劳动关系证明材料到当地劳动监察大队进行实名制投诉登记。首先劳动者可以申请劳动仲裁，要求补缴五险。用人单位无故不缴纳社会保险费的，劳动者可以向劳动部门投诉，由劳动行政部门责令其限期缴纳；劳动者也可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"结婚没领结婚证 女方出轨 彩礼给了15万能退回来嘛","answer":"'你好，如果没有办理结婚登记且女方存在过错的情况，可以主张对方返还彩礼。', '你好，需要详细沟通下情况哦，时间有多久了', '你好，还没有领证可以起诉对方退还的哈。', '-未领结婚证可以要求退，有无协商', '你好，这个是要看你们结婚多久的', '你好，可以协助处理的能退回来', '你好，这个情况是有可能追回的', '你好，你这个彩礼是可以退的', '你好，彩礼是什么时候给的呢', '你好你的问题可以为您解答', '你好 可以到法院起诉对方', '有没有协商，对方什么态度', '结婚没领结婚证彩礼钱能被要回，但前提是没有在一起以夫妻名义生活。以下情况彩礼需要退还：\\n1、双方还没有办理结婚登记；\\n2、双方办理了结婚登记但没有一起生活的；\\n3、给财彩礼的一方因为给付彩礼而生活困难的。法律依据：《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民法典〉婚姻家庭编的解释（一）》第五条\\n当事人请求返还按照习俗给付的彩礼的，如果查明属于以下情形，人民法院应当予以支持：\\n（一）双方未办理结婚登记手续的；\\n（二）双方办理结婚登记手续但确未共同生活的；\\n（三）婚前给付并导致给付人生活困难的。\\n适用前款第二项、第三项的规定，应当以双方离婚为条件。', '结婚没领结婚证彩礼钱是可以要回的。法律规定可以返还彩礼钱的情况有双方未办理结婚登记手续的、如果双方办理结婚登记手续但确未共同生活的、婚前给付并导致给付人生活困难的三种情况都是可以要求返还彩礼钱的。法律依据：《最高人民法院关于适用中华人民共和国民法典婚姻家庭编的解释（一）》第五条\\n当事人请求返还按照习俗给付的彩礼的，如果查明属于以下情形，人民法院应当予以支持：\\n（一）双方未办理结婚登记手续；\\n（二）双方办理结婚登记手续但确未共同生活；\\n（三）婚前给付并导致给付人生活困难。\\n适用前款第二项、第三项的规定，应当以双方离婚为条件。', '法律分析：没领取结婚证可以要回彩礼。当事人请求返还按照习俗给付的彩礼的，如果查明属于以下情形，人民法院应当予以支持:(一)双方未办理结婚登记手续的；(二)双方办理结婚登记手续但确未共同生活的；等等。法律依据：《中华人民共和国民法典》\\n第一千零四十六条 结婚应当男女双方完全自愿，禁止任何一方对另一方加以强迫，禁止任何组织或者个人加以干涉。\\n第一千零四十七条 结婚年龄，男不得早于二十二周岁，女不得早于二十周岁。\\n第一千零四十八条 直系血亲或者三代以内的旁系血亲禁止结婚。\\n第一千零四十九条 要求结婚的男女双方应当亲自到婚姻登记机关申请结婚登记。符合本法规定的，予以登记，发给结婚证。完成结婚登记，即确立婚姻关系。未办理结婚登记的，应当补办登记。\\n第一千零五十条 登记结婚后，按照男女双方约定，女方可以成为男方家庭的成员，男方可以成为女方家庭的成员。\\n第一千零五十一条 有下列情形之一的，婚姻无效：\\n（一）重婚；\\n（二）有禁止结婚的亲属关系；\\n（三）未到法定婚龄。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"别人介绍的相亲对象借了对方一万多，好几年了可以起诉对方还吗","answer":"'你好，如果没有约定还款期限的，可随时向对方起诉要求还款。', '法律分析：对方借钱不还可以起诉，当事人向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》\\n第十七条 基层人民法院管辖第一审民事案件，但本法另有规定的除外。\\n第十八条 中级人民法院管辖下列第一审民事案件：\\n(一)重大涉外案件;\\n(二)在本辖区有重大影响的案件;\\n(三)最高人民法院确定由中级人民法院管辖的案件。\\n第一百一十九条 起诉必须符合下列条件：\\n(一)原告是与本案有直接利害关系的公民、法人和其他组织;\\n(二)有明确的被告;\\n(三)有具体的诉讼请求和事实、理由;\\n(四)属于人民法院受理民事诉讼的范围和受诉人民法院管辖。', '法律分析：如果是恋爱期间以增进感情而赠送的小额财物，分手后不能要回。但如果是以结婚为目的而赠与的大额财物，分手时男方有权要求女方退还。如果有证据证明是借款，男方可以要求女方偿还借款，如协商不成可以到法院起诉对方要求偿还，必要时可以请求法院强制执行。法律依据：《中华人民共和国民事诉讼法》 第三条 人民法院受理公民之间、法人之间、其他组织之间以及他们相互之间因财产关系和人身关系提起的民事诉讼，适用本法的规定。', '起诉难度相当大。这种情况下，能要求的，一般就只有两种，一种是归还借款，一种是返还不当得利。但是，说借款，明显没有证据，对方一般也不会承认是借款，事实上也不是借款，说不当得利吧，难度在于如何证明对方获利没有合法根据，要知道，在恋爱期间，赠送钱财，并不违法。所以，很难起诉。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在菲律宾涉嫌疑人被当地警察抓后，会不会判刑，拘留多长时间？谢谢","answer":"'你好，如果没有触犯当地法律，不会被判刑，如果有违法行为要视当地法律规定', '鉴于您的描述，您这个情况可能涉及刑事诉讼的要引起重视', '你好，要看菲律宾当地的法律规定。谢谢', '你好，要具体看是涉嫌什么犯罪', '行为人因涉嫌犯罪被刑事拘留，在案件进入审判阶段后，会在二个月内判刑，至迟不得超过三个月。如果是可能判处死刑的案件等，经上一级人民法院批准，则可以延长三个月；因特殊情况还需要延长的，要经最高院批准。法律依据：《中华人民共和国刑事诉讼法》第二百零八条\\n人民法院审理公诉案件，应当在受理后二个月以内宣判，至迟不得超过三个月。对于可能判处死刑的案件或者附带民事诉讼的案件，以及有本法第一百五十八条规定情形之一的，经上一级人民法院批准，可以延长三个月；因特殊情况还需要延长的，报请最高人民法院批准。人民法院改变管辖的案件，从改变后的人民法院收到案件之日起计算审理期限。人民检察院补充侦查的案件，补充侦查完毕移送人民法院后，人民法院重新计算审理期限。\\n第二百二十条\\n适用简易程序审理案件，人民法院应当在受理后二十日以内审结；对可能判处的有期徒刑超过三年的，可以延长至一个半月。', '对行为人进行异地拘留的，应该从异地的公安机关执行刑拘当日就开始计算拘留期限。犯罪嫌疑人被拘留的最长期限为三十七天，人民检察院一般会在此期间作出批准逮捕或者不批准逮捕的决定。法律依据：《刑事诉讼法》第八十三条\\n公安机关在异地执行拘留、逮捕的时候，应当通知被拘留、逮捕人所在地的公安机关，被拘留、逮捕人所在地的公安机关应当予以配合。\\n第九十一条\\n公安机关对被拘留的人，认为需要逮捕的，应当在拘留后的三日以内，提请人民检察院审查批准。在特殊情况下，提请审查批准的时间可以延长一日至四日。\\n对于流窜作案、多次作案、结伙作案的重大嫌疑分子，提请审查批准的时间可以延长至三十日。\\n人民检察院应当自接到公安机关提请批准逮捕书后的七日以内，作出批准逮捕或者不批准逮捕的决定。人民检察院不批准逮捕的，公安机关应当在接到通知后立即释放，并且将执行情况及时通知人民检察院。对于需要继续侦查，并且符合取保候审、监视居住条件的，依法取保候审或者监视居住。', '1、这要看具体情况，如果是违法行为、不构成犯罪：只会给予行政拘留，行政拘留最多十五天，并罚不会超过20天，到行政处罚决定书上确定的拘留期满时，就可以从看守所出来了。\\n2、如果涉嫌犯罪，在看完所关的时间，包括刑事拘留期限+逮捕后的侦察羁押期限+检察院审查起诉的期限，检察院提起公诉后，如果没有判刑或是判决有罪、但判缓刑的，就可以放出来了。\\n(1)刑事拘留一般14天，最长37天。\\n(2)逮捕后的侦察羁押期限：一般是二个月，复杂的经上一级检察院批准可以延长一个月，是三个月。有特殊情况的，经省级检察院批准，还可以再延长。\\n(3)检察院审查起诉的期限：一般是一个月，重大复杂的，可以延长半个月。\\n综上：如果不是特别严重的刑事案件，走完了全部程序最后法院没有定罪刑、或是确定有罪但判缓刑的，一般会在看守所关五、六个月。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"在自己不知道的情况下，帮了朋友把他不知道怎么弄来的车卖掉","answer":"'你好，如果涉及刑事案件需要配合公安机关的调查。', '这个存在风险，建议小心谨慎。', '你不知情的话，是不构成犯罪的', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我和我男朋友，在没有领证的情况下，作为共同贷款人买了一套房子","answer":"'你好，如果涉及到共同房产问题，可以寻求法律人士的帮助。', '目前是什么情况呢?房子写的你们两个人的名字？', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"就是最近找了一个兼职，就是人家会给你一个地址和号码，然后你打电话过去确认地址和号码，说是淘宝做活动，给他们送小礼品，让他们注意查收","answer":"'你好，如果涉及到非法获取他人信息的可能涉及犯罪', '根据你的描述一般是不违法', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"买了辆二手车快两年了，发现是重大事故的，可以理赔吗","answer":"'你好，如果现在才发现这个车子以前存在重大事故且卖方隐瞒这个事实，可以要求解除合同返还购车款，还可主张对方赔偿违约金。具体索赔事宜可以联系本律师详询', '可以的，您可以去相关部门开具检测报告，然后携带车辆检测报告以及其他相关材料，前往商家进行理赔。', '二手车有重大事故是可以索赔的，当时合同应该签的有。', '可以以重大误解要求撤销合同', '请问具体是什么案件纠纷的', '你好车辆问题可以帮你维权', '您好，可以要求退还差价', '建议和卖方协商。协商不成可以主张退车', '您好，可以起诉要求撤销合同的', '你好，可以要求退车', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好！十三年前，一起劳动对方受伤，说不关我事，找甲方，结果法院要我承担，伤员上诉上一级法院，还是定我责任，伤员医好后，找甲方陪不到又来找我，法院就查封了我的房子，现在伤员也没有找我，法院着还查封了我的房子","answer":"'你好，如果生效判决书确定你的责任，而原告有提起强制性执行法院可以采取查封等措施的，既然申请法院执行他不用找你的。', '你好！十三年前，一起劳动对方受伤，说不关我事，找甲方，结果法院要我承担K', '你好，根据你描述是说明具体诉求的', '您好根据您的描述到法院申请解封', '你好！你可以找法院申请解封', '法律分析：在向法院申请诉讼的时候，一般来说时间为三年，在这段时间之中权利受到损害的一方需要收集证据，向人民法院申请办理，如果情况非常特殊的，按照相关规定可以延长到二十年。\\n法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一百八十八条 向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为三年。法律另有规定的，依照其规定。诉讼时效期间自权利人知道或者应当知道权利受到损害以及义务人之日起计算。法律另有规定的，依照其规定。但是，自权利受到损害之日起超过二十年的，人民法院不予保护，有特殊情况的，人民法院可以根据权利人的申请决定延长。', '1.伤者如果按人身损害赔偿的民事纠纷，向法院起诉要求赔偿，案由是提供劳务者受害责任纠纷，伤者要承担30%（不是3%）左右的责任。\\n见：法律依据：《侵权责任法》第三十五条 个人之间形成劳务关系，提供劳务一方因劳务造成他人损害的，由接受劳务一方承担侵权责任。提供劳务一方因劳务自己受到损害的，根据双方各自的过错承担相应的责任。\\n2.伤者按工伤程序进行工伤认定、伤残等级鉴定、工伤待遇仲裁，要求赔偿的，劳动人事争议仲裁委员会不划分责任，赔偿项目及标准，按照《工伤保险条例》计算。\\n\\n\\n见：《关于确立劳动关系有关事项的通知》（劳社部发〔2005〕12号）四、建筑施工、矿山企业等用人单位将工程(业务)或经营权发包给不具备用工主体资格的组织或自然人，对该组织或自然人招用的劳动者，由具备用工主体资格的发包方承担用工主体责任。五、劳动者与用人单位就是否存在劳动关系引发争议的，可以向有管辖权的劳动争议仲裁委员会申请仲裁。', '建议通过司法程序解决', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我想问一下，农村办过结婚典礼这种，没有到民政局登记，有孩子，这种的，如果男方再与其他人登记算重婚吗？","answer":"'你好，如果男方与他人重新结婚不构成重婚罪，但是需要对之前的孩子承担抚养责任。谢谢', '这个是不算的，婚姻是以结婚登记为主的', '重婚有两种情况：一是法律上重婚，指有配偶的人与他人登记结婚，指到婚姻登记机关进行结婚登记。二是事实上重婚（法学理论上称为“事实婚”），即有配偶的人与他人以夫妻名义共同生活。有以下情形之一的，应视为以夫妻名义共同生活：(1)有配偶的人与他人举行结婚仪式的；(2)有配偶的人虽未与他人举行结婚仪式，但以夫妻相称或者对外以夫妻自居的。\\n《刑法》第二百五十八条规定，有配偶而重婚的，或者明知他人有配偶而与之结婚的，处二年以下有期徒刑或者拘役。', '重婚的认定：\\n一、与配偶登记结婚，与他人又登记结婚。\\n二、与原配偶登记结婚，与他人没有登记却以夫妻关系同居。\\n三、与配偶和他人都未登记结婚，但与配偶和他人曾先后或同时以夫妻关系同居。\\n四、与原配偶未登记而却以夫妻关系共同生活，后又与他人登结婚。\\n五、没有配偶，但明知对方有配偶而与之登记结婚或以夫妻关系同居。\\n依据《民法典》第一千零四十一条的规定，婚姻家庭受国家保护。\\n实行婚姻自由、一夫一妻、男女平等的婚姻制度。\\n保护妇女、未成年人、老年人、残疾人的合法权益。\\n依据《刑法》第二百五十八条的规定，有配偶而重婚的，或者明知他人有配偶而与之结婚的，处二年以下有期徒刑或者拘役。法律依据：《中华人民共和国民法典》第一千零四十一条婚姻家庭受国家保护\\n实行婚姻自由、一夫一妻、男女平等的婚姻制度\\n保护妇女、未成年人、老年人、残疾人的合法权益\\n《刑法》第二百五十八条有配偶而重婚的，或者明知他人有配偶而与之结婚的，处二年以下有期徒刑或者拘役', '重婚包括以下情形：\\n1、法律重婚指前婚未解除，又与他人办理结婚登记。在实行单一登记婚的中国，只要双方办理了结婚登记，不论是否同居，重婚即已构成。\\n2、事实重婚指前婚未解除，又与他人以夫妻名义共同生活，但未办理结婚登记手续。只要双方公开以夫妻名义共同生活，虽未办理结婚登记，也已构成重婚。有以下情形之一的，应视为以夫妻名义共同生活：\\n(1)有配偶的人与他人举行结婚仪式的；\\n(2)有配偶的人虽未与他人举行结婚仪式，但以夫妻相称或者对外以夫妻自居的。以夫妻相称，除当事人间承认、日常生活间的称呼外，当事人同居生活，女方生病时男方以丈夫的名义签名、陪侍，女方生育孩子男方以父亲的名义在医院签字，当事人以父母的名义为子女庆祝满月等，也可以作为认定以夫妻相称的辅助证据。认定重婚，通常还需要取得周围群众、当事人亲朋戚友的证言，以证明周围群众认为当事人是夫妻。法律依据：《中华人民共和国刑法》第二百五十八条\\u2002有配偶而重婚的，或者明知他人有配偶而与之结婚的，处二年以下有期徒刑或者拘役。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"我想问一下就是，三天前我把一个人放在书包里的笔记本电脑摔了一下 当时也说没事 然后他今天找到我说有损坏要求我赔偿 请问我需要赔偿吗","answer":"'你好，如果的确是你的行为导致电脑损坏，需要进行赔偿。谢谢', '哪个地方损坏了？跟摔的一下有没有关系？', '你好，这个要看笔记本是不是你摔坏的', '你好，如果是你损坏的，需要赔偿的', '因人为原因造成固定资产或物品损坏的，如果损坏程度较轻可修复的，由当事者负责赔偿维修费用，如果损坏严重，无修复价值或无法修复的，由当事人按原价赔偿。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。\\n造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '财物被别人损坏了，可以上法院起诉他，要求赔偿。\\n至于以什么理由，很简单，损害财物就要赔偿。\\n法律依据：《民法典》：\\n第二百三十三条 物权受到侵害的，权利人可以通过和解、调解、仲裁、诉讼等途径解决。\\n第二百三十八条 侵害物权，造成权利人损害的，权利人可以依法请求损害赔偿，也可以依法请求承担其他民事责任。', '财产损害赔偿一般采用折价赔偿的方式，折价赔偿应当以受损坏的财产的实际价值为限。没有损坏的部分应不应当赔偿还要看具体情况：如果损坏的部分会直接影响到未损坏部分的价值则应当赔偿。如果没有影响的话就不应当赔偿。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"你好，我在那个腊月28号出了一起交通事故，我，全责，对方是网约，网约车，现在他要求我赔偿他的停运费，这个有标准吗？我需不需要赔？","answer":"'你好，如果确实造成他人该有的经济损失，是需要赔偿对方的停运费的', '法律分析：网约车发生交通事故，对方全责，全责方应当赔偿网约车的误工费，即无法从事相应经营活动所产生的合理停运损失。因道路交通事故造成下列财产损失，当事人请求侵权人赔偿的，人民法院应予支持：\\n1、维修被损坏车辆所支出的费用、车辆所载物品的损失、车辆施救费用;\\n2、因车辆灭失或者无法修复，为购买交通事故发生时与被损坏车辆价值相当的车辆重置费用;\\n3、依法从事货物运输、旅客运输等经营性活动的车辆，因无法从事相应经营活动所产生的合理停运损失;\\n4、非经营性车辆因无法继续使用，所产生的通常替代交通工具的合理费用。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百七十九条 侵害他人造成人身损害的，应当赔偿医疗费、护理费、交通费、营养费、住院伙食补助费等为治疗和康复支出的合理费用，以及因误工减少的收入。造成残疾的，还应当赔偿辅助器具费和残疾赔偿金；造成死亡的，还应当赔偿丧葬费和死亡赔偿金。', '法律分析：网约车发生交通事故，对方全责，全责方应当赔偿网约车的误工费，即无法从事相应经营活动所产生的合理停运损失。法律依据：《中华人民共和国民法典》 第一千一百八十四条 侵害他人财产的，财产损失按照损失发生时的市场价格或者其他合理方式计算。', '法律分析：网约车发生交通事故，对方全责，全责方应当赔偿网约车的误工费，即无法从事相应经营活动所产生的合理停运损失。法律依据：《关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》 第十五条 因道路交通事故造成下列财产损失，当事人请求侵权人赔偿的，人民法院应予支持：\\n（一）维修被损坏车辆所支出的费用、车辆所载物品的损失、车辆施救费用；\\n（二）因车辆灭失或者无法修复，为购买交通事故发生时与被损坏车辆价值相当的车辆重置费用；\\n（三）依法从事货物运输、旅客运输等经营性活动的车辆，因无法从事相应经营活动所产生的合理停运损失；\\n（四）非经营性车辆因无法继续使用，所产生的通常替代性交通工具的合理费用。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"本人已不在那个公司上班，签了股权变更合同，但是法人没有跑工商变更，现在公司有劳动仲裁，我是否需要赔偿","answer":"'你好，如果签了的话，可能本人也需要赔偿的哈', '你好，要了解你的具体情况才能判定', '你好，现在出现什么纠纷了吗', '你好你的问题可以为您解答', '你好，当事人是什么职位呢', '从法律上说，公司法人变更并没有改变公司的性质，也不影响员工跟公司的关系，如果劳动合同期满后，员工不愿意续签，公司不需要补偿，更不需要赔偿。', '劳动合同变更时，劳动者可以要求补偿，但用人单位一般不会同意，这时劳动合同无法变更。 根据《劳动合同法》有关规定，用人单位与劳动者协商一致，可以变更劳动合同约定的内容。变更劳动合同，应当采用书面形式。当合同未到期，单位单方提出变更劳动合同，无法与劳动者达成一致的，劳动合同不得变更，不能视为劳动者提出解除劳动合同。如果单位以此解除劳动合同的，属于单位在劳动合同期内违法解除劳动合同，劳动者可以选择要求继续履行劳动合同或要求解除劳动合同并要求单位支付经济补偿金和赔偿金。', '你好，结合公司规章制度而定', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"上了十几天班后面自离了厂那边自己不给这十几天工资合理吗","answer":"'你好，如果约定试用期自离无工资则无，协商未果申请劳动仲裁。', '若劳动者劳动合同中的违约情况，有可能会被扣工资，扣工资是否合法需要结合实际情况而定。', '用人单位拖欠或克扣工资，劳动者可以向劳动监察大队投诉或者直接申请劳动仲裁维权。维权时应注意收集整理必要的证据，如工作服、工资条、工牌证人等。', '劳动者可以到当地劳动局（人力资源和社会保障局劳动争议仲裁委员会）申请仲裁，要求支付工资。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"婚前银行个人贷款婚后续贷需要另一半签字吗","answer":"'你好，如果续贷的银行不需要双方签字的话，一个人签字也是可以的，但是贷款没有用于夫妻共同生活的话，是不属于夫妻共同债务的', '您好，如果婚后共同偿还贷款，需要另一方签字才能出售', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"给个人老板干活干的，食指 断了。三个多月了。现在在做手术。老板不给拿钱怎么报","answer":"'你好，如果老板不支付赔偿，可以先自行垫付，治疗出院后起诉老板要求赔偿。', '你好，可以通过起诉或者劳动仲裁方式要求老板赔偿。', '可以申请工伤鉴定，属于工伤的', '工伤认定做了没有现在', '申请工伤鉴定，评定伤残等级，再赔偿', '您好，有没有做鉴定，是否是工伤', '找医学鉴定中心鉴定伤情，然后再去仲裁', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"被狗咬伤，打狂犬，不是第一时间找店家赔偿，可以要到赔偿吗","answer":"'你好，如果能证明谁是狗的主人，并且被咬人没有过错，可以主张赔偿。', '正常要看具体情况，具体分析，因何原因被咬伤的。', '关于动物咬伤人后的维权，一般依据中华人民共和国侵权责任法以及相关司法解释之规定，具体情况具体分析，最好委托当地专业律师详谈帮助解决为好。', '被动物咬了，能赔偿多少要结合咬伤情况来看，一般赔偿内容包括：医疗费、误工费、交通费、注射狂犬病疫苗的费用、营养费，及可能的住院伙食补助费和护理费等。如果构成伤残的，还可以要求赔偿残疾赔偿金、精神抚慰金等。', '被狗咬伤后，伤者可以索赔的主要包括：医疗费、误工费、交通费、注射狂犬病疫苗的费用、营养费，及可能的住院伙食补助费和护理费等。如果构成伤残的，还可以要求赔偿残疾赔偿金、精神抚慰金等。', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
{"question":"关于您的欠款，考虑到疫情后续影响，现有延缓催收和起诉，申请减免罚息，最高无息分期60期政策；政策一天内有效，回复 6办理回T退订","answer":"'你好，如果自身没有欠款，可以不用理会此类信息。谢谢', '你好，这种是属于催收短信的', '具体什么情况？详细说一下！', '若问题紧急，可以直接咨询本地法律顾问。'"}
